[{"nid":"7725867","langcode":"English","title":"Get an Email Address","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allow=\u0022autoplay; fullscreen\u0022 allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/player.vimeo.com\/video\/415251919\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAlmost \u003Cstrong\u003Eall \u003C\/strong\u003Ejob applications require an email address, so this should be the first step in your job search if you don\u0027t have one.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EStep 1:\u0026nbsp;Pick a free\u0026nbsp;email provider\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESelect from one of these popular email providers, or the provider of your choice.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.google.com\/gmail\/about\/\u0022\u003EGmail\u0026nbsp;\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.google.com\/gmail\/about\/\u0022\u003Efrom Google\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;(simple to use)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/outlook.live.com\/owa\/\u0022\u003EOutlook Mail from Microsoft\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;(commonly used in office workplaces)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/protonmail.com\/\u0022\u003EProton Mail\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;(very secure - no phone # required)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Cp\u003ENew to email? We recommend this \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.digitallearn.org\/courses\/intro-to-email\u0022\u003EIntro to Email course from DigitalLearn.org \u003C\/a\u003E(14 minutes).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EStep 2: Decide on an\u0026nbsp;Email Address\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EChoose a professional-looking\u0026nbsp;email address that includes your name or initials.\u0026nbsp;\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETry different combinations of your name until you find one that works, but avoid including any personal information like your birth year. You may find that many\u0026nbsp;other people have the same name as you, so\u0026nbsp;get creative when selecting an email address.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\n\t\u003Cli\u003EJoeASmith@email.com\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EJoeSmith78705@email.com\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EJoeSmithAustin@email.com\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EStep 3: Secure Your Account\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EMake sure your account is secure and you don\u0027t get \u0022locked out\u0022 if you forget your password, by adding a\u0026nbsp;\u0022recovery\u0022 email address or phone number to your account.\u0026nbsp;\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis is a second email address\u0026nbsp;or a phone number, that they can send a special code to if you ever forget your password. If you don\u0027t have a second email address, consider setting up another one now.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EStep 4: Check Your New Email Account Regularly\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EYou\u0027ll want to check your email often in case there\u0027s news about a job.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIf you have a cell phone, you can usually find an app for your phone from your email provider, or use the Email App that comes with your phone to link up the new email address you just created.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"email","field_class":"Job Portal - Email","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725867","langcode":"Spanish","title":"Obtenga un Correo Electr\u00f3nico","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022315\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2AHXar82iL0\u0022 width=\u0022560\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHoy en d\u00eda casi todas las solicitudes de empleo requieren un correo electr\u00f3nico. Si todav\u00eda no tiene uno, \u00e9ste debe ser su primer paso a seguir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPrimer paso: escoja un proveedor de correo electr\u00f3nico\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPuede escoger un proveedor de los enlaces de la lista al final de esta secci\u00f3n o buscar por Internet otros proveedores. Hay muchas compa\u00f1\u00edas que le ofrecen este servicio gratis. No es necesario pagar por \u00e9l.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00bfNunca ha usado el correo electr\u00f3nico? Le recomendamos que mire esta \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.digitallearn.org\/courses\/intro-to-email\u0022\u003Eserie de videos de DigitalLearn.org\u003C\/a\u003E para aprender c\u00f3mo funciona. (14 minutos)\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESegundo paso: decida cu\u00e1l va a ser la direcci\u00f3n de su correo\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EPara prop\u00f3sito de la b\u00fasqueda de empleo, deber\u00e1 escoger una direcci\u00f3n que se vea profesional. Debe incluir su nombre o sus iniciales. \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPruebe diferentes combinaciones de su nombre hasta encontrar una que funcione, pero no incluya informaci\u00f3n personal como la fecha de su nacimiento. Es muy posible que encuentre que tiene muchos tocayos y que su nombre ya lo est\u00e9 usando alguien m\u00e1s, as\u00ed que use su imaginaci\u00f3n cuando vaya a escoger una direcci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EMariaPerez@email.com\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPerezMaria@email.com\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMariaAPerez@email.com\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMariaP@email.com\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMAP78705@gmail.com\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMariaPerez512@gmail.com\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMaria_Perez@email.com\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMPerez@email.com\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMariaperezAustin@email.com\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ETercer paso: asegure su cuenta\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECerci\u00f3rese de que su cuenta sea segura y que no se quede sin poder acceder a ella si se le olvida su contrase\u00f1a. Para poder recuperar acceso a su cuenta, a\u00f1ada otro correo electr\u00f3nico o un tel\u00e9fono que pueda recibir textos de\u00a0esta cuenta. De ese modo podr\u00e1n enviarle un c\u00f3digo especial para poder tener acceso de nuevo. Si no tiene otro correo, le aconsejamos que abra una segunda cuenta.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECuarto paso: revise su correo electr\u00f3nico a menudo\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi est\u00e1 solicitando empleo, deber\u00e1 revisar su cuenta frecuentemente para ver si le lleg\u00f3 una oferta o alguna pregunta relacionada a su solicitud de empleo. Si tiene un tel\u00e9fono inteligente (smartphone), es mucho m\u00e1s f\u00e1cil revisar su correo con una aplicaci\u00f3n de correos. Busque una aplicaci\u00f3n de correos de su proveedor (Google, Yahoo, etc.), b\u00e1jela a su tel\u00e9fono y coloque las credenciales de su correo electr\u00f3nico a la aplicaci\u00f3n seg\u00fan se lo indique. Generalmente los tel\u00e9fonos vienen con su propia aplicaci\u00f3n para conectarse al correo electr\u00f3nico. De ser as\u00ed deber\u00e1 introducir sus datos en la aplicaci\u00f3n de configuraci\u00f3n (se parece a un engranaje y se le llama \u0022Settings\u0022 en ingl\u00e9s).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EEscoja una empresa de correo electr\u00f3nico (gratis)\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.google.com\/intl\/es-419\/gmail\/about\/\u0022\u003ECorreo Google\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEl correo electr\u00f3nico Gmail de Google es bastante f\u00e1cil de usar.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/account.microsoft.com\/account?lang=es-cl\u0022\u003EMicrosoft\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tMicrosoft ofrece no s\u00f3lo una cuenta de correo electr\u00f3nico sino acceso a muchas otras aplicaciones. \u00c9stas se usan muy a menudo en las oficinas de trabajo.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/protonmail.com\/es\/\u0022\u003EProtonmail\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEste correo electr\u00f3nico es muy seguro, y no requiere que usted les provea su n\u00famero telef\u00f3nico.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/tutanota.com\/es\/\u0022\u003ETutanota\u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tEste correo no requiere que usted les provea su n\u00famero telef\u00f3nico.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/login.yahoo.com\/m?.intl=es\u0026amp;.lang=es-ES\u0022\u003EYahoo Mail\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tUno de los primeros correos que sacaron para el p\u00fablico.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"email","field_class":"Job Portal - Email","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725868","langcode":"English","title":"Create Your Resum\u00e9","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VjdlraonW2s\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCapital Area Workforce Solutions has a more complete video on \u003Ca href=\u0022https:\/\/youtu.be\/T17aNU0C1mQ\u0022\u003Eresume building\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EWhat to Include in a Resume\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESummary at the top of the resume that includes your strengths and experience\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EJob history, including volunteer activities\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEducational history and additional training\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOrganizations and memberships relevant to the job\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EContact information (name, phone, email) at the top\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EResume Do\u0027s\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EUse keywords from the job posting\u003C\/em\u003E\u00a0and tailor your resume to suit each application.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EBe truthful.\u003C\/em\u003E State your abilities accurately.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EKeep it brief.\u003C\/em\u003E Try to limit your resume to one page, two pages at most.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EBe accurate.\u003C\/em\u003E Proofread your resume for any errors.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EKeep it up-to-date and professional.\u003C\/em\u003E Make changes as they occur, and stick to plain-looking fonts to keep your resume timeless.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EResume Don\u0027ts\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAvoid saying \u0022References Upon Request\u0022, but do include references if there is room.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDo not include Social Security #, birth date, marital status.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ECreating Your Resume\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/database\/brainfuse-jobnow\u0022\u003EBrainfuse JobNow\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EValid \u003Ca href=\u0022\/mylibrarycard\u0022\u003ELibrary card\u003C\/a\u003E and password required for remote access.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tFree customizable, career-specific resume templates and resume resources. Get help from a resume expert from 2-11 PM Central, or submit your resume any time through the Resume Lab and receive detailed feedback in 24 hours.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.google.com\/docs\/about\/\u0022\u003EGoogle Docs Templates\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOffers free resume templates that are automatically saved and always available online - no need to save to USB. \u003Ca href=\u0022https:\/\/accounts.google.com\/signup\/v2\/webcreateaccount?flowName=GlifWebSignIn\u0026amp;flowEntry=SignUp\u0022\u003ERequires a free Google account\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.resume.com\/\u0022\u003Eresume.com\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tThe free, user-friendly resume builder allows you to print and download your resume as a PDF or .doc file.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWant more resume\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003E\u00a0help?\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003EContact us\u003C\/a\u003E to request a job coach for 1 on 1 assistance.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"resume","field_class":"Job Portal - Resume","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725868","langcode":"Spanish","title":"Escriba su Resum\u00e9","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/rdOZRat4zRQ\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003Cbr \/\u003E\nModelo curr\u00edculum le da varios consejos sobre lo que \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.modelocurriculum.net\/lo-que-debe-contener.html\u0022\u003Edebe incluir en su resum\u00e9\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOJO:\u003C\/strong\u003E en los Estados Unidos es m\u00e1s com\u00fan que se pida un resum\u00e9 (una\u00a0o dos p\u00e1ginas al m\u00e1ximo) en vez de un curriculum vitae (CV) que incluye toda la historia laboral, educaci\u00f3n, y experiencia con m\u00e1s detalle. Confirme con las organizaciones que proveen asesor\u00eda si le ayudar\u00e1n con su CV o su resum\u00e9. (Por ejemplo: ambos \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/informacion-en-espanol#anuncioDeTrabajoYBsquedaDeCurrculum\u0022\u003ETexas Workforce Commission (Comisi\u00f3n Laboral de Texas) \u003C\/a\u003E y \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.wfscapitalarea.com\/our-services\/job-search-training\/#jobsearch#googtrans\/en\/es\u0022\u003EWorkforce Solutions\u003C\/a\u003E usan el t\u00e9rmino \u0022curr\u00edculum\u0022 en su informaci\u00f3n, pero es posible que est\u00e9n refiriendo\u00a0a un resum\u00e9).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u00bfQu\u00e9 incluir en un resum\u00e9?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUn breve resumen en la parte superior del curr\u00edculum incluyendo sus calificaciones y experiencia\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EHistorial de trabajo, incluyendo actividades de voluntariado\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EHistoria educativa \/ entrenamiento adicional\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOrganizaciones \/ membres\u00edas relevantes para el trabajo\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EInformaci\u00f3n de contacto (nombre, tel\u00e9fono, correo electr\u00f3nico) en la parte superior. \u00bfNo tiene correo electr\u00f3nico? Aprenda c\u00f3mo crear una cuenta en la secci\u00f3n anterior.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EConsejos a seguir\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUtilice \u003Cstrong\u003Epalabras claves\u003C\/strong\u003E: consulte las palabras claves del anuncio de empleo\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.modelocurriculum.net\/los-verbos-de-accion-en-el-curriculum.html\u0022\u003Everbos de acci\u00f3n\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ESea honesto\u003C\/strong\u003E. Exprese sus habilidades con exactitud\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ESea claro y conciso\u003C\/strong\u003E. Intente limitar su resum\u00e9 a no m\u00e1s de dos p\u00e1ginas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ESea preciso\u003C\/strong\u003E. Revise su resum\u00e9\u00a0para evitar errores\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMantenga su resum\u00e9\u00a0al d\u00eda y profesional. Utilice fuentes de texto simples\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u200bEvite hacer lo siguiente\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ERecuerde que no est\u00e1 escribiendo un curriculm vitae sino un\u00a0resum\u00e9. Por ende, \u003Cstrong\u003Eno adjunte su foto y limite su\u00a0resum\u00e9\u00a0a una p\u00e1gina\u003C\/strong\u003E en lo posible, y m\u00e1ximo dos p\u00e1ginas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ENo incluya su n\u00famero de seguro social, fecha de nacimiento, o estado civil\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEvite escribir que puede proporcionar referencias \u0022si se requieren\u0022. Sin embargo, si tiene espacio, incluya sus referencias\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EC\u00f3mo crear un resum\u00e9\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.google.com\/intl\/es-419\/docs\/about\/\u0022\u003EDocumentos de Google\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece plantillas de curr\u00edculum gratuitas que se guardan autom\u00e1ticamente y siempre est\u00e1n disponibles en l\u00ednea. Se requiere una cuenta gratuita de Google.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.livecareer.es\/curriculum-vitae\/ejemplos\u0022\u003ELiveCareer\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tModelos de CV y consejos profesionales\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.modelos-de-curriculum.com\/modelo-curriculum-vitae-basico\/\u0022\u003EModelos de curriculum\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLe proporciona instrucciones paso a paso para crear un curriculum vitae o resum\u00e9.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/zety.es\/blog\/plantillas-cv-word-gratis\u0022\u003EPlantillas de CV en Microsoft Word\u003C\/a\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tZety ofrece 20 plantillas de CV y consejos para versiones apropiadas para diversas profesiones.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EEscriba su resum\u00e9 con las bases de datos de la Biblioteca P\u00fablica de Austin\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www-atozdatabases-com.atxlibrary.idm.oclc.org\/search?language=es_ES\u0022\u003EBase de datos A to Z: (Se puede utilizar gratis con su tarjeta de La Biblioteca P\u00fablica de Austin)\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tHaga clic en: \u0022Hojas de vida, la cubierta...\u0022 en la parte inferior del cuadro \u201cEncontrar un trabajo\u201d.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/database\/job-career-accelerator\u0022\u003EJob \u0026amp; Career Accelerator\u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tEste programa es en ingl\u00e9s. Puede ingresar con su n\u00famero de tarjeta y su contrase\u00f1a de la biblioteca. Luego haga click en\u00a0\u0022Tools to Get Hired\u0022, y despu\u00e9s seleccione\u00a0\u0022Build Your Resum\u00e9\u0022.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMicrosoft Word\u003Cbr \/\u003E\n\tTiene plantillas de curr\u00edculums f\u00e1ciles de usar. Este programa est\u00e1 disponible en todas las computadoras de la Biblioteca P\u00fablica de Austin.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"resume","field_class":"Job Portal - Resume","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725869","langcode":"English","title":"Write Your Cover Letter","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022315\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/N3jJY8GlXoM\u0022 width=\u0022560\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENot every job posting requires a formal cover letter, but these tips can also be useful when writing an email to a potential employer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUse \u003Cem\u003Ekeywords from the job posting\u003C\/em\u003E in your letter, but don\u0027t repeat information included in your resume.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EExplain how your skills and personal qualities \u003Cem\u003Ematch the employer\u0027s needs.\u003C\/em\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFocus on what you can do for the employer and \u003Cem\u003Ehow you will contribute to the organization\u0027s goals.\u003C\/em\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ECreating a Cover Letter\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/database\/brainfuse-jobnow\u0022\u003EBrainfuse JobNow\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EValid \u003Ca href=\u0022\/mylibrarycard\u0022\u003ELibrary card\u003C\/a\u003E and password required for remote access.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tFree customizable, career-specific cover letter templates. Get help from an expert from 2-11 PM Central, or submit your cover letter any time through the Resume Lab to receive detailed feedback in 24 hours.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.google.com\/docs\/about\/\u0022\u003EGoogle Docs\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEasy to use cover letter templates you can create and access from any device with a Google account (required). \u003Ca href=\u0022https:\/\/accounts.google.com\/signup\/v2\/webcreateaccount?flowName=GlifWebSignIn\u0026amp;flowEntry=SignUp\u0022\u003ECreate a free Google account.\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/edu.gcfglobal.org\/en\/coverletters\/crafting-your-cover-letter\/1\/\u0022\u003ECrafting Your Cover Letter - GCFLearnFree\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTips on writing and formatting the perfect cover letter.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWant more cover letter help?\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003EContact us\u003C\/a\u003E to request a job coach for 1 on 1 assistance.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"letter","field_class":"Job Portal - letter","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725869","langcode":"Spanish","title":"Escriba su Carta de Presentaci\u00f3n","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XMgOYMJEQ5I\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENo todas las ofertas de trabajo requieren una carta de presentaci\u00f3n formal, pero estos consejos tambi\u00e9n pueden ser \u00fatiles al escribir correos electr\u00f3nicos a posibles empleadores.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUse en su carta\u00a0el mismo vocabulario\u00a0del anuncio de empleo. Por ejemplo si ellos dicen que buscan a alguien con experiencia de \u003Cem\u003Eservicio al cliente\u003C\/em\u003E, y usted la tiene, recalque en su carta que usted tiene experiencia de \u003Cem\u003Eservicio al cliente\u003C\/em\u003E. No ponga que ha servido al p\u00fablico. Aunque parecen la misma cosa, el personal de recursos humanos generalmente s\u00f3lo se puede enfocar en el vocabulario y las descripciones en el anuncio de empleo, especialmente si ese vocabulario es espec\u00edfico a una profesi\u00f3n.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEnf\u00f3quese\u00a0en las necesidades del empleador, y no en\u00a0su propia necesidad de un trabajo. Por ejemplo no diga que quiere trabajar en Austin porque le gusta la ciudad. Diga que quiere trabajar por la compa\u00f1\u00eda X porque usted tiene los conocimientos que ellos est\u00e1n buscando.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EExplique\u00a0c\u00f3mo\u00a0sus habilidades y cualidades personales coinciden con las necesidades del empleador.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EConc\u00e9ntrese en lo que puede hacer por el empleador y c\u00f3mo contribuye usted a la organizaci\u00f3n.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u00bfNecesita\u00a0m\u00e1s ayuda con la carta\u00a0de presentaci\u00f3n? Consulte este\u00a0art\u00edculo de LiveCareer sobre \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.livecareer.es\/carta-de-presentacion\/como-hacer-una-carta-de-presentacion\u0022\u003Ec\u00f3mo escribir una carta de presentaci\u00f3n\u003C\/a\u003E\u00a0o haga una cita con un entrenador laboral para obtener ayuda.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EC\u00f3mo escribir su carta de presentaci\u00f3n\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/JobSearch\/Resumes\/cover-letters.aspx?lang=es\u0022\u003ECartas de presentaci\u00f3n - CareerOneStop\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tGu\u00eda b\u00e1sica sobre cartas de presentaci\u00f3n, muestras, y una plantilla.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.livecareer.es\/carta-de-presentacion\/ejemplos\u0022\u003EEjemplos\u00a0de carta\u00a0de presentaci\u00f3n de LiveCareer\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConsulte\u00a0esta p\u00e1gina web para ejemplos de\u00a0una carta de presentaci\u00f3n profesional.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.google.com\/intl\/es-419\/docs\/about\/\u0022\u003EGoogle Docs\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tUtilice las plantillas de carta de presentaci\u00f3n para empezar a escribir su carta. Acceda a sus documentos desde cualquier dispositivo con una cuenta de Google.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.universia.net\/ar\/actualidad\/empleo\/como-hacer-carta-presentacion-ejemplo-1144995.html\u0022\u003EModelo de carta de presentaci\u00f3n\u003C\/a\u003E\u00a0de Universia\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/zety.es\/blog\/carta-de-presentacion\u0022\u003EMuestras de cartas de presentaci\u00f3n para varias profesiones\u003C\/a\u003E\u00a0de Zety\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"letter","field_class":"Job Portal - letter","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725870","langcode":"English","title":"Search for Jobs","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/afKwiLCUtEQ\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ELocal Job Search Help\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.wfscapitalarea.com\/Job-Seekers\/RapidResponseWorkersForm\u0022\u003EAustin Rapid Response Workers Form\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAssistance\u00a0with job placement and skills training for workers impacted by COVID.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austintexas.gov\/department\/employment-assistance-centers\u0022\u003ECity of Austin Employee Assistance Centers\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLearn how to search and apply for City jobs with help from specialists.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.dressforsuccessaustin.org\/\u0022\u003EDress for Success Austin\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tJob searching, interview prep and image consulting assistance for women.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.goodwillcentraltexas.org\/education-job-training\u0022\u003EGoodwill Education \u0026amp; Job Training\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tJob search assistance, training and interview coaching for eligible job seekers.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.wfscapitalarea.com\/\u0022\u003EWorkforce Solutions Capital Area\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tFind a job, explore careers and gain new, high-demand skills\u00a0through appointments or virtual events.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ESearch Local Jobs\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austincityjobs.org\/postings\/search\u0022\u003ECity of Austin Jobs\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.traviscountytx.gov\/human-resources\/jobs\u0022\u003ETravis County Jobs\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.utexas.edu\/jobs\u0022\u003EUniversity of Texas Jobs\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.workintexas.com\/vosnet\/Default.aspx\u0022\u003EWork in Texas\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.wfscapitalarea.com\/Job-Seekers\/Jobs-Now\u0022\u003EWorkforce Solutions:\u00a0Jobs Now\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ESearch National Jobs\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careerbuilder.com\/\u0022\u003ECareerBuilder\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/go.indeed.com\/apl\u0022\u003EIndeed\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.linkedin.com\/\u0022\u003ELinkedIn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.usajobs.gov\/\u0022\u003EUSAJOBS\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"search","field_class":"Job Portal - Search","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725870","langcode":"Spanish","title":"Busque Trabajo","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EAyuda local con la b\u00fasqueda de empleo\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EFavor de consultar la p\u00e1gina de cada organizaci\u00f3n para ver si han modificado sus servicios debido al COVID-19.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/pg\/angelshelpingyouatx\/about\/?ref=page_internal\u0022\u003EAngels Helping You (Angeles que le ayudan)\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOrganizaci\u00f3n sin fines de lucro, establecida en Austin, Texas cuya visi\u00f3n es ser parte de la comunidad donde la mujer hispana tiene las mismas posibilidades para encontrar un trabajo exitoso como cualquier mujer de otra etnia. Su misi\u00f3n es preparar exitosamente a la mujer hispana de escasos recursos con una imagen adecuada, carta de presentaci\u00f3n y resum\u00e9. Proveen ropa, zapatos, cartera\/bolso, accesorios. Tambi\u00e9n tienen personas que donan su tiempo para maquillar y peinar. Todo es sin costo alguno.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austinfree.net\/about-2\/locations\/\u0022\u003EAustin Free-Net\u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece cursos b\u00e1sicos de Inform\u00e1tica en espa\u00f1ol en el DeWitty Center los martes y los jueves por la tarde. Todos los miembros de la comunidad pueden asistir y Austin Free-Net les ayuda sin turno \u2013 no hace falta inscripci\u00f3n previa ni cita, ni mostrar identificaci\u00f3n. Los estudiantes aumentan sus conocimientos inform\u00e1ticos para alcanzar los objetivos que identifican para s\u00ed mismos. Los entrenadores de Austin Free-Net ense\u00f1an a los estudiantes c\u00f3mo crear resum\u00e9s, buscar empleo y ayuda en l\u00ednea, crear y usar cuentas de correo electr\u00f3nico, conectar con amigos y familia por las redes sociales \u2013 \u00a1y mucho m\u00e1s!\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/carver-branch\u0022\u003EEl Centro de computaci\u00f3n, carreras y negocios de La Biblioteca Carver\u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tTiene un laboratorio de computaci\u00f3n donde se ofrecen clases para personas que deseen abrir un negocio, buscar trabajo o simplemente aprender nuevas habilidades tecnol\u00f3gicas.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austintexas.gov\/department\/employment-assistance-centers#googtrans\/en\/es\u0022\u003ECity of Austin Employee Assistance Centers (Centros de asistencia para el empleo)\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAprenda c\u00f3mo buscar y solicitar empleos en la Ciudad. Los especialistas en empleo pueden ayudarle a desarrollar su resum\u00e9. Obtenga asistencia y consejos para prepararse para su pr\u00f3xima entrevista.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.dressforsuccess.org\/\u0022\u003EDress for Success Austin (V\u00edstase para el \u00e9xito)\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tSu misi\u00f3n es empoderar a las mujeres para lograr la independencia econ\u00f3mica a trav\u00e9s de su programa de desarrollo profesional. Obtenga ayuda para buscar trabajo o prepararse para una entrevista, y tambi\u00e9n con desarrollo profesional y consultor\u00eda de imagen. Si ve la p\u00e1gina en ingl\u00e9s, seleccione \u201cSpanish\u201d de la lista de idiomas en la esquina superior derecha.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.goodwillcentraltexas.org\/uploads\/files\/general_files\/2016_01.15_Intake_Flyers_Final_Web_Span.pdf\u0022\u003EGoodwill Educaci\u00f3n y Capacitaci\u00f3n Laboral\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAdem\u00e1s de educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n laboral, Goodwill le ofrece ayuda con preparaci\u00f3n de la entrevista, creaci\u00f3n de un curr\u00edculum y colocaci\u00f3n de empleo.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/informacion-en-espanol\u0022\u003ETexas Workforce Commission (Comisi\u00f3n Laboral de Texas) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece informaci\u00f3n sobre b\u00fasqueda o apoyo de trabajo, adem\u00e1s de detalles sobre leyes laborales y desempleo.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.wfscapitalarea.com\/#googtrans\/en\/es\u0022\u003EWorkforce Solutions Capital Area \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tSus Centros de Carrera pueden ayudarle a encontrar trabajo, construir su resum\u00e9, prepararse para entrevistas y adquirir habilidades ocupacionales.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ECosas que debe saber antes de aceptar un trabajo\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Y8WjJPszirI\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EConsejos para buscar empleo durante la pandemia\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.randstad.es\/tendencias360\/como-encontrar-empleo-durante-la-crisis-ocasionada-por-el-covid-19\/\u0022\u003E\u00bfC\u00f3mo encontrar empleo durante la crisis ocasionada por el COVID-19?\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConsejos para encontrar empleo durante la pandemia.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EBases de datos de la Biblioteca P\u00fablica de Austin\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/virtual\/atozdatabases-en-espanol\u0022\u003EAtoZ databases en espa\u00f1ol\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tUna base de datos de referencia y mercadeo que incluye perfiles de 30 millones de empresas y 240 millones de residentes. Es ideal para estudios del mercado y oportunidades de empleo, as\u00ed como para encontrar a amigos y familiares.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ESitios para b\u00fasqueda de empleo en Texas\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/elclasificado.com\/austin\/empleos\u0022\u003EEl Clasificado\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tBusque clasificados de empleos en Austin.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/elmundonewspaper.com\/news\/clasificados\/empleos\/\u0022\u003EEl Mundo\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tBusque clasificados de empleos en Austin y San Antonio.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ESitios para b\u00fasqueda de empleo en los Estados Unidos\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E[p\u00e1ginas en ingl\u00e9s]\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careerbuilder.com\/s\u0022\u003ECareerBuilder\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/go.indeed.com\/apl \u0022\u003EIndeed\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.linkedin.com\/\u0022\u003ELinkedIn\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ziprecruiter.com\/\u0022\u003EZip Recruiter\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EAyuda con la b\u00fasqueda de trabajo en l\u00ednea\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.digitallearn.org\/courses\/la-busqueda-de-trabajo-en-linea\u0022\u003EDigital Learn\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAprenda c\u00f3mo usar los sitios clasificados en l\u00ednea, sitios de b\u00fasqueda de empleo, sitios de la empresa, y mantenerse a salvo de estafas.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"search","field_class":"Job Portal - Search","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725871","langcode":"English","title":"Prepare for Interviews","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/HG68Ymazo18\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EInterview prep resources:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/database\/brainfuse-jobnow\u0022\u003EBrainfuse JobNow\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EValid \u003Ca href=\u0022\/mylibrarycard\u0022\u003ELibrary card\u003C\/a\u003E and password required for remote access.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tBrush up on interview techniques or get live online interview practice from trained job coaches.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/JobSearch\/Interview\/interview-tips.aspx\u0022\u003ECareerOneStop\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tInterview resources and tips including interview types, common questions and salary negotiation\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/edu.gcfglobal.org\/en\/interviewingskills\/\u0022\u003EGCFLearnFree\u003C\/a\u003E - Interviewing Skills. Useful tips and strategies to prepare for, conduct and follow up after a professional job interview.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cstrong\u003EWant more interview help?\u003C\/strong\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003EContact us\u003C\/a\u003E to request a job coach for 1 on 1 assistance.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"interview","field_class":"Job Portal - Interview","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725871","langcode":"Spanish","title":"Prep\u00e1rese para la Entrevista","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5al8cq6Isdk\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4JOZILr7QeE\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ERecursos para su entrevista de trabajo\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/JobSearch\/Interview\/interview-tips.aspx?lang=es\u0022\u003EConsejos para la entrevista\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tC\u00f3mo prepararse para su entrevista y qu\u00e9 hacer (y no hacer) durante ella.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.universia.net\/es\/actualidad\/empleo\/8-consejos-preparar-entrevista-trabajo-1157598.html\u0022\u003E8 consejos para preparar una entrevista de trabajo\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConsejos de Universia sobre c\u00f3mo triunfar en una entrevista.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/GetMyFuture\/Employment\/interviews.aspx?lang=es\u0022\u003EPasos sencillos para una excelente entrevista de trabajo\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConsejos para conquistar su entrevista de trabajo (a\u00fan si no habla ingl\u00e9s con fluidez).\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/usvisagroup.com\/es\/el-proceso-de-entrevista-para-trabajo-americano\/\u0022\u003EEl proceso de entrevista para el trabajo americano\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEste art\u00edculo le presenta la forma en la que se conducen las entrevistas en Estados Unidos.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"interview","field_class":"Job Portal - Interview","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725872","langcode":"English","title":"Get Job Coaching","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022304\u0022 src=\u0022https:\/\/player.vimeo.com\/video\/459488883?title=0\u0026amp;byline=0\u0026amp;portrait=0\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJob Coaches are available by phone, email or video call. We can help you:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESet up an email address\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EProofread and format resumes\u00a0and cover letters\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse Library and web resources for your job search\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETroubleshoot online applications\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENavigate a career transition\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPrepare for your interview\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Ca class=\u0022usa-button\u0022 href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003ERequest a Job Coach\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"coach","field_class":"Job Portal - Coach","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725872","langcode":"Spanish","title":"Consulte con un Entrenador Laboral","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ELos entrenadores laborales le pueden proporcionar ayuda de las siguientes maneras:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAbra una cuenta de correo electr\u00f3nico\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EReg\u00edstrese para recibir alertas de plazas abiertas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOrganice y revise su resum\u00e9 y cartas de presentaci\u00f3n\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EComplete solicitudes y busque empleo en l\u00ednea\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESimulaci\u00f3n de entrevistas\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EPara m\u00e1s ayuda, explore los siguientes recursos:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EFavor de consultar la p\u00e1gina de cada organizaci\u00f3n para ver si han modificado sus servicios debido al COVID-19.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EEnv\u00ede su resum\u00e9 o carta de presentaci\u00f3n al \u003Cstrong\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/atxlibrary.idm.oclc.org\/login?url=http:\/\/main.austintexas.tx.brainfuse.com\/\u0022\u003E Centro de Redacci\u00f3n de Brainfuse \u003C\/a\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\t[necesita tener una tarjeta de la Biblioteca para usar Brainfuse] \u003Cem\u003ESi ve la p\u00e1gina en ingl\u00e9s, seleccione \u201cEspa\u00f1ol\u201d de la lista de idiomas en la esquina superior derecha.\u003C\/em\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EHaga una cita con \u003Cstrong\u003E \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.wfscapitalarea.com\/#googtrans\/en\/es\u0022\u003E Workforce Solutions Capital Area \u003C\/a\u003E \u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EHaga una cita con el \u003Cstrong\u003E \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austintexas.gov\/department\/employment-assistance-centers#googtrans\/en\/es\u0022\u003E DeWitty Center \u003C\/a\u003E \u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBusque asistencia social con las coordinadoras de servicios sociales de la Biblioteca (PR\u00d3XIMAMENTE)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EHaga una cita con un entrenador laboral\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EPida una cita de 30 minutos de ayuda individualizada con un entrenador laboral.*\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003EPedir una cita en ingl\u00e9s\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/portaldeempleo\/cita\u0022\u003EPedir una cita en espa\u00f1ol\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E*Tenemos muy pocos entrenadores laborales que hablan espa\u00f1ol en este momento. Si usted es biling\u00fce, le agradecemos que haga una cita en ingl\u00e9s para que aquellos que puedan recibir ayuda s\u00f3lo en espa\u00f1ol puedan tener una oportunidad sin esperar demasiado. \u00a1Mil gracias!\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESi quiere comentarios sobre su resum\u00e9 o carta de presentaci\u00f3n, favor de adjuntarlo\/la al formulario de pedido.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFavor de notar que responderemos a los pedidos en la orden en que se reciban; gracias por su paciencia con las demoras.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EC\u00f3mo funcionan las citas de ayuda individualizada:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESi usted es biling\u00fce, llene el formulario para \u0022Pedir una cita en ingl\u00e9s\u0022 y explique la ayuda que necesite. Favor de compartir detalles espec\u00edficos.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESi usted necesita una cita en espa\u00f1ol, llene el formulario para \u0022Pedir una cita en espa\u00f1ol\u0022 y explique la ayuda que necesite. Favor de compartir detalles espec\u00edficos.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUn bibliotecario se pondr\u00e1 en contacto con usted dentro de 2-3 d\u00edas laborales, y fijar\u00e1n una cita dentro de una semana (a no ser que prefiera una cita m\u00e1s tarde). No hay citas disponibles los fines de semana.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPuede pedir hasta un m\u00e1ximo de dos citas al mes.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022usa-button\u0022 href=\u0022\/portaldeempleo\/cita\u0022\u003EHaga una Cita con un Entrenador Laboral\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"coach","field_class":"Job Portal - Coach","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725873","langcode":"English","title":"Explore Careers","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/K2mP36DoekA\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ECareer Outlook and Guidance\u00a0\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/ExploreCareers\/explore-careers.aspx\u0022\u003ECareerOneStop\u00a0\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOffers self-assessment tools to find the best career for you\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.myfuture.com\/\u0022\u003EMyFuture\u00a0\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tExplore different careers and pathways, including skilled trades \u0026amp; military service\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.bls.gov\/ooh\/\u0022\u003EOccupational Outlook Handbook\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLearn about working conditions,\u00a0training, earnings and job outlook for hundreds of different occupations.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.wfscapitalarea.com\/resources\/targeted-occupations-and-industries\/\u0022\u003ETargeted Occupations and Industries\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tExplore growing career fields\u00a0and\u00a0opportunities\u00a0for high-skill, high-wage jobs.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/wfscapitalarea.emsicc.com\/?radius=\u0026amp;region=Austin-Round%20Rock\u0022\u003EWorkforce Solutions Career Coach\u00a0\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tDiscover majors and in-demand careers and education based on your interests.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ECertificates and Licenses\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austincc.edu\/campaign\/fast-track-careers\u0022\u003EACC Fast Track Careers\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTrain for a new career quickly and affordably at Austin Community College.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.dshs.state.tx.us\/food-handlers\/training\/online.aspx\u0022\u003EAccredited Food Handler Training\u00a0Programs\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.goodwillcentraltexas.org\/education-job-training\/goodwill-career-technical-academy\u0022\u003EGoodwill Career \u0026amp; Technical Academy\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tProvides accelerated training for professional career certifications in high-demand fields at little to no cost.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/database\/learningexpress-library\u0022\u003ELearning Express Library\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EValid \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/mylibrarycard\u0022\u003ELibrary card\u003C\/a\u003E and password required for remote access.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tProfessional and certification practice tests and skill building for all ages.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/skillpointalliance.org\/\u0022\u003ESkillpoint Alliance\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tApply for free, fast training in the skilled trades and manufacturing.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.tabc.state.tx.us\/training_and_certification\/approved_seller_training_schools.asp\u0022\u003ETABC Certification\u00a0Schools\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"explore-careers","field_class":"Job Portal - Explore Careers","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725873","langcode":"Spanish","title":"Explore Carreras o Adquiera Nuevos Conocimientos","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003ECapacitaci\u00f3n laboral local\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ECuando se trata de capacitaci\u00f3n laboral es bueno explorar trabajos t\u00e9cnicos y trabajos profesionales. Los dos tipos de trabajo tienen sus propios m\u00e9ritos y hay personas que se adaptan m\u00e1s a uno o a otro. No se olvide de explorar carreras t\u00e9cnicas. Un t\u00edtulo t\u00e9cnico le proporciona habilidades que garantizan un buen desarrollo laboral, estabilidad en el empleo y salarios m\u00e1s altos. \u003Cem\u003EFavor de consultar la p\u00e1gina de cada organizaci\u00f3n para ver si han modificado sus servicios debido al COVID-19.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/aaul.org\/workforce-career-development\/\u0022\u003EAustin Area Urban League \u003C\/a\u003E[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tEl programa Workforce \u0026amp; Career Development capacita a las personas y a las familias para que sean financieramente autosuficientes, proporcionando orientaci\u00f3n profesional, asistencia laboral, talleres de desarrollo profesional, capacitaci\u00f3n ocupacional, educaci\u00f3n financiera, y estrategias de retenci\u00f3n a largo plazo.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austinfree.net\/accelerate\/\u0022\u003EAustin Free-Net \u003C\/a\u003E[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tAustin Free Net ofrece certificaciones en carreras vocacionales en tecnolog\u00eda a trav\u00e9s del programa ACCELERATE IT Workforce Development. Las clases son ofrecidas s\u00f3lo en ingl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\t1. IT Fundamentals: En este curso los participantes aprenden los conceptos b\u00e1sicos sobre computadoras.\u003Cbr \/\u003E\n\t2. CompTIA A + Core 1 y Core 2: Estos dos cursos preparan a los estudiantes para trabajar en soporte t\u00e9cnico y desempe\u00f1arse en roles operativos de IT.\u003Cbr \/\u003E\n\t3. Network+ \u0026amp; Security+ (Redes+ \u0026amp; Seguridad+): Estos dos cursos preparan a los estudiantes para ejecutar diversas tareas relacionadas con el dise\u00f1o, uso y administraci\u00f3n de redes de computadoras y su seguridad.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/elbuen.org\/education-supports\/adult-education\/\u0022\u003EEl Buen Samaritano \u003C\/a\u003E[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece clases de computaci\u00f3n, educaci\u00f3n b\u00e1sica para adultos, e ingl\u00e9s como segundo idioma.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Capital Idea\u0022 height=\u0022170\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u20\/capitalidea.png\u0022 width=\u0022400\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.capitalidea.org\/colegio-gratuito\/\u0022\u003ECapital Idea: capacitaci\u00f3n vocacional y profesional \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tCapital IDEA y Austin Community College (ACC) facilitan el camino para cursar una carrera en ciertos campos espec\u00edficos. Capital IDEA le brinda apoyo con asistencia financiera y orientaci\u00f3n educacional, ayuda con colegiatura, libros y cuidado infantil. Ver el sitio web para saber si califica.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.goodwillcentraltexas.org\/uploads\/files\/general_files\/2016_01.15_Intake_Flyers_Final_Web_Span.pdf\u0022\u003EEducaci\u00f3n y Capacitaci\u00f3n Laboral de Goodwill \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tGoodwill ofrece servicios de capacitaci\u00f3n laboral y oportunidades educativas que le ayudar\u00e1n a ser un candidato que pueda competir para un empleo en mercados de trabajo altamente cotizados. Ofrece entrenamiento en campos de salud (asistente de enfermera y flebotom\u00eda), construcci\u00f3n, manejo de camiones, ayudante de electricista, asistente administrativo, administrador de proyectos, t\u00e9cnico de computadoras.\u00a0Si tiene preguntas, contacte a gcta@goodwillcentraltexas.org\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/manosdecristo.org\/educationsp\/\u0022\u003EManos de Cristo\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece clases de computaci\u00f3n, educaci\u00f3n b\u00e1sica para adultos, e ingl\u00e9s como segundo idioma. Tiene un armario de ropa donde puede encontrar trajes apropiados para entrevistas de trabajo. Puede contactarlos llamando al (512) 477-7454.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/workersdefense.org\/en\/tusderechos\/\u0022\u003EProyecto Defensa Laboral (Workers Defense Project) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEsta organizaci\u00f3n ayuda a los empleados cuando sus empleadores no les pagan por labor completada y otras quejas laborales. Tambien brinda educaci\u00f3n sobre seguridad OSHA, derechos laborales y de inmigrantes,y clases de ingl\u00e9s. Adem\u00e1s da clases para aquellas personas interesadas en el campo de la construcci\u00f3n. Puede llamarles para conseguir m\u00e1s informaci\u00f3n o ayuda al (512) 289-7634.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/es\/virtual\/skillmill-en-espanol\u0022\u003ESkillMill de Interplay Learning\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tCapacitaci\u00f3n en l\u00ednea de oficios calificados que incluye HVAC, energ\u00eda solar, plomer\u00eda, electricidad y m\u00e1s.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/skillpointalliance.org\/job-training\/austin-training\/\u0022\u003ESkillpoint Alliance\u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece capacitaci\u00f3n en los campos de salud, electricidad, aire acondicionado, plomer\u00eda y manufactura. La ense\u00f1anza es en ingl\u00e9s y debe tener derecho a trabajar en los Estados Unidos para participar.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EComputaci\u00f3n y m\u00e1s\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E[p\u00e1ginas en ingl\u00e9s]\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austinfree.net\/about-2\/locations\/\u0022\u003EAustin Free-Net \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAustin Free-Net ofrece acceso gratuito a computadoras y entrenamiento gratis. En el Centro DeWitty tienen un laboratorio de computadores abierto al p\u00fablico. Tambi\u00e9n brindan capacitaci\u00f3n en otros sitios de la ciudad. Visite su p\u00e1gina de internet para mayor informaci\u00f3n.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/elbuen.org\/education-supports\/adult-education\/\u0022\u003EEl Buen Samaritano \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/carver-branch\u0022\u003EEl Centro de computaci\u00f3n, carreras y negocios de La Biblioteca Carver \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTiene un laboratorio de computaci\u00f3n donde se ofrecen clases para personas que deseen abrir un negocio, buscar trabajo o simplemente aprender nuevas habilidades tecnol\u00f3gicas.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EPara j\u00f3venes\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022American Youthworks\u0022 height=\u0022158\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u20\/american_youthworks.png\u0022 width=\u0022400\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/americanyouthworks.org\/programs\/youthbuild\/\u0022\u003EAmerican Youthworks \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tDos Programas 1) Miembros: para j\u00f3venes de 16 a 24 a\u00f1os, se les proporciona estudios de bachillerato, y diploma a la vez de darles experiencia de trabajo, y pago por participar. 2) L\u00edderes: para j\u00f3venes de 18 a 28 a\u00f1os quienes ya hayan completado su bachillerato, GED, o t\u00edtulo universitario. Trabajar\u00e1n por 6 \u00f3 12 meses dentro de AmeriCorps donde recibir\u00e1n consejer\u00eda de trabajo y salario.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/gary.jobcorps.gov\/es\/nuestro-programa\u0022\u003EGary Job Corps \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEste programa programa de aprendizaje basado en el trabajo (Work Based Learning-WBL) da a los estudiantes oportunidades de conectar su capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica en la carrera con actividades pr\u00e1cticas en el trabajo. Los estudiantes que participan en WBL mejoran sus h\u00e1bitos y actitudes de trabajo, identificaci\u00f3n de metas y aptitudes, y la motivaci\u00f3n de completar y ampliar su educaci\u00f3n.\u003Cbr \/\u003E\n\t\u00a0 \u00a0 \u00a0Job Corps es un programa de educaci\u00f3n sin costo y de capacitaci\u00f3n de carrera t\u00e9cnica administrado por el Departamento del Trabajo de los Estados Unidos que ayuda a gente joven de edades 16 a 24 para mejora la calidad de sus vidas a trav\u00e9s de la capacitaci\u00f3n de carrera t\u00e9cnica y acad\u00e9mica. Ofrecen estudios de bachillerato y clases de ingl\u00e9s\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EConsejos para su carrera\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.educaweb.com\/noticia\/2014\/11\/04\/planificar-carrera-profesional-contexto-cambiante-8517\/\u0022\u003EPlanifique su carrera profesional\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tC\u00f3mo planificar su carrera en tiempos cambiantes.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EEnriquezca su conocimiento\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/FindTraining\/find-training.aspx?lang=es\u0022\u003ECapacitaci\u00f3n laboral de CareerStop.org \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tPatrocinado por el Departamento del Trabajo de los EE.UU. Provee oportunidades de entrenamiento para todo tipo de trabajadores.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.unitedwayaustin.org\/connectatx\/\u0022\u003EConnectATX de United Way of Central Texas \u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tInformaci\u00f3n de como acceder a muchas oportunidades de capacitaci\u00f3n laboral y educacional en el \u00e1rea de Austin.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.digitallearn.org\/\u0022\u003EDigital Learn\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tCursos en espa\u00f1ol sobre c\u00f3mo usar las computadoras, navegar la web, y m\u00e1s.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/edu.gcfglobal.org\/es\/\u0022\u003EEntrenamiento digital de GCF AprendeLibre\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEntrenamiento b\u00e1sico de tecnolog\u00eda, mat\u00e9maticas y m\u00e1s formaci\u00f3n profesional.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/applieddigitalskills.withgoogle.com\/s\/es-419\/home\u0022\u003EHerramientas de Google para la capacitaci\u00f3n digital \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tVideocursos gratuitos para aprender adquirir habilidades digitales fundamentales usando herramientas que proporciona Google.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ECapac\u00edtese con las bases de datos de la Biblioteca P\u00fablica de Austin\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi tiene una tarjeta de La Biblioteca P\u00fablica de Austin puede usar estas bases de datos gratis, usando el n\u00famero en el reverso de su tarjeta para ingresar. Si no tiene una puede \u003Ca href=\u0022https:\/\/register.library.austintexas.gov\/index2.cfm?product=virtual\u0026amp;language=spanish\u0022\u003E solicitar una tarjeta virtual aqu\u00ed \u003C\/a\u003E . Si vive en Austin, la targeta no tiene costo. Si vive fuera de Austin su costo anual es de $22.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/database\/infobase-learning-cloud\u0022\u003EInfobase Learning Cloud\u003C\/a\u003E [programa en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tBreves tutoriales en l\u00ednea para m\u00e1s de 150 aplicaciones de software, b\u00fasqueda de empleo y habilidades profesionales.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/virtual\/learningexpress-library-en-espanol\u0022\u003ELearningExpress Library en espa\u00f1ol\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEsta base de datos tiene una secci\u00f3n en espa\u00f1ol llamada \u0022Recursos Para Hispanohablantes\u0022. Mejore sus habilidades escritas, orales y gramaticales, sea mejor lector, desarrolle sus habilidades matem\u00e1ticas y prep\u00e1rese para el examen de GED o de ciudadan\u00eda estadounidense.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"explore-careers","field_class":"Job Portal - Explore Careers","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725874","langcode":"English","title":"Explore Skills \u0026amp; Training ","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EResource Introductions\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003E\u003C!--Niche Academy Widget--\u003E\u003Cdiv id=\u0022027xhohzkc95\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003C!--Niche Academy Widget--\u003E \u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ESkill \u0026amp; Training Resources\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/database\/learningexpress-library\u0022\u003ELearning Express Library\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\t\u003Cstrong\u003EValid \u003Ca href=\u0022\/mylibrarycard\u0022\u003ELibrary card\u003C\/a\u003E and password required for remote access.\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tNearly 1,000 online tutorials, practice tests and eBooks, as well as job search training and workplace skills improvement.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/connectatx.unitedwayaustin.org\/v2\/favorites\/public\/job-training-education\u0022\u003EConnectATX\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tJob training and education opportunities across Austin.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/edu.gcfglobal.org\/en\/topics\/computers\/\u0022\u003EGCFLearnFree\u0026nbsp;\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tA range of helpful computer tutorials covering a number of introductory topics.\u0026nbsp;\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/virtual\/skillmill-interplay-learning\u0022\u003ESkillMill by Interplay Learning\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOnline training for skilled trades including HVAC, solar, plumbing, electrical and more.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.wfscapitalarea.com\/events\/\u0022\u003EWorkforce Solutions Events\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLocal events calendar highlighting virtual training sessions on a variety of topics for job-seekers.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWant more help with training?\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003EContact us\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;to request a job coach for 1 on 1 assistance.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"skills","field_class":"Job Portal - Skills","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725874","langcode":"Spanish","title":"Obtenga Educaci\u00f3n B\u00e1sica","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EEducaci\u00f3n b\u00e1sica: ingl\u00e9s y diploma de escuela secundaria\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EPara conseguir un trabajo en Los Estados Unidos, generalmente se requiere tener por lo menos un diploma de bachiller o mostrar que pas\u00f3 el examen de Desarrollo Educacional General conocido en ingl\u00e9s como GED (The General Education Diploma). Adicionalmente la mayor\u00eda de empleos requieren que hable y escriba bien el ingl\u00e9s. Si le hace falta su diploma de bachiller, o si necesita mejorar su ingl\u00e9s, aqu\u00ed encontrar\u00e1 una lista de recursos.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EClases de ingl\u00e9s como segundo idioma (ESL)\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ci\u003EFavor de consultar la p\u00e1gina de cada organizaci\u00f3n para ver si han modificado sus servicios debido al COVID-19.\u003C\/i\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austincc.edu\/academic-and-career-programs\/adult-education\/english-as-a-second-language-esl#googtrans\/en\/es\u0022\u003EAustin Community College (ACC) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\t5930 Middle Fiskville Rd.\u003Cbr \/\u003E\n\tAustin, Texas 78752 (Oficinas administrativas)\u003Cbr \/\u003E\n\tCorreo electr\u00f3nico: \u003Ca href=\u0022mailto:adulted@austincc.edu\u0022\u003Eadulted@austincc.edu\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTel\u00e9fono: 512-223-5123\u003Cbr \/\u003E\n\tClases de ingl\u00e9s gratis en el programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica para adultos. Tambi\u00e9n ofrecen otros tipos de clases.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/elbuen.org\/education-supports\/adult-education\/\u0022\u003EEl Buen Samaritano \u003C\/a\u003E[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\t7000 Woodhue Dr.\u003Cbr \/\u003E\n\tAustin, TX 78745\u003Cbr \/\u003E\n\tCorreo electr\u00f3nico: \u003Ca href=\u0022mailto:hello@elbuen.org\u0022\u003Ehello@elbuen.org\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTel\u00e9fono: 512-439-0700\u003Cbr \/\u003E\n\tClases de ingl\u00e9s\u0026nbsp;para todo tipo de niveles.\u0026nbsp;\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.casamarianella.org\/legal-services\/esl-classes\/\u0022\u003ECasa Marinella\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tCorreo electr\u00f3nico:\u003Ca href=\u0022mailto: info@casamarianella.org\u0022\u003E info@casamarianella.org\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;\u003Cbr \/\u003E\n\tTel\u00e9fono: 512-385-5571\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fumcesl.org\/\u0022\u003EFirst Methodist Church of Austin\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tCorreo electr\u00f3nico: \u003Ca href=\u0022mailto:esl@fumcaustin.org\u0022\u003Eesl@fumcaustin.org\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTel\u00e9fono: 512-478-5684\u003Cbr \/\u003E\n\tClases de ingl\u00e9s gratis en l\u00ednea.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/foundcom.org\/education\/esl\/\u0022\u003EFoundation Communities \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tCorreo electr\u00f3nico: ESL@Foundcom.org\u003Cbr \/\u003E\n\tTel\u00e9fono: 512-610-4020\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/willread.org\/englishatwork\/\u0022\u003ELiteracy Coalition of Central Texas \u003C\/a\u003E[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tClases de La Alianza de la Alfabetizaci\u00f3n\u003Cbr \/\u003E\n\t835 N. Pleasant Valley Rd.\u003Cbr \/\u003E\n\tAustin, TX 78702\u003Cbr \/\u003E\n\tCorreo electr\u00f3nico: \u003Ca href=\u0022mailto:info@willread.org\u0022\u003Einfo@willread.org\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTel\u00e9fono: (512) 326-8655\u003Cbr \/\u003E\n\tClases de ingl\u00e9s, GED, matem\u00e1ticas, etc.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/manosdecristo.org\/educationsp\/\u0022\u003EManos de Cristo \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\t4911 Harmon Ave.\u003Cbr \/\u003E\n\tAustin, TX 78751\u003Cbr \/\u003E\n\tCorreo electr\u00f3nico: \u003Ca href=\u0022mailto:mdc@manosdecristo.org\u0022\u003Emdc@manosdecristo.org\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTel\u00e9fono: 512-477-7454\u003Cbr \/\u003E\n\tClases de ingl\u00e9s. Visite la p\u00e1gina web para ver las fechas de los cursos e inscribirse.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austinisd.org\/communications\/community\/maestro\u0022\u003EMaestro en Casa (AISD) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAustin ISD ofrece este curso de ingl\u00e9s b\u00e1sico para familias de los estudiantes del distrito de octubre a abril de cada a\u00f1o. Las clases son gratuitas e impartidas por los especialistas de apoyo para padres de Austin ISD o por maestros voluntarios. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n, por favor llame a Norma Garza Mittanck, coordinadora de Enlaces Multiculturales, al 512-414-0023 o env\u00edele un correo electr\u00f3nico a la direcci\u00f3n \u003Ca href=\u0022mailto:norma.garzamittanck@austinisd.org\u0022\u003Enorma.garzamittanck@austinisd.org\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/global.utexas.edu\/english-language-center\/programs\/free-classes\u0022\u003EUT CELTA\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tCorreo electr\u00f3nico: \u003Ca href=\u0022mailto:CELTA@austin.utexas.edu\u0022\u003ECELTA@austin.utexas.edu\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTel\u00e9fono: 512-471-1211\u003Cbr \/\u003E\n\tClases de ingl\u00e9s gratis. Visite la p\u00e1gina web para ver las fechas de los cursos e inscribirse.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Ch3\u003EClases de GED\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ci\u003EFavor de consultar la p\u00e1gina de cada organizaci\u00f3n para ver si han modificado sus servicios debido al COVID-19.\u003C\/i\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austincc.edu\/academic-and-career-programs\/adult-education\/high-school-equivalency-ged\u0022\u003EAustin Community College (ACC) \u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece clases gratis en ingl\u00e9s para obtener un certificado de GED. Estas se ofrecen a varias horas y en distintos lugares en la ciudad y est\u00e1n siendo ense\u00f1adas por maestros que se enfocan en las necesidades espec\u00edficas de cada alumno. Ex\u00e1menes de pr\u00e1ctica y otras ayas de estudio est\u00e1n disponibles para ayudarlo y aumentar la confianza en sus habilidades. Las clases se ofrecer\u00e1n en l\u00ednea en primavera\/verano 2021.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.goodwillcentraltexas.org\/excel-center#googtrans\/en\/es\u0022\u003EGoodwill Excel Center: Clases de GED \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.lifeworksaustin.org\/ged\u0022\u003ELifeWorks Programa de equivalencia de bachillerato \u003C\/a\u003E[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tEste programa es para j\u00f3venes de 17 a 26 a\u00f1os. La ense\u00f1anza se imparte en ingl\u00e9s.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.wfscapitalarea.com\/JobSeekers\/AdultEducationandLiteracy#googtrans\/en\/es\u0022\u003EWorkforce Solutions Adult Education and Literacy \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tPrograma de equivalencia del bachillerato. La ense\u00f1anza se imparte en ingl\u00e9s.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/testpreparation\/ged\u0022\u003EInformaci\u00f3n adicional sobre el GED (Biblioteca P\u00fablica de Austin) \u003C\/a\u003E[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Ch3\u003ECapac\u00edtese con las bases de datos de La Biblioteca P\u00fablica de Austin\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/virtual\/brainfuse-helpnow-en-espanol\u0022\u003EBrainfuse en espa\u00f1ol\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece recursos para adultos que estudien para el GED y el examen de ciudadan\u00eda, entre otras cosas.\u003Cbr \/\u003E\n\t\u003Ca href=\u0022\/database\/ingl%C3%A9s-en-100-d%C3%ADas\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022Curso para aprender ingl\u00e9s para hispanoparlantes\u0022 data-entity-type=\u0022\u0022 data-entity-uuid=\u0022\u0022 src=\u0022\/library\/u20\/ingles_en_100_dias.png\u0022 style=\u0022height: 185px; width: 400px;\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/virtual\/ingles-en-100-dias\u0022\u003EIngl\u00e9s en 100 D\u00edas\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tCurso acelerado de ingl\u00e9s en l\u00ednea en 100 sesiones intensivas.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/virtual\/learningexpress-library-en-espanol\u0022\u003ELearningExpress Library en espa\u00f1ol\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEsta base de datos tiene una secci\u00f3n en espa\u00f1ol llamada \u0022Recursos Para Hispanohablantes\u0022. Mejore sus habilidades escritas, orales y gramaticales, sea mejor lector, desarrolle sus habilidades matem\u00e1ticas y prep\u00e1rese para el examen de GED o de ciudadan\u00eda estadounidense.\u003Cbr \/\u003E\n\t\u003Ca href=\u0022\/database\/mango-languages-en-espa%C3%B1ol\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022Aprende ingl\u00e9s y otros idiomas\u0022 data-entity-type=\u0022\u0022 data-entity-uuid=\u0022\u0022 src=\u0022\/library\/u20\/mango_languages.png\u0022 style=\u0022height: 129px; width: 389px;\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022virtual\/mango-languages-en-espanol\u0022\u003EMango Languages en espa\u00f1ol\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLe ayuda a aprender m\u00e1s de 70 idiomas y ofrece m\u00e1s de 20 cursos de ingl\u00e9s como segundo idioma.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u00bfNo tiene un diploma de primaria o secundaria?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EEl \u003Ca href=\u0022https:\/\/consulmex.sre.gob.mx\/austin\/index.php\u0022\u003E Consulado General de M\u00e9xico en Austin\u003C\/a\u003E patrocina el programa \u003Ca href=\u0022https:\/\/consulmex.sre.gob.mx\/austin\/index.php\/avisos\/139-plazas-comuniarias\u0022\u003E Plazas Comunitarias \u003C\/a\u003E . Este programa educacional desarrollado por el Gobierno de M\u00e9xico ayuda a la comunidad hispanoparlante a leer, a escribir y a realizar operaciones aritm\u00e9ticas. Los participantes pueden adquirir su diploma de escuela secundaria. Todos los hispanoparlantes pueden participar sin importar de d\u00f3nde son. Las siguientes entidades ofrecen este programa:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/docs.google.com\/document\/d\/1UNXWa5oUeuhtKOI8vBoh_PMb6s3dkZ5B\/\u0022\u003EAustin Voices for Education and Youth (AVEY): Webb Middle School y Cook Elementary \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/elbuen.org\/education-supports\/adult-education\/\u0022\u003EEl Buen Samaritano \u003C\/a\u003E[p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/manosdecristo.org\/educationsp\/\u0022\u003EManos de Cristo \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"skills","field_class":"Job Portal - Skills","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725877","langcode":"English","title":"Understanding Unemployment","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SXdE0x_O-rE\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.state.tx.us\/jobseekers\/unemployment-benefits-services\u0022\u003ETexas Workforce Commission\u2019s Unemployment Benefits Services\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EYou Will Need:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/apps.twc.state.tx.us\/UBS\/security\/selfRegister.do\u0022\u003EA Texas Workforce Commission Account\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELast employer\u0027s business name and address\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFirst and last dates (month, day and year) you worked for your last employer\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENumber of hours worked and pay rate if you worked this week (including Sunday)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EInformation related to your normal wage\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAlien Registration Number (if not a U.S. citizen or national)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ENeed Help?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESee a \u003Ca href=\u0022https:\/\/youtu.be\/SXdE0x_O-rE\u0022\u003Etutorial on how to apply for benefits online\u003C\/a\u003E .\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/database\/brainfuse-jobnow\u0022\u003EBrainfuse JobNow\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EValid \u003Ca href=\u0022\/mylibrarycard\u0022\u003ELibrary card\u003C\/a\u003E and password required for remote access.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConnect with an expert for unemployment benefits assistance Monday - Thursday from 3 - 9 PM Central.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003EContact us\u003C\/a\u003E\u00a0to request a job coach for 1 on 1 assistance.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"unemployment","field_class":"Job Portal - Unemployement","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725877","langcode":"Spanish","title":"Entienda el Desempleo","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EInformaci\u00f3n b\u00e1sica sobre el desempleo\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EAqu\u00ed puede encontrar instrucciones de c\u00f3mo solicitar beneficios de desempleo en Texas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zyZuNfhv1i0\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn este video puede encontrar una descripci\u00f3n de lo qu\u00e9 pasa despu\u00e9s de solicitar beneficios de desempleo en Texas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SuLOMmWNmAk\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ESolicitar beneficios de desempleo\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/login.apps.twc.state.tx.us\/UBS\/security\/changeLanguage.do\u0022\u003EC\u00f3mo presentar una solicitud para obtener beneficios de desempleo \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi ve esta p\u00e1gina en ingl\u00e9s, seleccione \u201cVer esta p\u00e1gina en espa\u00f1ol\u201d de la caja gris de la columna derecha.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENecesitar\u00e1:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUna cuenta de Texas Workforce Commission (\u003Ca href=\u0022https:\/\/login.apps.twc.state.tx.us\/UBS\/security\/selfRegister.do\u0022\u003Ecree una aqu\u00ed\u003C\/a\u003E)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELa direcci\u00f3n del negocio del \u00faltimo empleador\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELas fechas del primer y \u00faltimo d\u00eda (mes, d\u00eda y a\u00f1o) en el que trabaj\u00f3 para su \u00faltimo empleador\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECuantas horas trabaj\u00f3 y nivel de paga si trabaj\u00f3 esta semana (incluyendo el domingo)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EInformaci\u00f3n relacionada con su salario normal\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EN\u00famero de registro de extranjero (si no es ciudadano de EE.UU.)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00bfNecesita ayuda?\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/files\/jobseekers\/tutorial-apply-benefits-online-espanol-twc.pdf\u0022\u003ERevise esta tutor\u00eda sobre solicitar beneficios de desempleo de La Comisi\u00f3n de Trabajo de Texas (TWC) \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/jobseekers\/beneficios-de-desempleo\u0022\u003EInformaci\u00f3n general de La Comisi\u00f3n de Trabajo de Texas (TWC) \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/login.apps.twc.state.tx.us\/UBS\/changeLocale.do?language=es\u0026amp;country=US\u0026amp;page=\/portalfaq.do\u0022\u003ERespuestas a preguntas frecuentes de La Comisi\u00f3n de Trabajo de Texas (TWC) \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"unemployment","field_class":"Job Portal - Unemployement","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725878","langcode":"English","title":"Crisis Support","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELocal Help\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/socialservices\/generalaid\u0022\u003EAPL Social Services Guide\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tFind local resources for\u00a0shelter, food, health needs and more.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/austintexas.gov\/page\/basic-needs-support\u0022\u003ECity of Austin Basic Needs Support\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tGet help with food, housing and relief funding.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austintexas.gov\/housing-resources\u0022\u003ECity of Austin Housing Assistance Resources\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tHelp for renters, homeowners, and individuals experiencing homelessness.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.traviscountytx.gov\/health-human-services\/divisions\/family-support-services\u0022\u003ETravis County Family Support Services\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tRent, mortgage \u0026amp; utilities assistance to eligible individuals.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"crisis","field_class":"Job Portal - Crisis","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7725878","langcode":"Spanish","title":"Busque Apoyo durante una Crisis","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EC\u00f3mo protegerse y proteger a los dem\u00e1s\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/espanol.cdc.gov\/coronavirus\/2019-ncov\/prevent-getting-sick\/prevention.html\u0022\u003EC\u00f3mo protegerse y proteger a los dem\u00e1s \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConsejos sobre la higiene y pr\u00e1cticas seguras del CDC (Centros para el Control y Prevenci\u00f3n de Enfermedades).\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austintexas.gov\/covid19-sp\u0022\u003EInformaci\u00f3n sobre COVID-19 de la Ciudad de Austin \u003C\/a\u003E Esta p\u00e1gina web de la Ciudad de Austin comparte recursos para el p\u00fablico, informaci\u00f3n general, y detalles sobre vacunas.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/twitter.com\/AusPublicHealth\u0022\u003ELa cuenta Twitter de Salud P\u00fablica de Austin (Austin Public Health)\u003C\/a\u003E incluye informaci\u00f3n en espa\u00f1ol sobre COVID-19, pruebas del p\u00fablico, actividades y trabajadores esenciales, cubiertas de tela para la cara, donaciones de sangre y leche materna, salud sexual, gu\u00edas de trabajo en \u00e1reas de construcci\u00f3n, y m\u00e1s.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EAsistencia local\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austintexas.gov\/rent#googtrans\/en\/es\u0022\u003EPrograma de Ayuda de Necesidades de Emergencia para Inquilinos (RENT)\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEl Programa de Ayuda de Necesidades de Emergencia para Inquilinos (RENT) provee pago completo de la renta para los inquilinos de Austin con ingresos que califiquen y que se hayan visto afectados por COVID-19.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austinbillhelp.com\/\u0022\u003EPrograma de Asistencia Financiera de Emergencia Plus 1 de la Ciudad de Austin\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLos clientes de Austin Energy califican para recibir asistencia econ\u00f3mica si ellos, o alg\u00fan miembro de su hogar, han experimentado una dificultad econ\u00f3mica, p\u00e9rdida de empleo o reducci\u00f3n en los ingresos por causa del COVID-19. Si ve la p\u00e1gina en ingl\u00e9s, seleccione \u201cSpanish\u201d de la lista de idiomas en la esquina superior derecha.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.traviscountytx.gov\/health-human-services\/divisions\/family-support-services#googtrans\/en\/es\u0022\u003EServicios de apoyo familiar del Condado de Travis\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAyuda con pagos de alquiler, hipoteca y utilidades para aquellos residentes que sean elegibles.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ccctx.org\/financial-stability\/\u0022\u003EServicios de las Caridades Cat\u00f3licas de Austin\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tInformaci\u00f3n sobre programas, servicios existentes, y servicios adicionales durante la crisis de COVID-19, los cuales incluyen: asesoramiento, respuesta al desastre, estabilidad financiera, servicios de inmigraci\u00f3n y veteranos, y m\u00e1s. Si ve la p\u00e1gina en ingl\u00e9s, seleccione \u201cSpanish\u201d de la lista de idiomas en la esquina superior derecha.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/navegandoaustin.org\/\u0022\u003ENavegando Austin\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEste sitio web ha sido creado por la Iniciativa de Liderazgo Universitario y estudiantes de la escuela de Trabajo Social Steve Hicks de UT Austin para apoyar a los inmigrantes en Austin y en todo el estado de Texas. Junta informaci\u00f3n sobre los recursos que est\u00e1n disponibles para los inmigrantes y espec\u00edficamente para los individuos indocumentados.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austintexas.gov\/department\/tenant-based-rental-assistance#googtrans\/en\/es\u0022\u003ETenant-Based Rental Assistance (TBRA) - Programa de subsidios para la renta\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAsistencia de parte de la Housing Authority of the City of Austin (HACA) para aquellos residentes que reporten cambios en sus ingresos y necesiten ajustar los pagos de su alquiler.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austincreativealliance.org\/emergency\u0022\u003EAustin Creative Alliance: Fondo de Ayuda de Emergencia para Artistas \u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tLos artistas pueden aplicar por un monto de hasta $500 para reemplazar p\u00e9rdidas de ingresos, que puedan verificar, por la cancelaci\u00f3n de una presentaci\u00f3n u otras oportunidades como comisiones, contratos, actuaci\u00f3n, etc. debido a las medidas de precauci\u00f3n tomadas por el Coronavirus (COVID-19).\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/211.org\/\u0022\u003E211.org\u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tLlame al 2-1-1 para encontrar la informaci\u00f3n sobre organizaciones que le puedan ayudar a pagar facturas de vivienda, encontrar alimentos y otros servicios esenciales.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.unitedwayaustin.org\/connectatx\/\u0022\u003EConnectATX\u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tUna red de servicios sociales que conecta a personas con las organizaciones que pueden ayudarles.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.consumidor.ftc.gov\/\u0022\u003EC\u00f3mo evitar las estafas relacionadas con el Coronavirus (COVID-19)\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEn este sitio no s\u00f3lo puede aprender c\u00f3mo protegerse de estafas relacionadas con el COVID-19 sino que tambi\u00e9n puede presentar una queja, denunciar el robo de identidad y muchos servicios m\u00e1s. Sitio de la Comisi\u00f3n Federal de Comercio.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.consumerfinance.gov\/es\/coronavirus\/\u0022\u003EOficina para la Protecci\u00f3n Financiera del Consumidor\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tInformaci\u00f3n sobre c\u00f3mo proteger sus finanzas durante la pandemia del Coronavirus.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EAyuda financiera\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.irs.gov\/es\/coronavirus-tax-relief-and-economic-impact-payments\u0022\u003EAlivio tributario por COVID-19\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tInformaci\u00f3n para contribuyentes, negocios y organizaciones exentas de impuestos as\u00ed como otros negocios afectados por el COVID-19. Visite este sitio regularmente para ver las actualizaciones.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.irs.gov\/es\/coronavirus\/economic-impact-payments\u0022\u003EPagos de impacto econ\u00f3mico (pagos de \u0022est\u00edmulo\u0022)\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLos pagos de \u0022est\u00edmulo\u0022 ser\u00e1n autom\u00e1ticos para la mayor\u00eda de los contribuyentes. No tiene que tomar ninguna acci\u00f3n extra si declar\u00f3 sus impuestos en 2018 y 2019. Incluye informaci\u00f3n para no declarantes y para revisar el estatus de su pago.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.irs.gov\/es\/coronavirus\/economic-impact-payment-information-center\u0022\u003ECentro de Informaci\u00f3n sobre pagos de impacto econ\u00f3mico \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tPreguntas y respuestas acerca de los pagos de est\u00edmulo, incluyendo c\u00f3mo evitar estafas relacionadas con los pagos por COVID-19. Recuerde, el IRS no le llamar\u00e1, ni enviar\u00e1 textos, ni correos electr\u00f3nicos, ni nada por medio de los medios sociales pidi\u00e9ndole informaci\u00f3n personal. No preguntar\u00e1 nada sobre sus cuentas bancarias ni nada relacionado con los pagos de impacto econ\u00f3mico.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.unidosus.org\/campaigns\/coronavirus-covid-19\/video\/UNIDOS-US-CARES-Explaining-COVID-19-Relief-for-Latino-Families\u0022\u003ELa ley CARES y las familias latinas\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tVideos que explican la ley CARES para la comunidad latina, desde la perspectiva de la salud, la educaci\u00f3n, los trabajos y la vivienda, y la inmigraci\u00f3n.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/politica\/derechos-activismo\/info-2020\/ley-cares\u0022\u003EQu\u00e9 incluye la ley CARES?\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tArt\u00edculo por la AARP que explica c\u00f3mo funciona la ley CARES.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/trabajo\/pequenos-negocios\/info-2020\/como-obtener-ayuda-por-coronavirus.html\u0022\u003ELa ley CARES: ayuda para peque\u00f1os negocios\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tArt\u00edculo por la AARP que explica c\u00f3mo funciona la ley CARES para peque\u00f1os negocios.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"crisis","field_class":"Job Portal - Crisis","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734556","langcode":"English","title":"Rental Fees","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ECentral Library Rental Fee Schedule - Effective October 1, 2022\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022\/rental\/fee_schedule\u0022\u003ERental Fees\u003C\/a\u003E\u00a0(PDF)\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERoom Rental Rates\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUnless otherwise noted, rental rates apply to scheduled operating hours of the Central Library. Non-profit organizations, City of Austin Departments, Government Agencies and Educational Institutions are entitled to a 50% discount on room rental fees only. Documentation is required to verify status.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERoof Garden \u0026amp; Indoor Living Room\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRentals are available from 6:00 PM to 12:00 AM, Friday through Sunday only.\u003Cbr \/\u003E\nUp to 6 hours:\u00a0$2,700\u003Cbr \/\u003E\nEach additional hour: $450\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESpecial Event Center\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIncludes pre-function lobby, green room, coat check and patio.\u003Cbr \/\u003E\nUp to 4 hours:\u00a0$1,400\u003Cbr \/\u003E\nEach additional hour: $350\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EArt Gallery\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRental availability and capacity are contingent upon exhibit layout with Exhibit Coordinator approval.\u003Cbr \/\u003E\nUp to 4 hours:\u00a0$1,000\u003Cbr \/\u003E\nEach additional hour: $250\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDemonstration Area\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLocated in the Central Library\u0027s main atrium and designed for public presentations.\u003Cbr \/\u003E\nUp to 2 hours:\u00a0$400\u003Cbr \/\u003E\nEach additionalhour: $200\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOutdoor Amphitheater\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAvailable for small, stand-alone events or as an add-on to the Special Event Center.\u003Cbr \/\u003E\nUp to 2 hours:\u00a0$300\u003Cbr \/\u003E\nEach additionalhour: $150\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMiscellaneous Fees\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSee each event space\u0027s specification sheet for the standard set-up and equipment included. Staffing required for extensive set-up, breakdown, during the event, or non- routine deaning is determined by APL, and will be billed to the client post-event.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDedicated Staffing\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHigher rates in parentheses apply to events scheduled on City of Austin observed holidays.\u003Cbr \/\u003E\nCustodian\u00a0$60\/hour($85\/hour)\u003Cbr \/\u003E\nSecurity Guard\u00a0$60\/hour($85\/hour)\u003Cbr \/\u003E\nEvent Coordinator\u00a0 $85\/hour($125\/hour)\u003Cbr \/\u003E\nA\/V Technician $95\/hour($140\/hour)\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAdditional Audiovisual Equipment\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAll prices are per item\/per day and do not include onsite technical support.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESpecial Event Center\u003Cbr \/\u003E\nWireless microphone $50\u003Cbr \/\u003E\nProjector \/ Screen $50\u003Cbr \/\u003E\nModular stage sections $40\u003Cbr \/\u003E\nAudiopatch fee $50\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAll Event Spaces\u003Cbr \/\u003E\nWired microphone $25\u003Cbr \/\u003E\nPowered speaker $40\u003Cbr \/\u003E\nDisplay monitor $25\u003Cbr \/\u003E\nUplights $25\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOther Rental Charges\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEvent Overtime\u00a0$175\/hour + Hourly Rental Rate\u003Cbr \/\u003E\nRental Damage\u00a0Assessed at cost\u003Cbr \/\u003E\nPrinting\/Copies 20\u00a2\/black and white page, $1\/color page\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EParking\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParking is not included in the rental rates.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFirst Hour\u00a0Free\u003Cbr \/\u003E\nUp to 2 hours $5\u003Cbr \/\u003E\nUp to 4 hours $9\u003Cbr \/\u003E\nUp to 7 hours $11\u003Cbr \/\u003E\nUp to 10 hours $13\u003Cbr \/\u003E\nUp to 12 hours $15\u003Cbr \/\u003E\nOver 12 hours $30\u003C\/p\u003E","field_anchor":"rentfee","field_class":"Rental - fees","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734557","langcode":"English","title":"Special Event Center","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe versatile Special Event Center is perfect for presentations, banquets and receptions.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003Efloor-to-ceiling windows overlooking Lady Bird Lake\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Ecovered patio area is attached to the south and east sides of the room\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Egreenery separates the area from its urban environment\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Elarge barn-style doors open\u00a0on the north wall of the room to a backstage area\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Epre-function space,\u00a0coat check room and a green room included\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EPlease note the Special Event Center is available for viewing by appointment only.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EReservation Times Available\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E6\u00a0AM - 12 midnight, including time needed for setup and cleanup. Events must end by 11 PM.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EIncluded Features\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003Etwo projectors mounted to the ceiling facing drop-down\u00a0projector screens on the north and east walls\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Esix wireless handheld microphones and in-room audio system\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Eone lectern\u00a0(wood panel)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Eone stage\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Eclassroom chairs (450)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E72\u0022 round\u00a0banquet tables (23)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E36\u0022 round cocktail tables (8)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E30\u0022 x 96\u0022 rectangular buffet tables (8)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E30\u0022 x 60\u0022 rectangular classroom tables (20)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECapacity\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESquare Feet: 4,749\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ETheater setup - 350 max capacity\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBanquet setup - 230 max capacity\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EReception setup - 475 max capacity\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EClassroom setup - 210 max capacity\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022355\u0022 src=\u0022https:\/\/my.matterport.com\/show\/?m=XhBUfeXnqpy\u0022 width=\u0022580\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"rentsec","field_class":"Rental - event center","field_image_gallery":"https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/sites\/default\/files\/accordions\/event_center_prefunction1_web.jpg,https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/sites\/default\/files\/accordions\/event_center6_web.jpg,https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/sites\/default\/files\/accordions\/event_center3_web.jpg,https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/sites\/default\/files\/accordions\/event_center5.jpg","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734558","langcode":"English","title":"Demonstration Area","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Demonstration Area was created with cooking demonstrations in mind,\u00a0but can also be used for other types of events including speakers, panels or other demonstrations.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003Elocated on the first floor by the Shoal Creek entrance\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Eopen to the second floor above\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Ebench-style seating made of white oak and terrazzo\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Efour wheelchair access seats\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Efaces floor-to-ceiling windows equipped with shades\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EReservation Times Available\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E6:30 AM - 12 midnight, including time needed for setup and cleanup. Events must end by 11 PM.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EIncluded Features\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EOne mobile LED display\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECooking demo cart and small kitchen for cooking demonstration use\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECapacity\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EFixed Seating - 80 max capacity, including 4 wheelchair spaces\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022355\u0022 src=\u0022https:\/\/my.matterport.com\/show\/?m=5MHuQG4w2aw\u0022 width=\u0022580\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"rentdemo","field_class":"Rental - Demo area","field_image_gallery":"https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/sites\/default\/files\/accordions\/demo2_web.jpg","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734561","langcode":"English","title":"Outdoor Amphitheater","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Outdoor Amphitheater is located on the east side of the building near Shoal Creek. It features stone seating and is great for acoustic performances and readings.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EReservation Times Available\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E6\u00a0AM - 12 midnight, including time needed for setup and cleanup. Events must end by 11 PM.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECapacity\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EStone Seating - 25 max capacity\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"rentamp","field_class":"Rental - amphitheater","field_image_gallery":"https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/sites\/default\/files\/accordions\/amphitheater2_web.jpg,https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/sites\/default\/files\/accordions\/amphitheater3_web.jpg","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734562","langcode":"English","title":"Rental Policies","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/rental\/policy\u0022\u003EFacility Use Policy Manual\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/policies#film_photography\u0022\u003EFilm \u0026amp; Photography\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/rental\/insurance\u0022\u003EEvent Insurance Requirements\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/rental\/sec_av_guide\u0022\u003EEvent Audiovisual Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/rental\/safety\u0022\u003ECentral Library Event Safety Plan\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"rentpol","field_class":"Rental - policies","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734563","langcode":"English","title":"Adult Volunteer Program","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022usa-button\u0022 href=\u0022https:\/\/www.givepulse.com\/group\/membership\/7668\u0022\u003EApply Here\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Adult Volunteer Program is seeking\u00a0\u003Cstrong\u003Emotivated, highly flexible, diverse, customer service-ready volunteers who can\u0027t wait to be a part of the library experience\u003C\/strong\u003E. All library volunteer positions are customer service-oriented.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col\u003E\u003Cli\u003EGo to our\u00a0\u003Ca href=\u0022\/volunteer#opportunities\u0022\u003EVolunteer Opportunities\u003C\/a\u003E\u00a0tab to find an open volunteer opportunity that matches your skills and interests.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EApplicants must be 17 years or older by the date of the application.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFor the application process, APL has partnered with the volunteer website GivePulse. Please complete an\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.givepulse.com\/group\/membership\/7668\u0022\u003Eapplication\u003C\/a\u003E\u00a0through the APL GivePulse site.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIf applicable, complete an additional\u00a0\u003Ca href=\u0022\/library\/u20\/APL_Volunteer_Accommodations-2014-t.pdf\u0022\u003EVolunteer Accommodation Form\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EComplete the volunteer screening process, including\u00a0interviews.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAccept a placement offer.\u003Cbr \/\u003E\n\t** Please note: Not all interviews\/applications result in a placement offer.**\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAttend mandatory volunteer orientation.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EComplete a successful criminal background investigation.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECommit to volunteering for a minimum of three months at two hours per week. Some positions may request more.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECommit to regularly recording volunteer hours into the \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.givepulse.com\/group\/membership\/7668#\u0022\u003EGivePulse database\u003C\/a\u003E for tracking volunteer hours.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E","field_anchor":"adult","field_class":"Volunteers - Adult","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734565","langcode":"English","title":"Teen Volunteer Program","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EApplications Accepted\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EFall \u003C\/strong\u003E(runs October - December) applications\u00a0\u003Cstrong\u003Edue between July 1-31\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ESpring\u003C\/strong\u003E (runs March - May) applications\u00a0\u003Cstrong\u003Edue between December 1-31\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ESummer \u003C\/strong\u003E(runs June - July) applications\u00a0\u003Cstrong\u003Edue between March 1-31\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhat does the Summer, Fall and Spring Youth Volunteer Program look like?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nYouth volunteers help staff in various duties around the library. Most youth volunteers traditionally assist the Youth Services librarians with programs and\/or program preparation. Duties may include:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003Elesson planning\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Epreparing programming materials\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Eprogram set-up and take down\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Esupervising and assisting participants during programs\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Ere-shelving books\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Erunning specialized clubs for teens\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Elight clean up\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EVolunteer duties and positions will vary depending on the summer and the location. Applicants requesting a reasonable volunteer accommodation can request an \u003Ca href=\u0022\/library\/u20\/APL_Volunteer_Accommodations-2014-t.pdf\u0022\u003EAccommodation Request Form\u003C\/a\u003E from the volunteer coordinator.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhat are the program dates and time for Fall and Spring?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nThe program runs \u003Cstrong\u003E10 weeks\u003C\/strong\u003E from either \u003Cstrong\u003EOctober - December (fall) or March - May (spring)\u003C\/strong\u003E. Youth volunteers work a \u003Cstrong\u003E2 hour shift, once per week \u003C\/strong\u003Eand all positions are unpaid\u003Cstrong\u003E. \u003C\/strong\u003EYouth volunteers are traditionally placed during after school hours or on weekends. Additional placements may be available during weekday business hours (9:00 AM - 5:00 PM) if it does not interfere with school. Individual schedules will be determined by library needs, supervisor availability, and the youth\u2019s availability.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhat are the program dates and time for Summer?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nThe summer program runs\u003Cstrong\u003E 8 weeks, June - July each summer\u003C\/strong\u003E. Youth volunteers work a \u003Cstrong\u003E4 hour shift, once per week\u003C\/strong\u003E and all positions are unpaid. Individual schedules will be determined by supervisor availability, library needs, and the youth\u2019s availability. Youth can be placed Monday through Sunday, 8:00 AM - 8:00 PM, depending on the volunteer role.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhat are the program locations?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMany APL locations--although not all locations--will host an APL Youth Volunteer. Possible reasons why some locations will not be included are: the location is not taking on youth volunteers for that season, location closures for renovations, or the location is working with another youth placement program.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EIn order to participate in this program, you must:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col\u003E\u003Cli\u003EBe 13 to 17 years old.\u003Cbr \/\u003E\n\tThose 17 years of age may also apply to the \u003Ca href=\u0022\/volunteer#adult\u0022\u003EAdult Volunteer Program\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBe no younger than 13 years of age and no older than 17 years of age by July 1 (fall), November 1 (spring) or March 31 (summer).\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EComplete the online application when posted.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EComplete an additional\u00a0Volunteer \u003Ca href=\u0022\/library\/u20\/APL_Volunteer_Accommodations-2014-t.pdf\u0022\u003EAccommodation Request Form\u003C\/a\u003E (if applicable). Request a form\u00a0\u003Cstrong\u003EAPL.Volunteers@austintexas.gov\u003C\/strong\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBe available for an interview with the Austin Public Library volunteer coordinator.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAccept a placement offer.\u00a0\u003Cstrong\u003E**Please note: Not all applications result in a placement offer.**\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EComplete a successful background check. This will include fingerprinting (ages 15 and older) for applicants that have lived outside the state of Texas in the last ten years.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAttend mandatory youth volunteer orientation.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECommit to volunteering one 2 hour shift per week during the fall (October - December) or spring (March - May) program season.\u00a0Commit to volunteering one 4 hour shift per week, during the summer program session (June - July).\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECommit to having no more than two absences during the program season.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHow do I apply?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nApplications will be posted at the top of this webpage during the application window for each session. Complete the online application.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhat happens after I apply?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nThe volunteer coordinator will review applications and try to find a placement for as many applicants as possible.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhen will I know whether I am accepted?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nWe typically receive more youth volunteer applications than we are able to find placement for.\u00a0Acceptance emails will be sent telling applicants whether they have been accepted into the program. Applicants will have three business days to respond. After three business days Volunteer Services may rescind the offer in order to fill the placement with another qualified applicant. \u003Cstrong\u003ECompleting an application does not guarantee a placement\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWho do I contact if I have questions?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPlease contact Volunteer Services Coordinator Paul Lopez at\u00a0\u003Cstrong\u003EAPL.Volunteers@austintexas.gov\u003C\/strong\u003E\u00a0with any questions you may have.\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"teen","field_class":"Volunteers - Teen","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734566","langcode":"English","title":"Community Service \u0026amp; Educational Opportunities","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EAustin Public Library accepts volunteers looking to fulfill community service requirements, it\u0027s a lot of fun and highly rewarding! The volunteer approval process can take up to a month and you must meet the criteria listed below. \u003Cstrong\u003EIn order to be considered for community service hours, applicants must:\u003C\/strong\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E1. Be willing to complete a minimum of 24 community service hours (adults) or 12 hours (youth) for\u00a0a minimum of three months-- at a Library location that has a current volunteer needs. Volunteers may not work more\u00a0hours than is needed by their Library location in order to complete their service in less than three months.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E2. Have a community service completion deadline that is at least 4 months in advance of your application submission.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E3.\u00a0Check out our current\u00a0\u003Ca href=\u0022\/volunteer#opportunities\u0022\u003Evolunteer opportunities\u003C\/a\u003E\u00a0to see if there is a match for your skills and interests. APL does not have dedicated community service volunteer positions.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E4.\u00a0Go through the\u00a0\u003Ca href=\u0022\/volunteer#adult\u0022\u003EAdult\u00a0Volunteer Application\u003C\/a\u003E\u00a0or\u00a0\u003Ca href=\u0022\/volunteer#teen\u0022\u003EYouth Volunteer Application\u003C\/a\u003E\u00a0process. Applicants will also need to\u003Cstrong\u003E\u00a0\u003C\/strong\u003Esign a Volunteer Education and Community Service Acknowledgement Form during the orientation process, if selected to be a volunteer. Volunteer applications are only accepted for current volunteer opportunities.\u00a0\u003Cstrong\u003ESubmission of an application does not guarantee a volunteer placement\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E5. Complete a successful criminal background investigation and APL volunteer orientation prior to starting your volunteer position.\u00a0This process will include fingerprinting for those who have lived outside the state within the last seven years and are 15 years or older. This process may take an additional 14 to 21 business days if fingerprinting is needed.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EThe Austin Public Library does not accept court ordered community service requests for the following offenses: felonies, violent crime (felony or misdemeanor), crimes against children (felony or misdemeanor), or theft (felony or misdemeanor). The City of Austin Human Resources Department will review all other offenses.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EInformation on other organizations that accept community service volunteers can be found\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libanswers.com\/faq\/145450\u0022\u003Ehere\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease contact Volunteer Services Coordinator Paul Lopez at\u00a0\u003Cstrong\u003E512-974-7443\u003C\/strong\u003E\u00a0(or Relay Texas 711) or\u00a0\u003Cstrong\u003EAPL.Volunteers@austintexas.gov\u003C\/strong\u003E\u00a0with any questions you may have.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"communitysvc","field_class":"Volunteers - Community Service","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734567","langcode":"English","title":"Current Library Volunteers","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EThank you for being a volunteer at the Austin Public Library!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease remember to record your volunteer hours on\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.givepulse.com\/group\/membership\/7668#\u0022\u003EGivePulse\u003C\/a\u003E. This can be done during your volunteer shift.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAll volunteers should have received a library volunteer t-shirt, lanyard, and name tag upon completion of orientation. If you inadvertently were not given one of these items, please reach out to Volunteer Services Coordinator Paul Lopez at\u00a0\u003Cstrong\u003E512-974-7443 \u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EAPL.volunteers@austintexas.gov\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"currentvol","field_class":"Volunteers - Current","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734568","langcode":"English","title":"Groups","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EAustin Public Library\u00a0\u003Cstrong\u003Edoes not\u00a0\u003C\/strong\u003Eoffer one time-service projects for group volunteers.\u003Cbr \/\u003E\nThe following organizations offer volunteer opportunities for groups:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.bookspring.org\/get-involved\/\u0022\u003EBook Spring\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.centraltexasfoodbank.org\/get-involved\/volunteer\u0022\u003EThe Central Texas Food Bank\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.dressforsuccessaustin.org\/volunteer\u0022\u003EDress for Success\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/foundcom.org\/get-involved\/volunteer\/\u0022\u003EFoundation Communities\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"groups","field_class":"Volunteers - Groups","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734570","langcode":"English","title":"Library Priorities","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EIntellectual Freedom\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nWe work hard to engage residents from all walks of life in a safe and respectful environment \u2013 free and open to all in accordance with the American Library Association\u0027s\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.ala.org\/advocacy\/intfreedom\/librarybill\u0022\u003ELibrary Bill of Rights\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELibrary Priorities\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOur efforts and resources and the programs, services, and materials we offer are tied to these priorities:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ELiteracy Advancement\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWorkforce and Economic Development\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDigital Inclusion, STEM and Computer Training\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOutreach and Community Engagement\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EStaff Development\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEquity, Diversity, and Inclusion\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"priorities","field_class":"About - Priorities","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734571","langcode":"English","title":"Executive Team","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EContact the Executive Team at:\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:aplexec@austintexas.gov?subject=Contact%20Executive%20Team\u0022\u003EAPLexec@austintexas.gov\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERoosevelt Weeks\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EDirector of Libraries\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHannah\u00a0Terrell\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EPublic Services\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDinene Brown\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ESupport Services\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJoe Faulk\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EInformation Systems\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elt","field_class":"About - Executive Team","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734572","langcode":"English","title":"Equity Diversity and Inclusion Statement","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EAustin Public Library (APL) acknowledges the United States, the State of Texas, and Austin\u2019s long history of systemic racism and racial inequity that continues to this day, from the City of Austin\u2019s Historic \u201c1928 City Plan\u201d as well as historical barriers to accessing library resources. Moving forward, APL aims to use an anti-racist and transformative approach to building a culture of equity and uplifting diversity. APL invites all voices to co-create impactful policies, practices, programs, and services that embodies \u201cLibrary for All\u201d rooted in humanity.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EEquity:\u003C\/em\u003E\u00a0the intentional distribution of resources and tools for everyone to have the opportunity to succeed, especially for individuals and\/or groups that have been historically underserved and underrepresented.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EDiversity:\u003C\/em\u003E\u00a0Diversity is\u00a0\u003Cem\u003EQuantity\u003C\/em\u003E\u00a0of diverse backgrounds, experiences, identities, and cultures.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EInclusion:\u003C\/em\u003E\u00a0Inclusion is\u00a0\u003Cem\u003EQuality\u003C\/em\u003E\u00a0of participation across backgrounds, experiences, identities, and cultures.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin Public Library integrates equity, diversity, and inclusion in the\u00a0Library\u2019s Six Priorities. This APL Equity Statement\u00a0is a living document that will continue to evolve in our ever-changing world.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"equity","field_class":"About - Equity","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734573","langcode":"English","title":"Statistics","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/data.austintexas.gov\/stories\/s\/7dut-n54y\u0022\u003EOpen Data Portal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.countingopinions.com\/pireports\/view_dashboard.php?pkey=72765f152bf839f6f05993efd5af7b7a\u0022\u003EPublic Dashboard\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/data.austintexas.gov\/stories\/s\/w8rh-7qm2\u0022\u003EStrategic Direction 2023 (SD23) Performance Measure Story Card\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"stats","field_class":"About - Statistics","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734574","langcode":"English","title":"Community Outreach \u0026amp; Social Services","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ENeed assistance with health\/medical resources, housing support, employment, basic needs, legal assistance or transportation?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEmail APL\u0027s\u00a0\u003Cstrong\u003ECommunity Navigation Team\u003C\/strong\u003E\u00a0at\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:APL.CommunityNav@austintexas.gov\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EAPL.CommunityNav@austintexas.gov\u003C\/strong\u003E.\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECome for in-person assistance at the\u00a0\u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022\/central-library\u0022\u003ECentral Library\u003C\/a\u003E.\u00a0\u003C\/strong\u003EDrop-in hours from\u00a0\u003Cstrong\u003E10 AM - 4 PM on Tuesdays and Thursdays.\u003C\/strong\u003E\u00a0The office is located in\u00a0\u003Cstrong\u003ERoom 511\u003C\/strong\u003E\u00a0on the 5th floor.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/socialservices\u0022\u003EMore Information\u003C\/a\u003E\u00a0about Social Services\u003C\/p\u003E","field_anchor":"outreach","field_class":"Contact - Outreach","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734575","langcode":"English","title":"Accessibility","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin Public Library is committed to providing equal access to all customers, including those with disabilities, under the Americans with Disabilities Act (ADA). If you require an accommodation in order to access any Library materials, services, programs or public computers, please communicate with Library staff. All reasonable requests for accommodations will be considered. In the event that a preferred accommodation cannot be provided, Library staff will attempt to provide an effective, alternate accommodation. For more information about accessibility accommodations please call 512-974-7449.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"accessibility","field_class":"Policies - Accessibility","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734576","langcode":"English","title":"Gift Policy","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin Public Library appreciates the thoughtfulness of its customers who donate a variety of print and media materials to the Library. Gift materials are accepted with the understanding that ownership passes to the Library. The Library reserves the right to transfer items to the Library\u00b9s bookstore, Recycled Reads, or other suitable agency, and to discard or recycle materials as necessary. Monies accrued from the sale of items not placed in the collection directly benefit the Library.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAll Library locations will accept donations of books, DVDs, CDs, and other items circulated by the Library in new or used condition. All donations are accepted with the understanding that the Library selectively adds donations to its collection. Items not selected for the collection will be sent to the Library\u2019s used bookstore \u201cRecycled Reads.\u201d Staff at the bookstore may send items with little retail value to other nonprofit organizations. At the time of donation, staff will accept the donation and will fill out the Deed of Gift form with the donor transferring ownership of the donated items to the Library. The Library staff does not appraise the value of donated books or other materials.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin Public Library will consider adding donations to its collection based on several factors. Items to be added to the collection are restricted to those in \u201cas-new\u201d condition. The list is restricted to:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EBooks that have been on a best sellers list within the past two years\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBooks that have won literary awards within the past two years\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENew book releases\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMass-market paperbacks that have OCLC records\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDVDs and Blu-Rays that have OCLC records\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMusic CDs and audiobooks on CD that have OCLC records\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMagazine or periodical subscriptions\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EIf an item has been published within the past two years, is in \u201cas-new\u201d condition, has received positive published reviews, and has a cataloging record in OCLC, librarians will use professional judgment to determine if the item meets the Library\u2019s materials selection policy and will enhance the Library collection. In addition, the Library will selectively accept donations of items produced by local authors and items of local interest, regardless of the availability of an existing cataloging record. For the general collection, donations of special gift collections carrying stipulations are not accepted.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center has separate\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/ahc\/donate-items\u0022\u003Egift guidelines\u003C\/a\u003E\u00a0and relies heavily on the donation of local history materials (publications, family, business and organizational records, photographs, etc.) to fulfill its mission as the \u201cCommunity\u2019s Collective Memory.\u201d Donations to the Austin History Center are evaluated according to its Collection Development Policy on a case-by-case basis for inclusion to the collection.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"gift","field_class":"Policies - Gift","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734577","langcode":"English","title":"Language Access Plan","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/library\/info\/2021%20Language_Access_Plan%20v%2011-25-21-small.pdf\u0022\u003EAustin Public Library\u00a0Language Access Plan\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"languageaccess","field_class":"Policies - Language Access","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734578","langcode":"English","title":"Library Cards and Circulation Policies","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/mylibrarycard\u0022\u003EApply for a Library Card and review Library Circulation Policies\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"circpol","field_class":"Policies - Circulation","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734578","langcode":"Spanish","title":"Tarjeta de la Biblioteca y Reglas de Pr\u00e9stamo ","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/es\/mitarjeta#librarycardpolicies\u0022\u003ETarjeta de la Biblioteca y Reglas de Pr\u00e9stamo\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"circpol","field_class":"Policies - Circulation","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734579","langcode":"English","title":"Library Use Rules","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E1.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EPurpose.\u00a0\u003C\/strong\u003EThe Austin Public Library is supported by the taxes of the people of Austin who expect each of our facilities to be clean, comfortable, and safe.\u00a0 The library is intended for reading, studying, writing and listening to written or electronically transmitted materials, and attending library or community sponsored programs and meetings.\u00a0 To this end, the library has established these rules to protect the rights and safety of library customers, staff and volunteers, and to help preserve and protect the library\u2019s materials, equipment, facilities, and grounds.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E2.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EDefinitions.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 Except as provided, words and phrases in these rules mean what the words and phrases mean in the City Code.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 In these rules:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 \u201ccustomer\u201d means a person, other than an on-duty member of the library staff, who is present in the library, using the library, or borrowing library materials;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 \u201cdirector\u201d means the director of the Library Department or the director\u2019s designee;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 \u00a0\u201clibrary\u201d means any building or facility of the Austin Public Library, including the entrance ways and adjacent lawns, landscaping, and parking areas.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(4) \u00a0 \u0022parking area\u0022 means an area where vehicles are allowed to park such as parking garages, parking lots, or other areas identified for vehicle parking.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(5)\u00a0 \u201cstaff member\u201d means a City employee, contractor, or volunteer working in the library, and includes security personnel;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(6)\u00a0\u201csolicit\u201d means to request by spoken, written, or printed word, or by other means of communication an immediate donation or transfer of money or another thing of value from another person, regardless of the solicitor\u2019s purpose or intended use of the money or other thing of value, and regardless of whether consideration is offered.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(7)\u00a0 \u201cuser\u201d means a customer using a workstation; and\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(8)\u00a0 \u201cworkstation\u201d means a public-access computer and the adjacent space.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E3.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003ENot a Public Forum.\u00a0\u003C\/strong\u003EExcept for the limited purpose of accessing information, the library is not a public forum.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E4.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EGeneral Expectations.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A staff member may not modify or waive the policies stated in these rules.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 A customer must abide by the standards of behavior set forth in these rules.\u00a0 These rules identify prohibited behavior for library customers, with consideration of the situation and age-appropriateness.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(C)\u00a0 A staff member must report criminal activity that occurs in the library to an appropriate law enforcement officer.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E5.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EChildren.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A child under the age of 10 may not remain in the library unless accompanied by a responsible person who is at least 17 years of age. A person accompanying a child is responsible for the child and the child\u2019s behavior.\u00a0 Unless so accompanied, a child under the age of ten may not enter, remain in, or be left unsupervised in the library.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 If a library staff member determines that a child may not be safely turned away from the library or that the child is stranded, the staff member shall refer the child to the Austin Police Department.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E6.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EAnimals.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A customer may not bring an animal in the library unless it is the customer\u2019s service animal.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 This does not apply to an animal used by the library for a special event.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E7.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EFood and beverages.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A customer may not consume food or a beverage in the library.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 This does not apply to food and beverages that have been purchased in the library and that are consumed in a designated area.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 If, due to a disability, a customer must consume special food, the library will provide a reasonable accommodation for that customer to consume that food in the designated area.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(C)\u00a0 This does not apply to water in a clear, capped bottle that is consumed away from a workstation.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(D)\u00a0 This does not apply to food brought by an adult supervising a child younger than seven years of age, and consumed by the child in a designated area.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(E)\u00a0 This does not apply to breast feeding or bottle-feeding an infant. \u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E8.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EAttire and Hygiene.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A customer may not enter or remain in the library in a bathing suit, or in clothing that does not cover both upper and lower torso, or without shoes.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 A customer may not enter or remain in the library if, because of lack of hygiene or excessive use of perfume or cologne, the person has a strong odor that would be offensive to a person of ordinary sensibilities.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E9.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003ESleeping.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A customer more than ten years of age may not sleep in the library.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 If a disability is involved with a customer sleeping, the library will provide a reasonable accommodation.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E10.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003ESmoking and tobacco use; burning materials.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A person may not smoke or use a tobacco product in the library.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 A person may not ignite a flame, burn incense or any other material, or light a candle.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E11.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003ERestrooms.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A customer may not bathe, shave, wash clothes, or dry clothes in a library restroom.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 A customer may use a restroom lavatory only for washing the person\u2019s hands or face. This does not apply to a customer attending an infant.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E12.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EPersonal belongings.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A customer may not bring a bedroll, blanket or sleeping bag in the library.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 A customer may not enter the library with a cart or other wheeled device for carrying baggage. This does not apply to a wheelchair or other similar device for a person whose mobility is impaired.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(C)\u00a0 A customer may not leave a personal belonging unattended in the library.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(D)\u00a0 The library is not responsible for a lost, stolen, or misplaced personal item, whether the item was attended or unattended by the owner.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(E)\u00a0 A customer who brings a personal item in the library assumes the risk of loss or theft of the item.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E13.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EPersonal Behavior.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A customer may not:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 unreasonably disrupt the normal use of library services or property by the library staff or other customers;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 enter an area that is not open to the public;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 block access to an entrance, passageway or resource; or\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(4)\u00a0 \u00a0distribute literature or otherwise solicit customers inside library buildings or parking areas. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 A customer may not:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 enter or remain in the library in possession of any illegal drug or alcoholic beverage;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 enter or remain in the library if the person is intoxicated by a drug or alcohol;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 use abusive, indecent, profane, or vulgar language;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(4)\u00a0 make an offensive gesture or display; or\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(5)\u00a0 access sexually explicit material on a library computer or on a personal electronic device.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(C)\u00a0 A customer may not:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 harass, sexually harass, abuse, threaten, or fight with a person;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 threaten library property;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 incite a breach of the peace;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(4)\u00a0 except as expressly permitted by state or federal law, carry or display a weapon;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(5)\u00a0 perform a criminal act;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(6)\u00a0 vandalize, steal, or recklessly or intentionally damage library property or the property of another person. \u00a0\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E14.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EViolations.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 If a customer violates these rules, a staff member shall orally warn the customer to stop the behavior.\u00a0 If the customer fails to stop the unacceptable behavior, the staff member must ask the customer to leave the library.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 If a staff member determines that a violation of this policy is so serious that the customer remaining in the library creates a danger to library property, the library staff, or to other customers, or interferes with the use and enjoyment of the library by other customers, the staff member may ask the customer to leave without an initial oral warning.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(C)\u00a0 If a customer refuses a request to leave the library, the staff member should seek the assistance of library security or law enforcement personnel.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E15.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EDenial of Physical Access to the Library.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 This rule is cumulative of the \u201cRules for Public Use of City Properties\u201d adopted by the City Manager.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 The director shall deny a customer physical access to the library as provided in this section if the customer is asked to leave the library for:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 a violation of any combination of these rules in any combination of library properties, for which the person was asked to leave the library three times in a six month period;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 any single violation of Section 13(B) that involves physical injury to a person, theft of or damage to City property or to the personal property of another person, or a breach of the peace; or\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 any single violation of Section 13(C).\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(C)\u00a0 The director must give a customer who is denied physical access to the library written notice and an opportunity for a hearing as provided in the \u201cRules for Public Use of City Properties\u201d adopted by the City Manager. \u00a0\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(D)\u00a0 The period for which a customer is denied physical access to the library under this section is:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 one year, beginning on the effective date of the denial; or\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 in the case of a customer who has had a previous denial of physical access under this rule that was not rescinded, the denial of physical access is permanent.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 A customer who is denied physical access to the library may continue to access library information and programs in ways that do not require physical access, so long as the customer meets other requirements for access to the information and programs. If a disability is involved, the director shall provide a reasonable accommodation under applicable law.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(E)\u00a0 Denial of physical access may be enforced through a criminal trespass notice.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E16.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EInternet Policy.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 A user may not:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 circumvent filtering software;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 have more than one active logon ID registered in the user database;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 share a logon ID with another person;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(4)\u00a0 use another user\u2019s\u00a0 logon ID;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(5)\u00a0 use a workstation if the user owes the City for charges associated with the user\u2019s use of a workstation or for damage caused by the user to a workstation.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 In consideration for the use of a workstation, a user must agree, and affirmatively state that:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 the user has read, and agrees to comply with, all library policies and procedures;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 the user understands and agrees that the Internet contains information, both written and pictorial, which may be offensive or harmful to the user or to others;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 the user releases and indemnifies the City of Austin from any liability for damages associated with the user\u2019s viewing of, use of, or exposure to any information, machine-readable file, picture, graphical representation, or illustration\u00a0 encountered while using a workstation, whether or not the information appears or is delivered through the station the user operates;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(4)\u00a0 the user will not violate any state or federal laws including, but not limited to, those related to child pornography or the display of harmful materials to minors; the user will not access sexually explicit sites on any workstation or any personal electronic device used on library property;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(5)\u00a0 the user creates, stores, and uses personal files at the user\u2019s own risk. The library is not responsible for the loss of the user\u2019s personal electronic documents, storage devices, or files;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(6)\u00a0 the user is financially responsible for damage the user causes to the library\u0027s computers whether physically, or by the use of damaged or virus-infected software, or by any other means, and the user must promptly pay the City for cost of repair or replacement of equipment resulting from the damage; and\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(7)\u00a0 the user shall promptly pay for all pages the user prints.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(C)\u00a0 A user of a workstation that does not have filtering software:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 must be at least 18 years of age;\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 must provide photo identification that includes the user\u2019s date of birth to the library staff before using an unfiltered workstation; and\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 may not permit another person to use or view the workstation during the user\u2019s session unless the other person has also provided library staff with photo identification proving that the other person is at least 18 years of age.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E17.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cstrong\u003EMeeting Room Policy.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(A)\u00a0 This rule applies to the use of a Library meeting room by members of the public. It does not apply to use of a Library meeting room by the Library or by another department of the City of Austin.\u00a0 This rule is cumulative of other Library use rules. This rule supersedes another Library rule to the extent of a conflict.\u00a0 This rule may be referred to as the Meeting Room Policy.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(B)\u00a0 Terms of Use.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 The use of a Library meeting room by a group or a customer signifies the group\u2019s or customer\u2019s acceptance of the terms of the Meeting Room Policy.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 There is no charge for meeting room use.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 The use of, and the scheduling of the use of, a meeting room is subject to the needs of the Library, and may not interfere with the Library\u2019s operations or the use of the Library by customers. City or Library needs preempt any other scheduled event in a meeting room.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(4)\u00a0 The use of a meeting room does not constitute Library or City of Austin endorsement of a viewpoint expressed by a group or by a participant in a meeting or activity.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(a)\u00a0 A group using a room may not advertise or announce an event to be held in a meeting room if the advertisement or announcement states or implies the endorsement of the Library or the City of Austin.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(b)\u00a0 An announcement or notice to publicize an activity may not be posted or distributed on Library premises without advance approval from the librarian in charge.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(C)\u00a0 Who May Use a Meeting Room?\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 A Library meeting room may be reserved by a not-for-profit, non-commercial group of at least three individuals engaged in an educational, cultural, intellectual, or civic activity.\u00a0 If a meeting room is equipped with videoconferencing equipment installed by the Library it may be reserved by a group or by a single individual.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 A use of a meeting room must be open to the public and may not be restricted to the membership of the group.\u00a0 A member of the public that sees a meeting taking place may enter and participate in the meeting.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 A customer may not reserve a meeting room for individual use.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(a)\u00a0 A Library customer may, upon request, use a meeting room which is not in use until the next group\u2019s reservation time.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(b)\u00a0 A customer must sign in at the service desk for individual use of a meeting room.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(c)\u00a0 Other customers may use the room at the same time, in the same manner.\u00a0\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(4)\u00a0 A child under the age of 10 may not be in a meeting room unless accompanied by a person who is at least 17 years of age, and who is responsible for the child\u2019s behavior.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(5)\u00a0 A meeting room may not be used for commercial purposes. A group or customer using a meeting room may not solicit money or another thing of value, charge admission, or sell, or advertise for sale, goods or services.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(6)\u00a0 A meeting room may not be used for a social gathering such as a wedding shower, a baby shower, a birthday party, a dance, or a similar activity.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(7)\u00a0 A meeting room may not be used for a political rally or a campaign for or against a specific ballot issue or candidate. However, a meeting room may be used for a forum or study group on a political issue.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(8)\u00a0 A meeting room may not be used to provide a direct healthcare service, including an examination, a hands-on demonstration, or a treatment. However, a meeting room may be used for a forum on or the sharing of information about healthcare services.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(9)\u00a0 Permission to use Library meeting rooms will be withheld from a group that has failed to comply with the Meeting Room Policy or from a group that damages a meeting room, the carpet, equipment, or furniture, or causes a disturbance.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(D)\u00a0 Reserving a Meeting Room.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 A group may request the use of a meeting room online, in person, or in writing. The Library will consider requests on a first-come, first-served basis.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 To provide an opportunity for other groups to use the meeting rooms, a group may use a meeting room at a particular branch only once each month, and may reserve only one meeting room for use at the same time.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 A group that is cancelling a meeting must provide notice of the cancellation to the Library\u2019s Meeting Room Coordinator as soon as possible. A group forfeits its reservation if the group fails to appear within 30 minutes after the scheduled time.\u00a0\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(4)\u00a0 If a group fails to appear for two consecutive meetings without making a cancellation, all future reservations of the group are cancelled until the group reschedules.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(5)\u00a0 Meetings may not be scheduled before or after library hours. Group representatives may not enter library buildings, nor will deliveries be accepted, before the regular opening time.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(6)\u00a0 A group may not assign or transfer its reservation to another group.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(E)\u00a0 Care and Use of a Meeting Room.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(1)\u00a0 A group or customer using a meeting room may not make noise that disturbs another Library customer or the Library staff.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(2)\u00a0 A group or customer using a meeting room must completely vacate the room at least 15 minutes before the Library\u2019s closing time.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(3)\u00a0 A group or customer must leave a meeting room in the condition in which the room was found.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(4)\u00a0 The Library does not set up or arrange furniture or equipment in a meeting room.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(a)\u00a0 If a group or customer rearranges the furniture, the group or customer must return the furniture to the original arrangement before leaving the room.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(b)\u00a0 A group or customer may not bring furniture or equipment from the main area of the library into a meeting room.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(c)\u00a0 A group may bring its own furniture or equipment into a meeting room with advance approval by the Meeting Room Coordinator.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent4\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(i)\u00a0 Arrangements for the use of such furniture or equipment must be made at the time the room is reserved.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent4\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(ii)\u00a0 A group or customer must notify Library Security or the Branch Librarian when furniture or equipment is brought into the Library, and must promptly remove the furniture or equipment at the end of the meeting.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(d)\u00a0 A group or customer may not store equipment, furniture, supplies, or personal effects in a meeting room before or after use.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(5)\u00a0 A group or customer may not leave trash in a meeting room. A group that has produced trash during a meeting must remove that trash from the library at the end of the meeting.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(6)\u00a0 A group or customer may not affix, tape, or fix with an adhesive any item to any part of a meeting room, including a wall, door, window treatment, or woodwork.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(7)\u00a0 The library does not provide audio, video or other equipment other than that which is already installed in the room.\u00a0 Written instructions for the use of the equipment within the meeting room are posted in the room. The Library does not assist with the equipment.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(8)\u00a0 A group or customer must keep all doors unlocked at all times. Open aisles must be maintained within the seating arrangement to provide clear access to exits.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(9)\u00a0 A group or customer must use a public entrance for all access to and from the building, including all deliveries.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(10)\u00a0 Attendance at a meeting is limited to the capacity of the individual meeting room. Seating or furniture may not be placed in a corridor outside the meeting room.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(11)\u00a0 Food and Drink in a Meeting Room:\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(a)\u00a0 Food and drink may be consumed in a meeting room if the food or drink is individually packaged and does not have to be maintained at a certain temperature, for example:\u00a0 packaged snacks, individual containers of soda, whole pieces of fruit, and cookie trays.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(b)\u00a0 Food items that are not individually packaged or that must be maintained at a certain temperature require a temporary food permit issued by the Austin\/Travis County Health \u0026amp; Human Services Department.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(c)\u00a0 Kitchen facilities or equipment are not provided by the library, except for minimal kitchen facilities at the Carver Branch and the Austin History Center which may be used with permission from the librarian in charge.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent3\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(d)\u00a0 Protective mats or tablecloths must be used on tables when refreshments are being served.\u00a0\u00a0\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent2\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(12)\u00a0 The individual making the reservation, as well as the group as a whole, is responsible for damages that result from the group\u2019s use of the meeting room.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E(F)\u00a0 The City of Austin is committed to compliance with the Americans with Disabilities Act. Reasonable accommodations will be provided on request.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"rules","field_class":"Policies - Rules","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734580","langcode":"English","title":"Materials Selection Policy","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPurpose\u003C\/strong\u003E:\u003Cbr \/\u003E\nTo articulate the principles, policies, and criteria that guide the staff in selecting materials to develop responsive collections for the library system and to inform the public on these principles and selection standards used by the Library.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECommitment\u003C\/strong\u003E:\u003Cbr \/\u003E\nWe are committed to providing easy access to books and information for all ages through responsive professionals, engaging programs, and state-of-the-art technology in a safe and friendly environment.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin Public Library prioritizes a commitment to equity ensuring that all members of the Austin community have equitable access to library services and programs. Diversity and inclusion are about respecting, understanding, honoring, and welcoming all members of the staff and community into the library. Decisions about hiring, collection development, policies, and programming are made with a lens of equity, diversity, and inclusion.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col type=\u0022I\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EPrinciples\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tThe Austin Public Library Materials Selection Policy is based on the following principles:\n\t\u003Col type=\u0022A\u0022\u003E\u003Cli\u003EMaterials are selected which provide for the interest, information, enlightenment, entertainment, education, development, and enrichment of all library customers, within budgetary constraints and availability of materials.\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EThe freedom to read, along with the freedom to hear and to view, is protected by the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ala.org\/advocacy\/intfreedom\/censorship\u0022\u003EFirst Amendment to the Constitution of the United States\u003C\/a\u003E. This freedom, essential to our democracy, will be upheld, supported, and defended in the selection and accessibility of all library materials. In this regard, the library upholds the principles of the American Library Association\u0027s\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ala.org\/advocacy\/intfreedom\/librarybill\u0022\u003ELibrary Bill of Rights\u003C\/a\u003E,\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ala.org\/advocacy\/intfreedom\/freedomreadstatement\u0022\u003EFreedom to Read\u003C\/a\u003E,\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ala.org\/advocacy\/intfreedom\/freedomviewstatement\u0022\u003EFreedom to View\u003C\/a\u003E,\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ala.org\/advocacy\/intfreedom\/librarybill\/interpretation\/labeling-systems#:%7E:text=The%20American%20Library%20Association%20opposes,people\u0027s%20attitudes%20toward%20library%20resources.\u0026amp;text=Prejudicial%20labeling%20systems%20assume%20that,for%20its%20users%20to%20access.\u0022\u003EStatement on Labeling\u003C\/a\u003E, and\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ala.org\/advocacy\/intfreedom\/librarybill\/interpretations\/minors#:%7E:text=The%20American%20Library%20Association%20supports,by%20users%20of%20all%20ages.\u0026amp;text=This%20includes%20minors%20who%20do,card%20application%20or%20permission%20slip.\u0022\u003EFree Access to Libraries for Minors\u003C\/a\u003E\u00a0as well as to the Texas Library Association\u0027s\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/txla.org\/tools-resources\/intellectual-freedom\/about\/\u0022\u003EIntellectual Freedom Statement\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003ESelection of materials does not constitute or imply agreement with or approval of the content, viewpoint, implications, or presentation of the materials.\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EThe library staff does not serve\u00a0\u003Cem\u003Ein loco parentis\u003C\/em\u003E. It is the parent(s), and only the parent(s), who may restrict their children, and only their own children, from access to library materials. Responsibility for children\u0027s reading rests with their parent(s) and\/or legal guardian(s). Selection will not be inhibited by the possibility that materials may inadvertently come into the possession of children.\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EThe library is not a judicial body. Laws governing obscenity, subversive materials, and other questionable matters are subject to interpretation by the courts. Consequently, no challenged material will be removed from the library for complaints of obscenity, pornography, subversiveness, or any other category covered by law until after receipt of an independent court order. Conversely, materials previously judged unlawful will not knowingly be selected.\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ol\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EPolicy\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tIn accordance with the above principles, the following policies apply in regard to materials selection and accessibility for the general library collection.\n\t\u003Cp\u003EMaterials missing or withdrawn from the Library\u2019s collection are not automatically replaced. The decision to replace items is based on the following criteria:\u003C\/p\u003E\n\n\t\u003Col type=\u0022A\u0022\u003E\u003Cli\u003ESelection\u003Cbr \/\u003E\n\t\tAs budgetary constraints limit the purchase of materials, the selections made follow the aforementioned principles while attempting to maintain diversity, quality and responsiveness to patron interest patterns. As such, selections are made on the basis of any one, several, or all of the following considerations:\n\t\t\u003Col type=\u00221\u0022\u003E\u003Cli\u003EDiversity is pursued by attempting to meet the needs of all ages, backgrounds, and educational levels, by providing as many subject fields as possible, and by providing alternative perspectives on unpopular or unorthodox as well as popular materials. The collection represents various opinions and viewpoints on all issues of general concern and should broadly reflect the various ethnic and social groups in the City.\n\t\t\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EThe collection represents industry accepted equity, diversity, and inclusion topics including, but not limited to, Asian, Black, Disabilities \u0026amp; Neurodiversity, Equity \u0026amp; Social Issues, Hispanic \u0026amp; Latino, Indigenous, LGBTQIA+ \u0026amp; Gender Studies, Mental \u0026amp; Emotional Health, Middle Eastern \u0026amp; North African, Multicultural, Religious, and Substance Abuse \u0026amp; Addiction.\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EQuality is pursued by applying professional discretion and standards established by the library profession and through the use of appropriate selection aids, including book reviews, best seller lists, etc.\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EThe Library staff responds to community interests by careful consideration of the following: patron requests for purchases, use patterns for existing materials, purchase trends of similar materials from retailers, and any other source of information indicating community interests. The Library collection serves, to the degree possible, the interests of a diverse community without exclusion. Responsiveness to the interest of one individual or group is not restricted on the basis of dislike or objection of another individual or group.\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EUndue duplication of materials is avoided, either in the library itself, or with other institutions in the community. Esoteric or very technical works, and materials available elsewhere to special interest groups, are generally excluded from the collection. Materials may also be excluded if the existing collection already covers the field.\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EMaterials with formats that do not conform or lend themselves to library use are usually excluded.\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EGifts, unsolicited materials, and citizen suggestions for purchases are all evaluated under the same policies, principles, and selection criteria as regularly purchased materials.\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003C\/ol\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003ECriteria\n\t\t\u003Cp\u003ELibrary materials, whether purchased or donated, are subject to the criteria listed below. An item need not meet all of these standards to be included in the Library\u2019s collection:\u003C\/p\u003E\n\n\t\t\u003Col type=\u00221\u0022\u003E\u003Cli\u003EPublic interest or demand\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003ERelevance to the community\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EContemporary significance\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EEnduring value\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EReadability and style\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003ETreatment of subject for intended audience\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EPhysical durability, and attractiveness\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003ESuitability of the format for library use\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003ECreative, literary, or technical quality\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003ECost\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EAvailability from our contracted vendors\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EReviews in the professional journals\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EReviews in popular media\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EProfessional or literary reputation of the author, publisher or producer\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003ECirculation of similar material\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003ERelation to existing collection and other materials on the subject\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003EMaterials missing or withdrawn from the Library\u0027s collection are not automatically replaced. The decision to replace items is based on the following criteria:\u003C\/p\u003E\n\n\t\t\u003Col\u003E\u003Cli\u003EAvailability of other copies or editions in the collection\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EPublic interest\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EAdequacy of coverage in the subject area\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003ECirculation of withdrawn or missing item\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003ECost\u003C\/li\u003E\n\t\t\t\u003Cli\u003EAvailability from our contracted vendors\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003C\/ol\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EFormats collected include books, periodicals, newspapers, maps, audio and video recordings, graphic novels, online eBooks and audiobooks, online databases, and \u201clibrary of things\u201d such as tools, manipulatives, etc. New and\/or emerging formats will be considered when appropriate. The collection does not include pop-up books, coloring books, workbooks, cutout books, or fragile, multipart items that will not withstand circulation.\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EPeriodicals and newspapers are selected to include current information not available in book format. Back issues are retained in paper, microform, or electronic formats considering reference usefulness, customer interest, and space limitations.\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EThe Austin History Center, a special collection of the library, collects, preserves, and manages information about Austin and Travis County. Due to the nature of the materials collected, the Austin History Center has its own\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/downloads\/ahc_collection_development_policy.doc\u0022\u003Ecollection development policy\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ol\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003ERevised October 1, 2021\u003C\/p\u003E","field_anchor":"materials","field_class":"Policies - Materials","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734582","langcode":"English","title":"Privacy Statement","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin Public Library is committed to the protection of all Library customers\u2019 rights to privacy in the use of Library resources and discloses customer information to the customer only. Records of customer transactions are kept only as long as is required to collect administrative statistics and then are erased. Library records will only be disclosed under court order, subpoena, or warrant as outlined in the state statute, Texas Government Code, Section 552.124 and the surveillance provisions included in The USA PATRIOT ACT (Public Law 107-56).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/about-library\/policies\u0022\u003ECity of Austin Privacy Statement\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"privacy","field_class":"Policies - Privacy","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734584","langcode":"English","title":"Acceptable Use of Internet \u0026amp; Public Computers","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPurpose\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETo fulfill its mission of providing easy access to books and information for all ages, the Austin Public Library provides public access to the internet and to its public use computers. This policy and associated procedures and guidelines sets forth the acceptable use of Library technology resources and systems.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EGeneral Policy\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col start=\u00221\u0022 type=\u00221\u0022\u003E\u003Cli\u003EThe Library provides access to internet resources equally to all library patrons and upholds and affirms the right of each individual to have access to constitutionally protected material in accordance with the American Library Association\u0027s\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.ala.org\/advocacy\/intfreedom\/librarybill\u0022\u003ELibrary Bill of Rights\u00a0\u003C\/a\u003E\u003Cem\u003E.\u003C\/em\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELibrary computers and network systems may not be used for any purpose that violates federal, state, or local laws and Library policies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tUnder\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.fcc.gov\/guides\/childrens-internet-protection-act\u0022\u003EFederal\u00a0\u003C\/a\u003Eand\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.statutes.legis.state.tx.us\/Docs\/PE\/htm\/PE.43.htm#43.24\u0022\u003ETexas\u00a0\u003C\/a\u003Elaw, it is a crime to distribute or exhibit material that is \u0022harmful\u0022 to minors, or to be reckless about \u0022whether a minor is present who will be offended or alarmed by the display\u0022 of harmful material. Customers are prohibited from using the Library\u0027s internet and computer network systems for illegal activity, to access illegal or obscene materials or to display material that violates the provisions of\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.statutes.legis.state.tx.us\/Docs\/PE\/htm\/PE.43.htm\u0022\u003ESections 43.24 and 43.25 of the Texas Penal Code:\u00a0\u003C\/a\u003ESale, Distribution or Display of Harmful Material to Minors. The Library\u0027s policies and computer network systems comply with the\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.fcc.gov\/guides\/childrens-internet-protection-act\u0022\u003EChildren\u0027s Internet Protection Act (CIPA)\u00a0\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EProhibited use includes, but is not limited to:\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u0022hacking\u0022 or otherwise attempting unauthorized use of the Library, City or other networks;\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003Eattempting to interfere with or disrupt other users;\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003Eattempting to evade security measures;\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003Einvading the privacy of other users;\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003Eattracting the attention of others to sexually explicit images depicted on the screen or in copies made on Library printers;\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003Eviolation of copyright laws;\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003Eregistering multiple logon IDs, sharing a logon ID, or using another user\u0027s logon ID;\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003Eviolating software license agreements;\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003Esending harassing, threatening or libelous messages or material; or\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003Eaccessing peer to peer (P2P), torrent, or other file sharing sites are not allowed.\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENot all information found on the internet is accurate, complete, up-to-date or otherwise acceptable to all individuals. The Library is not responsible for the content of the internet, changes in content of the sources to which the Library home pages link or for the content of sources accessed through secondary links.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECustomers using the Library\u0027s technology resources and systems, including its Wi-Fi, or Library public use computers must agree to comply with:\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/about-library\/rules\u0022\u003ELibrary Use Rules\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/about-library\/internet-use#public-computers\u0022\u003EAcceptable Use Policy for Public Use Computers\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/about-library\/internet-use#wireless-access\u0022\u003EAcceptable Use Policy for Wireless Access\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/laptop-policies\u0022\u003ELaptop User Agreement\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELibrary Administration reserves the right to set limits or internet use session(s) a customer may have per day with Library-owned computer and network systems.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELibrary Administration reserves the right to establish policies governing internet use and consequences for misuse consistent with applicable rules and laws.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFailure to comply with Library rules and policies may result in the loss of computer access privileges, library privileges, and report to law enforcement authorities.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPROCEDURES\u003C\/strong\u003E \u003Cstrong\u003ESecurity and Privacy\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EThe Library will not release information on the use of specific Internet resources by members of the public except as required by law or as necessary for the proper operation of the Library.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThe Library is not responsible for the privacy practices or security of any web sites accessed by customers. The Library and the City of Austin accept no liability for any loss of privacy or data customers may experience, or any damage or harm arising from such loss. Customers are responsible for having the proper hardware, software, and network settings on their personal devices to connect to the Library\u0027s Wi-Fi.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThe Library is not responsible for any theft, damage or misuse of personal computer, mobile, or peripheral devices in the Library.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECustomers are prohibited from making any attempt to gain unauthorized access to restricted files or networks, or to damage or modify library-owned computer equipment or software.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECustomers create, store and use personal files at their own risk.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFiltering and Unfiltered Computers\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPornography, sexually explicit sites and phishing sites are filtered on most Library public use computers and all laptop and electronic devices available for check out. The Library makes available unfiltered internet computers with recessed monitors which customers age 18 and older may use for bona fide research or any other lawful purpose. Unfiltered computers are available at all branch locations, except the St. John Branch.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERequests to Block or Unblock Sites\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECustomers who encounter sites that they believe should be blocked or who are unable to access sites that they believe should not be blocked may request a review of the site in question by submitting a\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/web-filtering\u0022\u003ERequest for Reconsideration form\u003C\/a\u003E. Forms are available at all Library locations. Library staff will evaluate the site and decide whether to accept the customer\u0027s request. Customers providing contact information will be notified about the decision as soon as possible.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EIncidents and Complaints\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col start=\u00221\u0022\u003E\u003Cli\u003EA customer may not attract the attention of others to sexually explicit images depicted on the screen or in copies made on Library printers. In these situations, Library staff and Security will inform and fully warn customers to comply with Library policies and procedures.\u003Cbr \/\u003E\n\tExample of a warning:\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EI noticed you were calling attention to what\u0027s on your screen. This is not allowed and it violates our Library rules and the policies you agreed to when you signed onto the computer. If you continue to violate our policies, your internet and Library privileges will be removed.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col start=\u00222\u0022\u003E\u003Cli\u003EAny person (staff or customer) who has observed a customer viewing child pornography on any Library public use computer, either filtered or unfiltered, or on any other electronic device used on library property, will immediately call Library Security on duty. If Library Security is not on duty, call 911 to report the incident to the Austin Police Department.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003EThe following information will be requested for the incident report:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EFull name of Library staff member.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFull address of Library location.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECustomer identification as recorded on the Library\u0027s computer network system.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"acceptableuse","field_class":"Policies - Acceptable Use","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734585","langcode":"English","title":"Web Filtering Request for Reconsideration Form","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EPlease \u003Ca href=\u0022\/library\/2022-06\/apl_webfilteringrequestforreconsideration.pdf\u0022\u003Ecomplete this form\u003C\/a\u003E to request that a web site be blocked or unblocked on the public computers and wireless network. Library staff will review the request usually within two weeks. Customers providing contact information will be notied of the decision.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"filter","field_class":"Policies - Filtering","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734586","langcode":"English","title":"Strategic + Facilities Plan","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/services.austintexas.gov\/edims\/document.cfm?id=404379\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EStrategic + Facilities Plan\u003C\/strong\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"strategic","field_class":"Policies - Strategic Plan","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734587","langcode":"English","title":"Youth Material Levels Explanation","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EPicture - E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFiction Books:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Toddler- Grade 2\u003Cbr \/\u003E\nBooks in this collection are picture books that are generally 32 pages in length and the story is intended to be read in a single sitting. Many have a reading level above that of the intended audience and are meant to be read to the child by a more competent reader.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENon-Fiction Books:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Toddler - Grade 2\u003Cbr \/\u003E\nBooks in this collection are picture-book format fact-based books and folktales. E level non-fiction is intershelved, by call #, with the J non-fiction.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAudiobooks:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Toddler - Grade 2\u003Cbr \/\u003E\nAudiobooks in this collection match the classification of the print version of the work. These may be audio recordings only or read-along books accompanied by an audio recording of the text.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDVDs:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Toddler to Grade 1\u003Cbr \/\u003E\nNon-fiction DVD titles will cover topics such as potty training, baby sign language, and introduction to concepts- colors, numbers, letters, and shapes. Fiction titles will include DVDs based on characters such as Dora the Explorer, Thomas the Tank Engine, Bob the Builder, etc., who appear in books and television programs intended for the target audience.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EEarly Reader - E1\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EBooks:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Beginning readers\u003Cbr \/\u003E\nBooks in this collection are written expressly for children learning to read, and may be so designated by the publisher. They are written with a controlled vocabulary and syntax, and employ visual cues in the illustrations to assist children learning to read. Both fiction and non-fiction books are classified as E1 and these collections are shelved adjacent to one another.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAudiobooks:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Beginning readers\u003Cbr \/\u003E\nAudiobooks in this collection match the classification of the print version of the work. These may be audio recordings only or read-along books accompanied by an audio recording of the text.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDVD:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDVDs intended for beginning readers are classified as \u201cE\u201d DVDs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EPrimary - J\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFiction Books:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Grades 3-8\u003Cbr \/\u003E\nBooks in this collection include short, illustrated chapter books and longer texts of interest to and appropriate for children in 3rd through 8th grade. The plots and characters in J level books are more complex and developed than E and E1 books and engage children\u0027s interests at a level appropriate for the maturity, interests, and reading skills of these readers. Fiction books classified as J will not contain explicit sexuality or language. They may, however, address topics such as family issues, sexual orientation, and puberty.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENon-Fiction Books:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Grades 3-9\u003Cbr \/\u003E\nBooks in this collection are fact-based books on a wide variety of topics and folk tales written at a interest and reading level appropriate for these readers. Non-fiction books classified as J may address topics such as family issues, sexuality, social controversies, war, etc.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EGraphic Novels:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Grade 3-8.\u003Cbr \/\u003E\nGraphic Novels in this collection are stories told in comic book format and have been written to appeal to youth 3rd grade through 8th grade and match the reading ability and maturity levels of these readers. Graphic novels classified as J do not contain sexual situations or adult language. They may, however, address topics such as personal relationships, puberty, family issues, violence, etc.. In some cases, a graphic novel series may begin with books with J level content and move into books with Y level content. In those cases, the Austin Public Library Youth Services staff will work to move the entire series to a Y level classification.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAudiobooks:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Grade 3-8.\u003Cbr \/\u003E\nAudiobooks in this collection match the classification of the print version of the work. These may be audio recordings only or read-along books accompanied by an audio recording of the text.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDVDs:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Preschool - Grade 7\u003Cbr \/\u003E\nJ DVDs include both fiction and non-fiction titles. Feature Films with an MPAA rating of G or PG intended for a children\u0027s audience will be classified as J. Feature films with an MPAA rating of PG-13 are evaluated based on content and may be located in the J, Y, or adult collections. When a book classified as J is made into a movie rated PG-13, the DVD will be classified based on its own content. Feature films based on a series of books will be shelved according to the highest MPAA level.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ETeen - Y\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFiction Books:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Grades 8-12\u003Cbr \/\u003E\nNovels and short story collections in this collection have been written for youth 8th grade through 12th grade. Plots, themes, and character development have been formulated to address the emotional and intellectual interests of teens. Books classified as Y may contain implied sexual situations or adult language and may address topics such as sexual orientation, teen pregnancy, social controversies, etc.. Some titles traditionally shelved in the adult collection, classic literature, college-bound reading recommendations, etc. will also be found in the Y fiction collection.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENon-Fiction Books:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Grades 9-12\u003Cbr \/\u003E\nBooks in this collection are fact-based books on a wide variety of topics written to educate, inform, and empower high school students. Non-fiction books classified as Y will address topics sexuality, puberty, drug abuse, social controversies, etc. Some titles traditionally shelved in the adult collection such as college prep, study guides, job hunting, social controversies, etc. will also be found in the Y non-fiction collection.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EGraphic Novels:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Grade 8-12.\u003Cbr \/\u003E\nGraphic Novels in this collection are stories told in comic book format and have been written to appeal to youth 8th grade through 12th grade. Graphic novels classified as Y may contain implied sexual situations or language and may address topics such as sexual orientation, personal relationships, violence, and evil. In some cases a graphic novel series may begin with books with Y level content and move into books with adult level content. In those cases the Austin Public Library will reclassify the entire series and move it to the adult collection.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAudiobooks:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended audience: Grade 8-12.\u003Cbr \/\u003E\nAudiobooks in this collection match the classification of the print version of the work.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDVDs:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIntended Audience: Grade 8-12\u003Cbr \/\u003E\nY level books made into feature films with a MPAA rating no higher than PG-13 may be classified as Y DVDs. Feature films based on a series of books will be shelved according to the highest MPAA level.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EHigh Interest Teen - HI-Y\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EIntended audience: Grade 9-12.\u003Cbr \/\u003E\nThis designation is intended to identify current, high-interest, non-fiction for teens and will include current recreational interests such as sports, crafts, personal relationships, technology, and music. Some titles traditionally shelved in the adult collection, cars, biking, drawing, sewing etc. will also be found in the HI-Y collection.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"levels","field_class":"Policies - Levels","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734587","langcode":"Spanish","title":"Pol\u00edtica de Materiales para Ni\u00f1os y J\u00f3venes","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EIm\u00e1genes - E\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELibros de Ficci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: infantes y hasta 2do\u00a0Grado.\u003Cbr \/\u003E\nLos libros de esta colecci\u00f3n son libros con im\u00e1genes, generalmente de 32 p\u00e1ginas de extensi\u00f3n y con historias que se pueden leer en una sola sesi\u00f3n. Muchos de ellos tienen un nivel de lectura por encima del nivel del p\u00fablico al que est\u00e1n dirigidos, por lo est\u00e1n pensados para ser le\u00eddos a los ni\u00f1os por un lector m\u00e1s avanzado.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELibros de No Ficci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: infantes y hasta 2do\u00a0Grado.\u003Cbr \/\u003E\nLos libros de esta colecci\u00f3n tienen el formato de un libro ilustrado, y est\u00e1n basados en hechos reales y cuentos populares. Est\u00e1n archivados junto con los de\u00a0\u003Cem\u003EFicci\u00f3n\u003C\/em\u003E, e identificados con un n\u00famero de signatura o clasificaci\u00f3n y con la letra \u201cJ\u201d.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAudiolibros:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: infantes y hasta 2do\u00a0Grado.\u003Cbr \/\u003E\nLos audiolibros en esta colecci\u00f3n se corresponden con la clasificaci\u00f3n de la versi\u00f3n impresa del trabajo. Estos pueden ser solamente grabaciones de audio, o libros le\u00eddos en voz alta acompa\u00f1ados por una grabaci\u00f3n de audio del texto.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDVDs:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: infantes y hasta 1er\u00a0Grado.\u003Cbr \/\u003E\nLos t\u00edtulos de no ficci\u00f3n en DVD abarcan temas como el entrenamiento para el uso del orinal, lenguaje de signos de los beb\u00e9s, e introducci\u00f3n a conceptos como colores, n\u00fameros, letras y formas. Los t\u00edtulos de ficci\u00f3n incluir\u00e1n DVDs basados en personajes como\u00a0\u003Cem\u003EDora la exploradora,\u003C\/em\u003E\u00a0\u003Cem\u003EBob el constructor\u003C\/em\u003E,\u00a0\u003Cem\u003EThomas y sus amigos\u003C\/em\u003E, etc., que aparecen en libros y programas de televisi\u00f3n dirigidos a la audiencia infantil.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003ELector Temprano - E1\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELibros:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: Lector principiante.\u003Cbr \/\u003E\nBooksLos libros de esta colecci\u00f3n est\u00e1n escritos espec\u00edficamente para ni\u00f1os que est\u00e1n aprendiendo a leer, y puede ser designado como tal por el editor. Est\u00e1n escritos con una sintaxis y vocabulario controlado, y emplea se\u00f1ales visuales en las ilustraciones para ayudar a los ni\u00f1os en su aprendizaje. Tanto los libros de ficci\u00f3n como los de no ficci\u00f3n est\u00e1n clasificados como E1 y ambas colecciones est\u00e1n archivadas una junto a la otra.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAudiolibros:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: Lector principiante.\u003Cbr \/\u003E\nLos audiolibros en esta colecci\u00f3n se corresponden con la clasificaci\u00f3n de la versi\u00f3n impresa del trabajo. Estos pueden ser solamente grabaciones de audio, o libros le\u00eddos en voz alta acompa\u00f1ados por una grabaci\u00f3n de audio del texto.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDVD:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLos DVDs dirigidos a lectores principiantes est\u00e1n clasificados como \u201cE\u201d DVDs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EPrimaria - J\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELibros de Ficci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de 3ro\u00a0a 8vo\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nLos libros de esta colecci\u00f3n incluyen libros de cap\u00edtulos cortos e ilustrados, y textos m\u00e1s largos que son apropiados y de inter\u00e9s para ni\u00f1os desde 3\u00ba hasta 8\u00ba grado. Las tramas y los personajes del nivel \u201cJ\u201d son m\u00e1s complejas y desarrolladas que la de los niveles \u201cE\u201d y \u201cE1\u201d, y captan la atenci\u00f3n de los ni\u00f1os en un nivel apropiado para su madurez, intereses y habilidades de lectura. Los libros de ficci\u00f3n clasificados como \u201cJ\u201d no tendr\u00e1n elementos o lenguaje de contenido sexual expl\u00edcito. Sin embargo, podr\u00edan tratar temas como problemas familiares, orientaci\u00f3n sexual o pubertad.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELibros de No Ficci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de 3ro\u00a0a 9no\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nLos libros de esta colecci\u00f3n est\u00e1n basados en hechos sobre una amplia variedad de temas e historias populares, est\u00e1n escritos a un nivel de lectura e inter\u00e9s apropiado para estos lectores. Los libros de no ficci\u00f3n clasificados como \u201cJ\u201d podr\u00edan tratar temas como problemas familiares, sexualidad, controversias sociales, guerra, etc.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENovelas Gr\u00e1ficas:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de 3ro\u00a0a 8vo\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nLas novelas gr\u00e1ficas de esta colecci\u00f3n son historias contadas en formato de comic que han sido escritas para atraer a j\u00f3venes de 3ro\u00a0a 8vo\u00a0grado, y que coinciden con su madurez y habilidades de lectura. Las novelas gr\u00e1ficas clasificadas como \u201cJ\u201d no contienen lenguaje de adultos ni situaciones de contenido sexual. Sin embargo, pueden tratar temas como relaciones personales, pubertad, problemas familiares, violencia, etc. En algunos casos una serie de novela gr\u00e1fica podr\u00eda comenzar con libros con contenido del nivel \u201cJ\u201d, y continuar hacia libros con contenido del nivel \u201cY\u201d. En estos casos el personal del Servicio Juvenil de la Biblioteca P\u00fablica de Austin trabajar\u00e1 para mover la serie completa al nivel de clasificaci\u00f3n \u201cY\u201d.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAudiolibros:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de 3ro\u00a0a 8vo\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nLos audiolibros en esta colecci\u00f3n se corresponden con la clasificaci\u00f3n de la versi\u00f3n impresa del trabajo. Estos pueden ser solamente grabaciones de audio, o libros le\u00eddos en voz alta acompa\u00f1ados por una grabaci\u00f3n de audio del texto.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDVDs:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de preescolar a 7mo\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nLa colecci\u00f3n \u201cJ\u201d de \u00a0DVDs incluye t\u00edtulos de ficci\u00f3n y de no ficci\u00f3n. Las pel\u00edculas clasificadas por la MPAA (Asociaci\u00f3n Cinematogr\u00e1fica de Estados Unidos) como\u00a0\u003Cstrong\u003EG\u003C\/strong\u003E\u00a0(todo p\u00fablico) o\u00a0\u003Cstrong\u003EPG\u003C\/strong\u003E\u00a0(orientaci\u00f3n de los padres) y que son destinadas a la audiencia infantil ser\u00e1n clasificadas como \u201cJ\u201d. Las pel\u00edculas clasificadas por la MPAA como\u00a0\u003Cstrong\u003EPG-13\u003C\/strong\u003E\u00a0(puede ser inapropiado para \u0026lt;13 a\u00f1os) son evaluadas seg\u00fan su contenido, y podr\u00edan ser ubicadas en las colecciones \u201cJ\u201d, \u201cY\u201d o adultos. Cuando una pel\u00edcula que es clasificada como\u00a0\u003Cstrong\u003EPG-13\u003C\/strong\u003E\u00a0est\u00e1 basada en un libro clasificado como \u201cJ\u201d, el DVD ser\u00e1 clasificado seg\u00fan su propio contenido. Los largometrajes basados en una serie de libros ser\u00e1n archivados seg\u00fan el nivel m\u00e1s alto del MPAA.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EAdolescentes - Y\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELibros de Ficci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de 8vo\u00a0a 12vo\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nLas novelas y cuentos de esta colecci\u00f3n han sido escritos para j\u00f3venes desde 8vo\u00a0hasta el grado 12vo. El desarrollo de las tramas, los temas y los personajes ha sido planteado en funci\u00f3n de los intereses intelectuales y emocionales de los adolescentes. Los libros clasificados como \u201cY\u201d podr\u00edan contener situaciones sexuales impl\u00edcitas o lenguaje de adultos, y pueden tratar temas como orientaci\u00f3n sexual, embarazo precoz, controversias sociales, etc. Algunos t\u00edtulos tradicionalmente archivados en la colecci\u00f3n de adultos, literatura cl\u00e1sica, lecturas recomendadas para la universidad, etc., tambi\u00e9n ser\u00e1n encontrados en la colecci\u00f3n \u201cY\u201d de ficci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELibros de No Ficci\u00f3n:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de 9no\u00a0a 12vo\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nLos libros de esta colecci\u00f3n est\u00e1n basados en hechos sobre una amplia variedad de temas escritos para educar, informar y fortalecer a los estudiantes de bachillerato. Los libros de no ficci\u00f3n clasificados como \u201cY\u201d tratan temas como la sexualidad, pubertad, abuso de drogas, controversias sociales, etc. Algunos t\u00edtulos tradicionalmente archivados en la colecci\u00f3n de adultos como preparaci\u00f3n para la universidad, gu\u00edas de estudio, b\u00fasqueda de trabajo, controversias sociales, etc., tambi\u00e9n ser\u00e1n encontrados en la colecci\u00f3n \u201cY\u201d de no ficci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENovela Gr\u00e1fica:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de 8vo\u00a0a 12vo\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nLas novelas gr\u00e1ficas de esta colecci\u00f3n son historias contadas en formato de comic que han sido escritas para atraer a los j\u00f3venes de 8vo\u00a0a 12vo\u00a0grado. Las novelas gr\u00e1ficas clasificadas como \u201cY\u201d podr\u00edan contener situaciones sexuales impl\u00edcitas o lenguaje de adultos, y pueden tratar temas como orientaci\u00f3n sexual, relaciones personales, violencia y maldad. En algunos casos una serie de novela gr\u00e1fica podr\u00eda comenzar con libros con contenido del nivel \u201cY\u201d y continuar hacia libros con un nivel de contenido para adultos. En estos casos la Biblioteca P\u00fablica de Austin reclasificar\u00e1 la serie completa y la mover\u00e1 a la colecci\u00f3n de adultos.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAudiolibros:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de 8vo\u00a0a 12vo\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nLos audiolibros en esta colecci\u00f3n se corresponden con la clasificaci\u00f3n de la versi\u00f3n impresa del trabajo.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDVDs:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de 8vo\u00a0a 12vo\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nCuando un libro clasificado como \u201cY\u201d es llevado a una pel\u00edcula que es clasificada por el MPAA como no mayor que PG-13, podr\u00e1 ser clasificada como un DVD nivel \u201cY\u201d. Los largometrajes basados en una serie de libros ser\u00e1n archivados seg\u00fan el nivel m\u00e1s alto del MPAA.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EAlto Inter\u00e9s para Adolescentes - HI-Y\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EP\u00fablico al que est\u00e1 dirigido: de 9no\u00a0a 12vo\u00a0grado.\u003Cbr \/\u003E\nEsta designaci\u00f3n tiene como objetivo identificar los intereses actuales de no ficci\u00f3n de los adolescentes, e incluir\u00e1 actividades recreativas como deportes, manualidades, relaciones personales, tecnolog\u00eda y m\u00fasica. Algunos t\u00edtulos tradicionalmente archivados en la colecci\u00f3n de adultos, carros, ciclismo, dibujo, costura, etc., tambi\u00e9n ser\u00e1n encontrados en la colecci\u00f3n \u201cHI-Y\u201d.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"levels","field_class":"Policies - Levels","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734588","langcode":"English","title":"The Library Foundation","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.org\/\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022The Library Foundation\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u0022cf99cd58-c85d-4a69-9564-d976368eb480\u0022 height=\u0022112\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/library_foundationsm-01.jpg\u0022 width=\u0022112\u0022 class=\u0022align-right\u0022 loading=\u0022lazy\u0022 \/\u003EThe\u00a0Library Foundation\u003C\/a\u003E\u00a0is committed to building a broad base of support for the Austin Public Library. The Foundation works to increase awareness about the Library and its importance to the community and raises funds through individual donations, corporate sponsorships and foundation grants. Funds are used to provide programs, equipment and collections at the Austin Public Library.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"libraryfound","field_class":"Support - Foundation","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734589","langcode":"English","title":"Austin History Center Association","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Austin History Center Association\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u00228e23a411-0e46-4437-a17a-4f91f91b5491\u0022 height=\u0022118\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/AHCAlogo.png\u0022 width=\u0022203\u0022 class=\u0022align-right\u0022 loading=\u0022lazy\u0022 \/\u003EThe\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinhistory.net\/\u0022\u003EAustin History Center Association\u003C\/a\u003E\u00a0is devoted to providing support to the Austin History Center, the local history collection and archives for the City of Austin. They raise funds that help the Austin History Center fulfill its mission to procure, preserve, present and provide the historical records that make up Austin\u2019s unique story.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"ahcassoc","field_class":"Support - AHC Association","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734590","langcode":"English","title":"Library Commission","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EInterested in getting involved in the operation of the City of Austin? The\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austintexas.gov\/librarycommission\u0022\u003ELibrary Commission\u003C\/a\u003E\u00a0enables citizens to participate in Austin\u0027s government processes relating to the Library. The commission meets once a month and makes recommendations to the City Council on matters relating to the establishment, maintenance and operation of the public libraries. (Section\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.municode.com\/library\/tx\/austin\/codes\/code_of_ordinances?nodeId=TIT2AD_CH2-1CIBO_ART2BO_S2-1-150LICO\u0022\u003E2-1-150\u003C\/a\u003E\u00a0of the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.municode.com\/library\/tx\/austin\u0022\u003ECity Code\u003C\/a\u003E.)\u003C\/p\u003E","field_anchor":"commission","field_class":"Support - Commission","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734591","langcode":"English","title":"Make a Financial Donation","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EYou may make a financial donation using the Library\u0027s\u00a0\u003Ca href=\u0022\/donationform\u0022\u003EDonation Form\u003C\/a\u003E\u00a0or by\u00a0donating in person at\u00a0\u003Ca href=\u0022\/locations\u0022\u003Eany Library location\u003C\/a\u003E. The Donation Form allows you to designate how your donation will be spent. Donations may be made in any amount.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMail the completed\u00a0\u003Ca href=\u0022\/donationform\u0022\u003EDonation Form\u003C\/a\u003E\u00a0to:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin Public Library\u003Cbr \/\u003E\nPO Box 2287\u003Cbr \/\u003E\nAustin, TX 78768-2287\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAlternatively, the completed form can be scanned and emailed to\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:Laura.Polio@austintexas.gov\u0022\u003ELaura.Polio@austintexas.gov\u003C\/a\u003E. Questions? Call Laura Polio at 512-974-9624.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"donate","field_class":"Support - Donation","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734592","langcode":"English","title":"Austin Energy\u0026#039;s Parks and Libraries Fund","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/coautilities.com\/wps\/portal\/occ\/occ\/anonymous\/!ut\/p\/c5\/04_SB8K8xLLM9MSSzPy8xBz9CP0os3gff0NPDyMLIwsDbydXA09fT9MQR0MLAwNPE6B8pFm8AQ7gaEBAdzjIPiQVFgZOLgaeribGgcGeAUYG7mYQeTzm-3nk56bqF-RGGGSZOCoCACZZqCk!\/dl3\/d3\/L2dBISEvZ0FBIS9nQSEh\/\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022Austin Energy Logo\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u00220e033b82-67a1-405a-a388-493bd2363fc8\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/austinenergy_0.png\u0022 class=\u0022align-right\u0022 width=\u0022204\u0022 height=\u0022124\u0022 loading=\u0022lazy\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EHave you noticed that your monthly Austin Energy bill invites you to fill in a donation amount for Parks and Libraries? These donated funds support Austin Parks and the Austin Public Library. The Library uses the donated funds to add eBooks, eMagazines, streaming video and downloadable music to the collection. Every dollar expands the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/virtual\u0022\u003EVirtual Library\u003C\/a\u003E\u00a0for everyone in the community.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"aefund","field_class":"Support - AE Fund","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734593","langcode":"English","title":"Shop or Donate","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin Public Library accepts donations of all books, no matter their condition, for sale at the \u003Ca href=\u0022\/recycled-reads\u0022\u003ELibrary Used Book Store,\u00a0\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe \u003Ca href=\u0022\/shop\u0022\u003EAPL Shop\u003C\/a\u003E sells Austin Public Library branded merchandise, book themed products, and unique, locally sourced gifts. All proceeds benefit Austin Public Library.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"shopdonate","field_class":"Support - shop","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734594","langcode":"English","title":"Partnerships and Collaborations","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFor Partnerships \u0026amp; Collaboration Requests\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022\/collaboration-request\u0022\u003EPlease fill out this form for collaboration requests.\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"collab","field_class":"Support - Partnerships","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734595","langcode":"English","title":"Volunteer","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/volunteer\u0022\u003EVolunteers\u003C\/a\u003E are an integral part of our team and a valuable asset to the Library and Austin community. With volunteer positions to match most schedules and interests, the Austin Public Library is a highly rewarding place to donate your time and skills.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"volunteer","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734596","langcode":"English","title":"Library Displays, Exhibits, Bulletin Boards Policy and Procedure","field_accordion_text":"","field_anchor":"","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734597","langcode":"English","title":"Displays, Exhibits, Bulletin Boards Policy","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPurpose\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nThe Austin Public Library attempts to provide the community with limited, temporary space for displays, exhibits, and bulletin boards to further the Library\u2019s mission to provide information and services that promote lifelong learning, literacy, and love of reading to enrich the quality of life in our community. Not all Library buildings can accommodate postings, displays, or exhibits. To make the most efficient use of the space that is available, the Library has established the following criteria for such material.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EProcedure\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAny individual or group requesting to post, display, or exhibit materials should bring the material(s) or, in the case of an exhibit, a representative sample of the materials, to the circulation desk.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center develops its own exhibits to display materials in its collections. The responsibility for administering this policy in all locations of the Austin Public Library rests with the librarian in charge or their designee in consultation with the Division Manager, Office of Programs and Partnerships.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EBecause display space is very limited, preference will be given to the Library, Library support groups, City, and City-related material, and as space permits, announcements of events and activities of tax-supported or non-profit educational, cultural, and charitable organizations. Objective material which presents both sides of controversial issues and which relates to supporting material in Library collections will be preferred. Space for political campaign literature, legislative lobbying, commercial advertising, solicitations, religious proselytizing, and personal notices or communications cannot be provided. Posting of creative writing (e.g., poetry, short stories) whether personal or by well-known authors is only permitted as a part of library-sponsored exhibits.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAcceptance or rejection of material for display does not imply approval or disapproval by the Library of the ideas or opinions expressed. The Library does not assume responsibility or liability for materials exhibited in Library facilities. The Library reserves the right to refuse to post, and the right to remove announcements, posters, displays, or exhibits which do not meet the above criteria or which have been posted for a reasonable length of time. Material left for Library consideration for posting cannot be held or returned. The Library will dispose of all material as it sees fit or, for special displays and exhibits, according to prior arrangement with the artist\/exhibitor.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe librarian in charge or their designee must approve all postings, displays, and exhibits. Any item placed on bulletin boards or any items attached to walls or other library surfaces without prior approval will be removed and discarded. All displays, exhibits, and bulletin board postings shall be temporary. All postings shall be dated. The Library reserves the right to establish size and time limits for any announcement, poster, display, or exhibit. This policy does not prohibit the restriction of specific bulletin boards, displays, or exhibit areas to specific uses by authorized Library staff.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Library does not have the resources to engage in a formal artwork selection process. The acceptance of artwork for temporary display will be based on the best judgment of the librarian in charge or their designee in consultation with the Division Manager, Office of Programs and Partnerships as to its suitability for display in the building and its appeal to the local community. Original artwork displayed shall not have any prices attached; however, artists may provide their names and contact number. Formal exhibits of artwork will be subject to the guidelines of the City Arts Commission. Permanent works of art for Library property shall be acquired according to the provisions in the City Code for Art in Public Places.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis policy supersedes all previous library-wide policies on displays, postings, and exhibits.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERevised: 07\/11\/2022\u003C\/p\u003E","field_anchor":"displays","field_class":"About - Displays","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734598","langcode":"English","title":"Vendors \u0026amp; Consignment","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EVendor Submissions\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EAre you a local maker\/artist* interested in selling your items at APL Shop? Please read the criteria carefully before submitting your work for consideration:\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EItems must relate\u00a0to or promote: libraries, literacy, reading, cultural diversity, writing, books, authors, Austin, Texas, upcycling, and\/or sustainability.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EItems must be acceptable as to size, weight, price, quality of workmanship, materials, and salability.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EIf your items meet the criteria, send an email to\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:libraryshop@austintexas.gov\u0022\u003Elibraryshop@austintexas.gov\u003C\/a\u003E\u00a0and include the following:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EA brief description of you\/your company and the products for consideration\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIf available, a line sheet and\/or catalog with product images and pricing.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPlease allow 2 weeks for a response.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin Public Library is dedicated to equity and diversity. To learn more about the Library\u0027s Vision click\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/about-library\/vision\u0022\u003Ehere\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E*Active City of Austin employees are not eligible to participate as vendors.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003ELocal Author Consignment Program\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe are looking for books printed by an independent press or by the author*. We accept, for all ages, these formats: novels, non-fiction, art\/poetry\/zines, Austin or Texas history, and bilingual materials. Priority will be given to books written by authors who reside in Austin and the Austin metro area, though we will also consider books by Texas-based authors. We will not be considering authors based outside of Texas at this time.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWhen evaluating books for our Consignment Program, we refer to\u00a0\u003Ca href=\u0022\/policies#materials\u0022\u003EAustin Public Library\u0027s Materials Selection Policy\u00a0\u003C\/a\u003Eand the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ibpa-online.org\/page\/standards-checklist-download\u0022\u003EIPBA Industry Standards Checklist\u003C\/a\u003E. We will evaluate each book on a case-by-case basis.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETo submit your book(s) for consideration, please email us at\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:libraryshop@austintexas.gov\u0022\u003Elibraryshop@austintexas.gov\u003C\/a\u003E\u00a0with the following information:\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EA short synopsis of your book.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EA picture of your book or website link.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EYour name and a short bio. Please note that you do not need to have prior publishing credits, but we do want to know more about you and any relevant qualifications.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EYour website or author page.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EIf we are interested in moving forward, we will reach out to schedule an in-person meeting. Please bring a physical review copy of your book for us to keep and read through. This copy will be returned to you. We do not accept unsolicited review copies.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch5\u003E\u003Cstrong\u003EConsignment details:\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/h5\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003EThe price of the book(s) will be set by the author (consignor) and sales tax will be added.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003EThe consignment period is 60 days. The consignor will receive 85% of the total sales of their books\u00a0and APL Shop\u2019s commission is 15%.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003EPayment will be sent\u00a0within 30 days of the end of the consignment period.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPlease allow 2 weeks for a response.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin Public Library is dedicated to equity and diversity. To learn more about the Library\u0027s Vision click\u00a0\u003Ca href=\u0022\/about\u0022\u003Ehere\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E*Active City of Austin employees are not eligible to participate as consignors.\u00a0\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"vendor","field_class":"Shop - Vendors","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734599","langcode":"English","title":"APL Shop Frequently Asked Questions ","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhat is your return policy?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCustomers must return items within 30\u00a0days of purchase to receive a full refund. Refunds are processed\u00a0via the original form of payment, so a\u00a0receipt is preferred. Items must be unworn, undamaged, and in their original packaging.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECustomers may exchange items up to (2) times within 30 days. The original receipt is preferred and items must be undamaged.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDo you have an online store?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNot at this time.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECan I purchase an item over the phone and pick it up in-store?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNo, all items must be purchased in person.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECan I place an item on hold?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nYes, we can hold items for 4 days. After that time, the items will return to the sales floor.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQuestion: Do you sell used books?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nThe shop sells a small selection of used books and media (CDs, DVDs). The main inventory of used books can be found at\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/recycled-reads\u0022\u003ERecycled Reads\u003C\/a\u003E, the Library\u0027s used bookstore, on Burnet Rd.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDo you accept donations?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nYes.\u00a0For two grocery bags or standard boxes (e.g., copy paper or banker\u0027s) or less, we accept donations anytime during open business hours.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIf you have a larger donation, please email us at\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:libraryshop@austintexas.gov\u0022\u003Elibraryshop@austintexas.gov\u003C\/a\u003E, and we will try to accommodate you.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease ensure that all books are in good reading condition, CDs and DVDs are complete, and puzzles have all of their original pieces.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWhat we accept:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EBooks\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECDs\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDVDs\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPuzzles + Games\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EWhat we do not accept:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ETextbooks\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMagazines\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMaterials that are in unsuitable resale condition\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EIf you have materials that are not listed here, you may be able to donate them to the\u00a0\u003Ca href=\u0022\/recycled-reads\u0022\u003ERecycled Reads Bookstore\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhat is your pricing policy for used materials?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUnless otherwise priced:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EHardcover = $2\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPaperbacks = $1\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EYouth = $0.25-$0.50\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECDs\/DVDs = $1\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EAll sales are final.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhat is the price range of gift items?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nWe have a wide variety of products at various price points starting at $1.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EI am a vendor\/local author, how do I submit my work for consideration?\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVisit our\u00a0\u003Ca href=\u0022\/shop#vendor\u0022\u003EVendors \u0026amp; Consignment\u003C\/a\u003E\u00a0page for more information.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"shopfaq","field_class":"Shop - FAQ","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734600","langcode":"English","title":"About Recycled Reads","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ESince opening its doors in 2009,\u00a0 Recycled Reads has focused on its main mission of helping the City of Austin push towards its\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/austintexas.gov\/department\/zero-waste-2040\u0022\u003EZero Waste Initiative\u003C\/a\u003E. We extend the life of materials weeded from the\u00a0\u003Ca href=\u0022\/\u0022\u003EAustin Public Library\u003C\/a\u003E\u00a0and donated by the community. On average we process over 20 tons of material each month. As of our 10th Anniversary in 2019, Recycled Reads had diverted over 3,600 tons of material from landfills.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERecycled Reads has a small staff and greatly relies on our awesome and dedicated\u00a0\u003Ca href=\u0022\/volunteer\u0022\u003Evolunteers\u003C\/a\u003E. We cannot offer our services without those who perform the daily operations of bringing in donations, sorting, shelving, and other projects.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIn 2014, we completed a project partially funded by an Institute of Museum \u0026amp; Library Services (IMLS) Sparks! Ignition Grant for Libraries to encourage libraries to adopt more sustainable weeding and disposal practices in a project called\u00a0\u003Cem\u003ESprouting Green Weeding Practices Web-Based Training\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"arrbabout","field_class":"ARRB - About","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734601","langcode":"English","title":"Recycled Reads Frequently Asked Questions","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EWhat are your donation policies?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EMaterial Donations:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAnytime during open business hours: two grocery bags or standard boxes (e.g., copy paper or banker\u0027s) or less\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAll other by appointment only 512-974-7463\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWe do not pick up donations.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EThe bookstore accepts\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAll printed material except for magazines\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECDs and LPs\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDVDs and Blu-Rays\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EVHS\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAudio cassettes\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EArt and ephemera\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EComplete board games and puzzles\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EPlease call 512-974-7463 if you have other specific items to donate.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe bookstore does not accept\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EMagazines\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EWe don\u0027t accept materials that are insect infested or moldy. Please bring donations in grocery or reusable bags (no trash bags), or standard or smaller sized boxes (e.g., copy paper, banker\u0027s) that you do not need returned.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFor security reasons, we only accept donations during open hours and by appointment. We are not allowed to touch items abandoned outside of our doors.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMonetary Donations:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe do accept monetary donations in addition to the items listed above. All proceeds benefit the Austin Public Library.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe offer tax receipts for all donations.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EWill you buy my books?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ERecycled Reads only accepts materials by donation in support of the Austin Public Library.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EI know of an excellent cause. Do you donate to other organizations?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ENo, as per City\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libanswers.com\/loader?fid=7542\u0026amp;type=1\u0026amp;key=7489854e09349f03988a88d1de9d302b\u0022\u003Epolicy\u003C\/a\u003E, we cannot donate materials.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EDo teachers \/ educators receive discounts?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ENo, as part of a City department, we must offer the same prices and services to all customers. Our prices include sales tax. If you have a Texas Sales and Use Tax Exemption Certification or Permit, please bring a physical copy, and we will be happy to deduct the sales tax from your total.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EWhat is your pricing policy?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe sell books, recorded material, art, ephemera, games, puzzles and more! Most of our materials are priced $2 and under. We can offer such great prices for our community because our mission is to extend the life of materials, and we receive such a high volume. We also have specially priced rare, ephemera and collectible items (we do not negotiate prices).\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOur prices include sales tax. If you have a Texas Sales and Use Tax Exemption Certification or Permit, please bring a physical copy and we will be happy to deduct the sales tax from your total.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAll sales are final.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPrices*\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n*except specially priced items\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E$2\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAdult hardcover books (including adult graphic novels)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESpecially marked vintage books\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESome board games\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E$1\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAdult softcover \u0022trade paperback\u0022 books (including adult graphic novels)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESpiral \u0026amp; staple bound books for adults\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESingle cd\u0027s, dvd\u0027s, audio books\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMost puzzles\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEphemera\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E50\u00a2\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EChildren\u0027s books (including junior \u0026amp; young adult fiction)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMass market paperbacks\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EManga and staple bound comic books\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EVinyl records, cassettes, vhs tapes,\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMaps\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E25\u00a2\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EStaple bound children\u0027s books\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EChildren\u0027s board books\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESingle song sheet music\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESingle cards, bookmarks\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEmpty dvd\/cd cases\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EPlease visit our 5,000 square foot bookstore to find your next treasure.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EWhat is \u0022weeding\u0022?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EWeeding is a term used in the library world to describe the removal of materials from a collection. When library material is damaged, outdated or simply not being used, library staff must make decisions to cull the collection to make room for new material. Librarians use many different guidelines for determining what to weed from their collections.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ECan I return my library materials to you?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ENo, we cannot accept returns of library materials. Please visit one of the two closest branches,\u00a0\u003Ca href=\u0022\/yarborough-branch\u0022\u003EYarborough\u003C\/a\u003E\u00a0or\u00a0\u003Ca href=\u0022\/north-village-branch\u0022\u003ENorth Village\u003C\/a\u003E\u00a0to return items. Here is a list of all Austin Public Library\u00a0\u003Ca href=\u0022\/locations\u0022\u003Elocations\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3 id=\u0022arr-collectible\u0022\u003EDo you have computers, printers, copiers or meeting rooms for public use?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ENo, we do not offer these services. Please visit one of the two closest branches,\u00a0\u003Ca href=\u0022\/yarborough-branch\u0022\u003EYarborough\u003C\/a\u003E\u00a0or\u00a0\u003Ca href=\u0022\/north-village-branch\u0022\u003ENorth Village\u003C\/a\u003E\u00a0to return items. Here is a list of all Austin Public Library\u00a0\u003Ca href=\u0022\/locations\u0022\u003Elocations\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3 id=\u0022arr-how\u0022\u003EWhy are your hours different from the libraries?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe have a very small staff and greatly rely on our awesome and dedicated\u00a0\u003Ca href=\u0022\/volunteer\u0022\u003Evolunteers\u003C\/a\u003E. We cannot offer our services without those who perform the daily operations of bringing in donations, sorting, shelving, and other projects.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3 id=\u0022arr-custom\u0022\u003ECan I volunteer?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe strive to match your skills and interests with our needs and have a diverse program that reflects our community. Positions are open to all individuals who meet the qualifications. We will contact applicants who have the skills and experience required for an interview.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVolunteer duties involve unloading and carrying boxes, sorting materials, shelving, tidying the sales floor, and customer service.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis position requires ability to push carts up to 75 lbs., to bend, stoop, and stretch, and to work with office equipment. We seek applicants with previous experience working in retail, library, bookstore and warehouse \/ stocking environments. Shifts are 2-4 hours with a minimum six-month commitment.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAt this time, Recycled Reads does not offer positions for community service requirements.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease see our open\u00a0\u003Ca href=\u0022\/volunteer#opportunities\u0022\u003Eopportunities\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EDo you have any upcoming events or sales?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease see our\u00a0\u003Ca href=\u0022\/events\u0022\u003Ecalendar\u003C\/a\u003E\u00a0for programs and sales.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"arrbfaq","field_class":"ARRB - FAQ","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734602","langcode":"Spanish","title":"How to Determine Austin Residency","field_accordion_text":"","field_anchor":"residency","field_class":"Library Card - Residency","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734603","langcode":"English","title":"Acceptable Photo IDs","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EAPL accepts the following types of valid (or expired for one year or less) photo IDs:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul type=\u0022disc\u0022\u003E\u003Cli\u003ETexas Driver License\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas Department of Public Safety ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENon-Texas State Issued License or ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPassport\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMilitary ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EInternational Driver License\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENon-US Driver License or permit\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECredencial Para Votar ID (Mexico voter registration card)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENon-US Consular ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EResident Alien Card\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Police Department ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas Offender ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas Concealed Handgun License\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEducational Institution Photo ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EService Point ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGovernment issued ID with an identifying number\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWritten verification issued by a homeless service agency, hospital, health clinic, social services agency, or faith-based agency within Austin confirming residency (original, signed copy on official letterhead)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E*Digital forms of identification are accepted\u003C\/p\u003E","field_anchor":"photoid","field_class":"Library Card - ID","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734603","langcode":"Spanish","title":"Identificaciones con Foto Aceptables","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EAPL acepta los siguientes tipos de identificaciones con fotograf\u00eda v\u00e1lidas (o vencidas hace un a\u00f1o o menos):\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ELicencia de manejar de Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETarjeta de Identificaci\u00f3n del Departamento de Seguridad P\u00fablica de Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELicencia de manejar o tarjeta de identificaci\u00f3n fuera del estado de Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPasaporte de los Estados Unidos de Am\u00e9rica o pasaporte internacional\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n militar de Estados Unidos\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELicencia internacional de manejar\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELicencia de manejar extranjera\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECredencial para votar de M\u00e9xico\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETarjeta de identidad consular\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETarjeta de Registro de Residente Extranjero\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETarjeta de Identificaci\u00f3n del Departamento de Polic\u00eda de Austin\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETarjeta de Identificaci\u00f3n de Infractor de Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n con foto de la instituci\u00f3n educativa\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n del punto de servicio\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECualquier identificaci\u00f3n emitida por un gobierno federal\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EVerificaci\u00f3n por escrito emitida por una agencia de servicios para personas sin hogar, un hospital, una cl\u00ednica de salud, una agencia de servicios sociales o una agencia religiosa dentro de Austin que confirme la residencia (original, copia firmada en papel con membrete oficial)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E*Se aceptan formas digitales de identificaci\u00f3n\u003C\/p\u003E","field_anchor":"photoid","field_class":"Library Card - ID","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734604","langcode":"English","title":"Acceptable Proof of Address","field_accordion_text":"\u003Cul type=\u0022disc\u0022\u003E\u003Cli\u003EDriver license, temporary Texas Driver\u0027s License or Learner\u2019s Permit\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas Department of Public Safety ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBank or credit union statement\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUtility deposit receipt or utility bill from the past 60 days\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECredit card bill from the past 60 days\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECurrent Voter Registration Card or notarized temporary Voter Registration Permit\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECurrent vehicle registration or liability insurance\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOfficial rent receipt; rental agreement, contract or lease\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEmployment pay stub from the past 60 days\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWritten verification issued by a homeless service agency, hospital, health clinic, social services agency, or faith-based agency within Austin confirming residency (original, signed copy on official letterhead)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMail postmarked within the last 60 days (if none of the above is available)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E*Digital forms of proof of address documents are accepted\u003C\/p\u003E","field_anchor":"address","field_class":"Library Card - Address","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734604","langcode":"Spanish","title":"Prueba Aceptable de Domicilio","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ELicencia de manejar o licencia provisional de manejar de Texas, o permiso de estudiante\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETarjeta de identificaci\u00f3n del Departamento de Seguridad P\u00fablica (D.P.S.)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEstado de cuentas mensual de su banco o de uni\u00f3n de cr\u00e9dito\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ERecibo del dep\u00f3sito de utilidades o cuenta de utilidades de los \u00faltimos 60 d\u00edas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECobro de tarjeta de cr\u00e9dito de los \u00faltimos 60 d\u00edas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECertificado de registro electoral vigente, o permiso de registro electoral provisional notarizado vigente\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ERegistro de veh\u00edculo vigente o seguro de responsabilidad vigente\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ERecibo oficial de la renta; acuerdo o contrato de arrendamiento\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ERecibo de pago de empleo de los \u00faltimos 60 d\u00edas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EVerificaci\u00f3n por escrito emitida por una agencia de servicios para personas sin hogar, un hospital, una cl\u00ednica de salud, una agencia de servicios sociales o una agencia religiosa dentro de Austin que confirme la residencia (original, copia firmada en papel con membrete oficial)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECarta a su nombre timbrada por el correo dentro de los \u00faltimos 60 d\u00edas (si ninguno de los otros est\u00e1 disponible)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E*Se aceptan formas digitales de comprobantes de domicilio\u003C\/p\u003E","field_anchor":"address","field_class":"Library Card - Address","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734605","langcode":"English","title":"Lost or Stolen Library Cards","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EIf your Austin Public Library Card has been lost or stolen, notify APL as soon as possible.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWays to Report Your Library Card Lost or Stolen:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EIn-person at any Library location\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECall Customer Service: 512-974-7475\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEmail Customer Service:\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:circ.link@austintexas.gov\u0022\u003Ecirc.link@austintexas.gov\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EThe Austin Public Library is not responsible for any unauthorized use of an Austin Public Library Card. To minimize liability, cardholders must inform the Austin Public Library immediately if their Library Card becomes lost or stolen.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECardholders are held responsible for any items checked out and any fines incurred by the use of their Library Card prior to the card being reported lost or stolen.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"lost","field_class":"Library Card - Lost Card","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734606","langcode":"English","title":"Adult Library Cards","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAdult Resident and Non-Resident Library Cards are issued to applicants 18 and older. To apply for a new or replacement Adult Resident or Non-Resident Library Card, the person whose name is on the account must complete a\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/application\u0022\u003ELibrary Card Online Application\u003C\/a\u003E\u00a0or\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/adultregform\u0022\u003EAdult Library Card Application\u003C\/a\u003E\u00a0and bring in person a valid\/acceptable photo ID and proof of current residence address in their name to any Austin Public Library location. For extenuating circumstances that do not allow for regular Library Card registration or renewal, please call the Customer Service Office at 512-974-7475.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul type=\u0022disc\u0022\u003E\u003Cli\u003EAdult Resident cards are good for 3 years from the date issued\/renewed.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$120 Yearly Non-Resident cards issued\/renewed are good for 1 year from the date paid.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$30 Quarterly Non-Resident cards issued\/renewed are good for 3 months from the date paid.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERenewing Adult Cards\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ETo renew an expired Adult Library Card, the person whose name is on the account must either:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul type=\u0022disc\u0022\u003E\u003Cli\u003EVisit an Austin Public Library location and present the Library Card, a valid and acceptable photo ID, and proof of their current residence address in their name, or\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/register.library.austintexas.gov\/renewCard.cfm\u0022\u003ELibrary Card Renewal Form\u003C\/a\u003E\u00a0and then upload their photo ID and address documentation.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAdults renewing their Library Card will need to pay any unpaid fees owed on the account down to $24.99 or less. Non-residents have to pay a non-resident fee in full to renew their Library Card.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ENote: Name changes require another library card application to be completed and signed.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"adult","field_class":"Library Cards - Adult","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734606","langcode":"Spanish","title":"Tarjetas para Adultos","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EEl cliente deber\u00e1 tener una tarjeta vigente de la Biblioteca P\u00fablica de Austin para tener derecho al pr\u00e9stamo. Adem\u00e1s no tendr\u00e1 derecho al pr\u00e9stamo mientras tenga multas o materiales vencidos.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPara obtener una tarjeta, el cliente deber\u00e1 completar la \u003Ca href=\u0022\/adultregform\u0022\u003Esolicitud\u003C\/a\u003E de tarjeta y presentarla en cualquier sucursal de la Biblioteca P\u00fablica de Austin. Adem\u00e1s, deber\u00e1 presentar una tarjeta de identificaci\u00f3n v\u00e1lida con foto y prueba de su direcci\u00f3n actual. Su tarjeta se activar\u00e1 en el momento en que sea aceptada su solicitud. Al completar correctamente su Solicitud de Usuario, el solicitante podr\u00e1 sacar art\u00edculos prestados.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELas Tarjetas de la Biblioteca P\u00fablica de Austin para adultos son vigentes por tres a\u00f1os a partir de la fecha de expedici\u00f3n. Para postular a una nueva tarjeta o para renovar una tarjeta existente que est\u00e9 vencida, ser\u00e1 necesario mostrar una identificaci\u00f3n v\u00e1lida con foto y prueba de su direcci\u00f3n actual.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECuando se haya establecido la cuenta, el cliente podr\u00e1 obtener un n\u00famero de identificaci\u00f3n personal (NIP\/PIN) o contrase\u00f1a para as\u00ed poder ver su cuenta y renovar o pedir materiales por Internet en \u003Ca href=\u0022\/\u0022\u003Ehttp:\/\/library.austintexas.gov\u003C\/a\u003E si no debe m\u00e1s de $24.99 en multas ni tiene materiales pendientes con multas estimadas en m\u00e1s de $24.99. Se puede solicitar un NIP\/PIN o contrase\u00f1a presentando una Tarjeta de la Biblioteca P\u00fablica de Austin v\u00e1lida con una tarjeta de identificaci\u00f3n vigente con foto en cualquier mostrador de circulaci\u00f3n de la Biblioteca P\u00fablica de Austin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEl cliente es responsable por todos los materiales prestados bajo su nombre y por todos los cargos contra\u00eddos por el uso de su tarjeta. Para evitar\u00a0la acumulaci\u00f3n de deudas, por favor informe de inmediato a la Biblioteca en persona en cualquiera de las sucursales cuando haya perdido su tarjeta o cuando haya sido robada, o por tel\u00e9fono, llamando a la Oficina de Servicio al Cliente 512-974-7475.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"adult","field_class":"Library Cards - Adult","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734607","langcode":"English","title":"Youth Library Cards","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EYouth Resident and Non-Resident Library Cards are issued to applicants who are under 18 years of age in the presence of an adult parent\/guardian signee. To apply for a new or replacement Youth Library Card, the adult parent\/guardian signee must complete a\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/application\u0022\u003ELibrary Card Online Application\u003C\/a\u003E\u00a0or\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/youthregform\u0022\u003EYouth Library Card Application\u003C\/a\u003E\u00a0and bring in person a valid\/acceptable photo ID and proof of current residence address in their name to any Austin Public Library location. If the child is not present when applying for a\u00a0\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003Enew\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u00a0card, the parent\/guardian is required to present either the child\u0027s birth certificate, photo ID, or Social Security Card. A child can only have one Youth card account. For split households, please call the Customer Service Office at 512-974-7475.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul type=\u0022disc\u0022\u003E\u003Cli\u003EYouth Resident cards are good for 3 years from the date issued\/renewed, or until the cardholder\u0027s 18th\u00a0birthday, whichever occurs first.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$120 Yearly Non-Resident cards issued\/renewed are good for 1 year from the date paid.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$30 Quarterly Non-Resident cards issued\/renewed are good for 3 months from the date paid.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003EStudent Cards\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nThe non-resident fee is waived for any student who either lives in or is enrolled in any school in Travis County - including private school, public, daycare, charter, and home school students - until completion of high school. These students are eligible for a Student Library Card. For more information and frequently asked questions,\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/student\u0022\u003Echeck out our Student Library Card page\u003C\/a\u003E.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003ERenewing Youth Cards\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ETo renew an expired Youth Library Card, the parent or guardian listed on the account must either:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul type=\u0022disc\u0022\u003E\u003Cli\u003EVisit an Austin Public Library location and present the Library Card, their valid and acceptable photo ID, and proof of current residence address in their name, or\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/register.library.austintexas.gov\/renewCard.cfm\u0022\u003ELibrary Card Renewal Form\u003C\/a\u003E\u00a0and then upload their photo ID and address documentation.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAdults renewing a Youth Library Card will need to pay any unpaid fees owed on the account down to $24.99 or less. Non-residents have to pay a non-resident fee in full to renew their Library Card.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ENote: Parent\/Guardian changes require another library card application to be completed and signed.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"libcardyouth","field_class":"Library Card - Youth","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734607","langcode":"Spanish","title":"Tarjetas para J\u00f3venes","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ECuando los j\u00f3venes menores de 18 a\u00f1os presenten su \u003Ca href=\u0022\/youthregform\u0022\u003Esolicitud\u003C\/a\u003E para una Tarjeta de Biblioteca P\u00fablica de Austin deber\u00e1n ser acompa\u00f1ados por uno de sus padres o su guardi\u00e1n, quienes deber\u00e1n presentar la identificaci\u00f3n requerida; adem\u00e1s uno de sus padres o su guardi\u00e1n, con la debida identificaci\u00f3n, puede solicitar una tarjeta en nombre de un ni\u00f1o o ni\u00f1a, presentando la tarjeta de Seguridad Social del ni\u00f1o o de la ni\u00f1a. Se requiere la firma de un adulto para expedir una tarjeta.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELas tarjetas para j\u00f3venes son vigentes por tres a\u00f1os a partir de la fecha de expedici\u00f3n o cuando el menor de edad cumple 18 a\u00f1os, lo que ocurra primero. Para postular a una nueva tarjeta o para renovar una tarjeta existente que est\u00e9 vencida, ser\u00e1 necesario mostrar una identificaci\u00f3n v\u00e1lida con foto, un comprobante de su direcci\u00f3n actual, y pagar cualquier balance pendiente.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa tarifa para no residentes no se aplica a los estudiantes que vivan o est\u00e9n matriculados en escuelas del condado de Travis. Esto incluye escuelas privadas, guarder\u00edas, escuelas subvencionadas (Charter) y estudiantes instruidos en casa. Todos los estudiantes, hasta el \u00faltimo a\u00f1o de preparatoria, tendr\u00e1n acceso a una tarjeta gratuita de estudiante por parte de la Biblioteca P\u00fablica de Austin. Si tiene preguntas puede contactar a la biblioteca escolar de la escuela donde asiste el estudiante o env\u00ede un correo electr\u00f3nico a \u003Ca href=\u0022mailto:lib.studentcards@austintexas.gov\u0022\u003Elib.studentcards@austintexas.gov\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"libcardyouth","field_class":"Library Card - Youth","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734608","langcode":"English","title":"eCards","field_accordion_text":"\u003Ch3 id=\u0022ecard\u0022\u003ELibrary eCard\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022usa-button\u0022 href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/eapplication\u0022\u003EApply for an Library eCard\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin Public Library eCard gives homebound adults or just plain busy Austin residents (18 years and older) access to the \u003Ca href=\u0022\/virtual\u0022\u003EDigital Library Resources\u003C\/a\u003E. If you have an Austin Public Library Card, you already have access to the Digital Library Resources.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col\u003E\u003Cli\u003EFill out an \u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/eapplication\u0022\u003Eonline eCard application\u003C\/a\u003E, then upload your photo ID and residence address documentation\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThe application will be processed within 2-3 business days; once approved, you will receive an email with your eCard number\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThe Library eCard gives you 24\/7 access to the\u00a0\u003Ca href=\u0022\/virtual\u0022\u003EDigital Library Resources\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E","field_anchor":"ecard","field_class":"Library Card  - ecard","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734608","langcode":"Spanish","title":"La eCards","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022usa-button\u0022 href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/esolicitud\u0022\u003EAplique por la eCard\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa eCard de la Biblioteca P\u00fablica de Austin les ofrece a los adultos confinados a casa o simplemente adultos ocupados (residentes de Austin, mayores de 18 a\u00f1os) acceso a la Biblioteca Virtual. Si usted ya tiene una tarjeta de la Biblioteca P\u00fablica de Austin, ya tiene acceso a la \u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/es-virtual\u0022\u003EBiblioteca Virtual\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col\u003E\u003Cli\u003EComplete la \u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/eapplication\u0022\u003Esolicitud en l\u00ednea\u003C\/a\u003E para la eCard y sube un escaneo de su ID de foto y prueba de residencia\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELa solicitud ser\u00e1 procesada dentro de 2-3 d\u00edas laborales. Una vez aprobado\/a, usted recibir\u00e1 un correo electr\u00f3nico con el n\u00famero de su eCard\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELa eCard le da acceso 24\/7 a la \u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/es-virtual\u0022\u003EBiblioteca Virtual\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E","field_anchor":"ecard","field_class":"Library Card  - ecard","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734609","langcode":"English","title":"Enhanced Library Cards","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Enhanced Library Card is a library card for adults (18 or older) that includes your library card number, photograph, address, date of birth, the expiration date, and a scannable barcode.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Enhanced Library Card can be used to check out items from APL\u0027s physical collection and\/or Virtual Library, depending on your membership type.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EStarting May 1, 2023, the card will be available at three Austin Public Library locations, which include:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ELittle Walnut Creek Branch, 835 W. Rundberg Ln\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESt. John Branch, 7500 Blessing Ave.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESoutheast Branch, 5803 Nuckols Crossing Rd.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EClick \u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/enhanced\u0022\u003Ehere\u003C\/a\u003E\u00a0for information about Enhanced Library Cards.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elc","field_class":"Library Card - Enhanced","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734610","langcode":"English","title":"Group Cards","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EThe Austin Public Library offers special Group Library Cards for use by faculty at schools and educational\/service groups in Austin and Travis County, such as public, home and private schools, day care centers, group homes, or nursing homes.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EGroup Cards are used to checkout materials for the institution, not for personal use.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EThe Group Card is issued in the name of an individual. That individual is legally responsible for items checked out on the card regardless of any agreements he\/she may have with the school or institution involved.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EThe\u00a0individual applying for the Group Card must complete a Group Card Application at any Austin Public Library location and present it along with\u00a0their valid\/acceptable photo ID, proof of address, and proof of current employment\/affiliation with the institution that the card will be used for. A letter from the director, coordinator or principal of the institution, or a recent pay stub is acceptable current proof of employment\/affiliation. Applicants who home school will have to present a letter stating that they home school. (Digital proof of current employment\/affiliation is acceptable.)\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EGroup cards are good for one year. To renew an expired Group card, proof of current employment or affiliation\u00a0with the institute is required. (Digital proof of current employment\/affiliation is acceptable.)\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAdults applying for a new Group Card or renewing an existing card will need to pay any fees owed on their own account down to $24.99 or less.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EBenefits include a 6-week loan period for books and CDs. (DVDs\/Blu-Ray have a 3-week loan period.) With the exception of DVDs\/Blu-Ray, items on Group Cards can\u2019t be renewed.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFor additional information and requirements, please ask at any Library location or call 512-974-7475.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"groupcard","field_class":"Library Card - Group","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734610","langcode":"Spanish","title":"Tarjetas para Grupos","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ELa Biblioteca P\u00fablica de Austin ofrece tarjetas especiales para grupos educacionales o de servicio en Travis County, como colegios p\u00fablicos, de hogar y privados, hospitales, jardines infantiles y hogares para grupos y de ancianos. Los beneficios de esta tarjeta incluyen un per\u00edodo de pr\u00e9stamo de 6 semanas para libros y CDs (excepto materiales del servicio de pr\u00e9stamo entre bibliotecas que tengan un l\u00edmite de 3 semanas de pr\u00e9stamo y DVDs que tengan un l\u00edmite de 3 semanas). Tambi\u00e9n es posible llevar cuentas aparte si un indiv\u00edduo desea tener tarjeta propia. Nota: No es posible renovar materiales sacados prestados con Tarjetas para Grupos.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPara recibir informaci\u00f3n y requisitos adicionales, por favor pregunte en cualquier local de la Biblioteca o llame a la Oficina de Servicio al Cliente 512-974-7475.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"groupcard","field_class":"Library Card - Group","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734611","langcode":"English","title":"Checking Out Items \u0026amp; Limits","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EA valid Austin Public Library Card is required to borrow materials. The actual Library Card, or a valid\/acceptable photo ID,\u00a0must be presented in order to check out physical\u00a0materials.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELibrary materials may not be checked out to an account if:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003Ethere are unpaid fees totaling $25 or more\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Ethe account has been referred to a collection agency\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Ethe account is expired\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EPlease note that if the automated system is down for any reason, the Library Card must be presented in order to check out while the system is down.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPhysical materials\u003C\/strong\u003E\u003Cem\u003E:\u003C\/em\u003E\u00a0Resident and paid Non-Resident Library Cards can have a maximum of 50 items checked out at one time. APL TexShare Cards can have a maximum of 10 items checked out at one time. APL eCards are not able to check out physical materials.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EVirtual Library\u003C\/strong\u003E\u003Cem\u003E:\u003C\/em\u003E\u00a0Access is available to Resident and paid Non-Resident Library Card and eCard types. Borrowing limit varies by platform.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"checkout","field_class":"Library Card - Checkout","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734611","langcode":"Spanish","title":"L\u00edmites de Pr\u00e9stamo","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EEl m\u00e1ximo de materiales que puede llevar es de 50 excluyendo materiales descargables. L\u00edmites en localidades espec\u00edficas a veces pueden ser fijados cuando la demanda es alta para materiales particulares.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3 id=\u0022plazo\u0022\u003EPlazo de Pr\u00e9stamo\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E3\u00a0semanas\u00a0DVD y Blu-Ray\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E3\u00a0semanas\u00a0Libros y CDs\u003C\/p\u003E","field_anchor":"checkout","field_class":"Library Card - Checkout","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734612","langcode":"English","title":"Loan Periods \u0026amp; Due Dates","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EPhysical Materials\u003C\/em\u003E\u00a0- Books, CDs, DVDs, Blu-Rays, LPs, Circulating Laptops\u003C\/strong\u003E:\u00a03 weeks, two renewals (unless another customer has placed a hold on the item or the account is not in good standing)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EWi-Fi Hotspots\u003C\/strong\u003E:\u00a03 weeks, no renewals, limit one per card\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ELaptops \u003C\/strong\u003E(for use in the Library\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/computers-and-wifi\u0022\u003Eat select locations once the requirements are met\u003C\/a\u003E):\u00a04 hours, no renewals, limit one per card\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ETool Library \u003C\/strong\u003E(available at the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/recycled-reads\u0022\u003ERecycled Reads Bookstore once the requirements are met\u003C\/a\u003E):\u00a03 weeks, no renewals, limit three per card\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EPhysical Material Due Dates\u003C\/strong\u003E:\u003Cstrong\u003E\u00a0\u003C\/strong\u003EWhen items are renewed, the new due date is calculated from the date of the renewal.\u00a0Library materials are not due on holiday closure dates.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EeBooks \u0026amp; eAudiobooks\u003C\/strong\u003E:\u00a07, 14 or 21 days depending on Overdrive account settings\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EStreaming Videos\u003C\/strong\u003E:\u00a03, 5 or 7 days depending on Overdrive account settings\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"loanper","field_class":"Library Card - Loan","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734613","langcode":"English","title":"Renewing Items","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPhysical materials\u003C\/strong\u003E: When\u00a0items are renewed, the new due date is\u00a0calculated from the date of the renewal.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin Public Library materials may be renewed two times, except for items that have holds placed on them by other customers and items checked out for 6 weeks\u00a0on Group Cards. As long as the account is in good standing, eligible items may be renewed online by logging in through\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/catalog\u0022\u003EMy Account\u003C\/a\u003E. The library card number or username and the associated password are required for this service.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEligible physical items can also be renewed over the phone by calling the Customer Service Office at 512-974-7475.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin Public Library offers courtesy automatic item renewals. Materials that are \u201cdue today\u201d will be automatically renewed if the items are eligible. Items will not be automatically renewed and the due dates of items will not be extended if they have been requested by other users, have already reached the renewal limit, or if your account is not in good standing. If there is an email address on your account and items are eligible for renewal, you will receive a message confirming your new due dates. If items cannot be automatically renewed, you will receive the normal due date reminder email.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EeBooks, eAudiobooks \u0026amp; streaming Videos\u003C\/strong\u003E\u003Cem\u003E:\u003C\/em\u003E\u00a0The Renew option becomes available on your Bookshelf three days before\u00a0a title is scheduled to expire. You can renew a borrowed title if no other users are on hold for that title. If there are holds on a title that you have checked out, and the \u0022Renew\u0022 option is grayed out,\u00a0you can still click \u0022Renew\u0022 and be placed at the end of the holds list.\u00a0When you click Renew, you\u0027ll be sent to a page where you enter your email address for confirmation. When your book is ready to check out again, you\u0027ll get an email notifying you, just like with a regular hold. Also, Renewed items are shown in the Holds section of your\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/overdrive-account\u0022\u003EOverdrive\u003C\/a\u003E\u00a0account. You can renew a title only one time.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"renew","field_class":"Library Card - Renew Items","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734613","langcode":"Spanish","title":"Renovaciones","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E*CAMBIO EN EL L\u00cdMITE DE RENOVACI\u00d3N*\u003C\/strong\u003E\u00a0A partir del 1 de junio 2023, el n\u00famero de veces que puede renovar los materiales que tenga prestados se reducir\u00e1 de 5 a 2 veces. Cuando este cambio entre en vigencia tambi\u00e9n aplicar\u00e1 a los art\u00edculos que tenga prestados antes del 1 de junio de 2023.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELos materiales de la Biblioteca P\u00fablica de Austin pueden ser renovados dos veces, con excepci\u00f3n de materiales solicitados\/reservados y materiales sacados prestados con una tarjeta de Grupo. Los materiales pueden renovarse por tel\u00e9fono llamando al 512-974-7475. Adem\u00e1s, puede renovar materiales en nuestro\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/austin.bibliocommons.com\/\u0022\u003Ecat\u00e1logo en l\u00ednea\u003C\/a\u003E\u00a0si no debe multas de m\u00e1s de $24.99 ni tiene materiales pendientes con multas estimadas en m\u00e1s de $24.99. Esto requiere un NIP (ver secci\u00f3n anterior titulada\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/es\/tarjeta-biblioteca#\u0022\u003ETarjetas para Adultos\u003C\/a\u003E).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa Biblioteca P\u00fablica de Austin ofrecer\u00e1 renovaci\u00f3n de art\u00edculos de cortes\u00eda. Si califican, los materiales que \u201cse deben hoy\u201d ser\u00e1n renovados. No se extender\u00e1n las fechas de entrega de los art\u00edculos si alig\u00fan otro usuario los ha pedido, si ya se han renovado cinco veces o si su cuenta no est\u00e1 en buen estado. Si tiene registrada una direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico en su cuenta y si los art\u00edculos califican para renovaci\u00f3n, Ud. recibir\u00e1 un mensaje que confirme sus fechas de entrega.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"renew","field_class":"Library Card - Renew Items","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734614","langcode":"English","title":"Returning Items \u0026amp; Transferring Items from Card to Card","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EAustin Public Library materials can be returned to any Austin Public Library location. APL materials will be checked in at the return location. Book drops are open after hours and during holiday closures. The Central Library and the Milwood Branch have automated Intelligent Return machines that immediately check in items returned.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAPL materials may also be mailed to our Customer Service Office.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin Public Library Customer Service Office\u003Cbr \/\u003E\nPO BOX 2287\u003Cbr \/\u003E\nAustin, TX 78768-2287\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIn order for Austin Public Library materials to be transferred from one account to another, the items must be presented in person to staff and checked in. If there aren\u0027t any holds on the items, they can be checked out by the returning party.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"returnitem","field_class":"Library Card - Return Items","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734614","langcode":"Spanish","title":"Devoluci\u00f3n de Materiales y Transferencia de Materiales","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDevoluci\u00f3n de Materiales y Transferencia de Materiales de Tarjeta a Tarjeta\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELos materiales de la Biblioteca P\u00fablica de Austin se pueden devolver en cualquiera de las 21 bibliotecas p\u00fablicas ubicadas en diferentes puntos de la Ciudad de Austin. Los materiales de la Biblioteca P\u00fablica de Austin se retirar\u00e1n\u00a0de su cuenta en la biblioteca donde haga la devoluci\u00f3n. Buzones para la devoluci\u00f3n de materiales est\u00e1n\u00a0disponibles cuando la biblioteca est\u00e1 cerrada y en los d\u00edas feriados. La biblioteca Milwood tiene una m\u00e1quina de devoluci\u00f3n inteligente que autom\u00e1ticamente retira los materiales que usted devuelva de su cuenta utilizando la fecha y hora en que usted deposite los materiales en el buz\u00f3n.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELos materiales de la Biblioteca P\u00fablica de Austin tambi\u00e9n pueden ser enviados por correo a la oficina de Servicio al Cliente:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin Public Library Customer Service Office\u003Cbr \/\u003E\nP.O. Box 2287\u003Cbr \/\u003E\nAustin, TX 78768-2287\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi usted tiene materiales de la Biblioteca P\u00fablica de Austin que un familiar o amigo quiere llevar prestados inmediatamente despu\u00e9s de que usted los devuelve, debe hacer la transacci\u00f3n en persona y presentando los materiales a uno de los miembros del personal de la Biblioteca. Esta transacci\u00f3n se puede hacer \u00fanicamente si los materiales que se est\u00e1n devolviendo no est\u00e1n reservados para otra persona.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"returnitem","field_class":"Library Card - Return Items","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734615","langcode":"English","title":"Placing Holds","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPhysical materials\u003C\/strong\u003E: Circulating items can have holds placed on them and can be sent to a specified Austin Public Library location for pickup. There is a 15 hold limit on a valid Austin Public Library card at one time.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHolds can be placed by logging into\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/user\/login\u0022\u003EMy Account\u003C\/a\u003E\u00a0using the Library Card number and the associated PIN\/PASSWORD as long as the account is in good standing.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHolds not picked up or not canceled within the 10 calendar day hold period will be assessed a $1.00 fee per item. This policy was implemented to decrease the high number of unclaimed holds and the wait time for Library materials.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIf the account the hold is placed on has a valid email address, an email notification will be sent when the item is available at the specified pickup location.\u00a0\u003Cstrong\u003ETo ensure our emails go to your inbox\u003C\/strong\u003E\u00a0rather than a spam or junk folder, we strongly recommend that you add our notification email address to your Contacts and\/or allowed sender list:\u00a0sirsi@aupl.sirsi.net.\u00a0If there isn\u0027t an email address on the account,\u00a0the notification will be sent through the U.S. Mail.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EeBooks, eAudiobooks \u0026amp; streaming Videos\u003C\/strong\u003E\u003Cem\u003E:\u003C\/em\u003E\u00a0The hold limit for\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/overdrive-account\u0022\u003EOverdrive\u003C\/a\u003E\u00a0titles is 7. Once you are notified that an Overdrive hold is available, you have 72 hours in which to check it out.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"placehold","field_class":"Library Card - Holds","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734615","langcode":"Spanish","title":"Pedidos de Reserva, por Solicitud y de Teleguarda","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ECualquier material disponible para pr\u00e9stamo puede ser solicitado y retenido para un cliente, usando el servicio Teleguarda, el sistema manual de reserva, o la solicitud en l\u00ednea por Internet. El servicio Teleguarda se consigue llamando a cualquier local de la biblioteca para pedir que busquen un material en particular. Si se encuentra el material en el local, este puede ser retenido en ese local o mandado a otro local para ser retenido para un cliente, sin costo alguno. Sin embargo, clientes pueden pedir gratis sus propias reservas para t\u00edtulos en nuestro cat\u00e1logo en l\u00ednea (\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/\u0022\u003Ehttp:\/\/library.austintexas.gov\u003C\/a\u003E), si no debe multas de m\u00e1s de $24.99 o tiene materiales pendientes con multas estimadas en m\u00e1s de $24.99. Esto requiere un NIP. Hay un l\u00edmite de 15 materiales que uno puede reservar conjuntamente con una tarjeta (ver secci\u00f3n anterior\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/es\/tarjeta-biblioteca#\u0022\u003ETarjetas para Adultos\u003C\/a\u003E). Se cobrar\u00e1 $1 por cada material no recogido o cancelado dentro del per\u00edodo de 10 d\u00edas naturales de retenci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi un cliente no puede recoger sus materiales por una situaci\u00f3n imprevista, como vacaciones o una estad\u00eda en el hospital, puede pedir a la Oficina de Servicio que \u0027suspenda\u0027 su pedido de reserva para as\u00ed no perder su lugar en la cola. Su pedido sera considerado si usted llama al 512-974-7475.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"placehold","field_class":"Library Card - Holds","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734617","langcode":"English","title":"Paying Fees","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EPay online with a credit card or eCheck at this\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/pay\u0022\u003Elink\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFees can be paid in-person at any Austin Public Library location (except Recycled Reads and the Austin\u00a0History Center)\u00a0with:\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ECash\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003ECredit\/Debit Card\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EPersonal Checks (for the exact amount)\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EMoney Orders\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPayments can be mailed to:\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAustin Public Library Customer Service Office\u003Cbr \/\u003E\n\t\tPO BOX 2287\u003Cbr \/\u003E\n\t\tAustin, TX 78768-2287\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"payfees","field_class":"Library Card - Pay","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734617","langcode":"Spanish","title":"Pagar Multas","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003Eas multas pueden ser pagadas en persona en cualquier ubicaci\u00f3n de la Biblioteca P\u00fablica de Austin con:\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EDinero en efectivo\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003ETarjeta de cr\u00e9dito\/d\u00e9bito\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003ECheque personal (por la cuenta exacta)\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EGiro (\u0022Money Order\u0022)\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003ECheques de viajero\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETarjetas de cr\u00e9dito por telefono al 512-974-7475\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELos pagos pueden ser enviados a:\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAustin Public Library Customer Service Office\u003Cbr \/\u003E\n\t\tP.O. Box 2287\u003Cbr \/\u003E\n\t\tAustin, TX 78768-2287\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPague en l\u00ednea con una tarjeta de cr\u00e9dito o con un cheque electr\u00f3nico: \u003Ca href=\u0022\/pay\u0022\u003Ehttp:\/\/library.austintexas.gov\/pay\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"payfees","field_class":"Library Card - Pay","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734620","langcode":"English","title":"Interlibrary Loan Service","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ESome books not available in the Austin Public Library system may be obtained from other library systems using the Interlibrary Loan service. For more information, please visit the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/basic-page\/interlibrary-loan\u0022\u003EInterlibrary Loan page\u003C\/a\u003E, contact an Adult Services Librarian online\u00a0through\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/ask-a-librarian\u0022\u003EAsk a Librarian\u003C\/a\u003E\u00a0or call 512-974-7400 (option 1).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETexShare and Group cardholders are not able to place Interlibrary Loan holds.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"libcardill","field_class":"Library Card - ILL","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734620","langcode":"Spanish","title":"Servicio de Pr\u00e9stamo entre Bibliotecas","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EMuchos libros no disponibles en la Biblioteca P\u00fablica de Austin se pueden conseguir a trav\u00e9s del \u003Ca href=\u0022\/basic-page\/interlibrary-loan\u0022\u003Eservicio de pr\u00e9stamo entre bibliotecas\u003C\/a\u003E. Para m\u00e1s informaci\u00f3n, por favor pregunte en cualquier local de la biblioteca.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa informaci\u00f3n contenida en esta p\u00e1gina puede ser cambiada por iniciativa de parte del Consejo Municipal de Austin o por la Biblioteca P\u00fablica de Austin.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"libcardill","field_class":"Library Card - ILL","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734621","langcode":"English","title":"TexShare Cards","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELimited Access Austin Public Library Cards\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETexShare borrowing cardholders from other libraries have the option to apply in person for a free limited access Austin Public Library card by presenting a current\/valid paper TexShare card from a participating library system, along with a valid\/acceptable photo ID and proof of current residence address. TexShare cardholders are limited to borrowing physical materials only, with a maximum of 10 items checked out to their account at one time. TexShare cardholders will not be able to access Overdrive, ILL, or have remote access to the online databases or any of the other Virtual Library resources.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELimited access library cards will expire on the same date as the borrower\u0027s paper TexShare card (up to 1 year from the APL registration or renewal date) and must be renewed before privileges are restored. A current\/valid TexShare card, photo ID and proof of address must be presented in order to renew the card and only accounts with $24.99 or less owed are eligible for renewal.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease note that, per TexShare Program rules, paper TexShare Cards that have corrections will not be accepted.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ETexShare Cards for APL Cardholders\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin Public Library cardholders (resident and paid non-resident) who have had their Library Card for at least 6 months and are in good standing, are eligible to apply for a paper TexShare Card to borrow materials from other participating library systems. TexShare privileges may be revoked at any time by the borrower\u0027s home library or withheld by the lending library.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAPL cardholders wanting a paper TexShare Card to use at a participating library system will need to contact Customer Service at 512-974-7475 or\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:circ.link@austintexas.gov\u0022\u003Ecirc.link@austintexas.gov\u003C\/a\u003E\u00a0to find out how to apply. Cardholders will need to fill out a TexShare Agreement Form and will receive the TexShare Card via U.S. Mail in 7-10 days. The TexShare Card will be valid for up to 1 year.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAn APL customer who uses a paper TexShare Card to obtain library privileges at another library will be required to observe and abide by all the regulations and policies of the lending library.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe TexShare cardholder will assume responsibility for all items checked out on and all library fees (including collections fees) incurred by the use of the TexShare Card.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFor more information go to the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.tsl.texas.gov\/texshare\/card\u0022\u003ETexShare Card Program\u003C\/a\u003E\u00a0website, or call 512-974-7475.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"texshare","field_class":"Library Card - Texshare","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734622","langcode":"English","title":"Metro Area Library Systems","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe metro area library systems listed below might be an option for people who do not live in the city limits of Austin. Please note that they are not affiliated with Austin Public Library.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EBASTROP PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n1100 Church St.\u003Cbr \/\u003E\nBastrop, TX 78602\u003Cbr \/\u003E\n512-332-8880\u003Cbr \/\u003E\nbastroplibrary.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EBEE CAVE PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n4000 Galleria Pkwy\u003Cbr \/\u003E\nBee Cave, TX 78738\u003Cbr \/\u003E\n512-767-6620\u003Cbr \/\u003E\nlibrary.beecavetexas.gov\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EBUDA PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n405 E. Loop St. Bldg 100\u003Cbr \/\u003E\nBuda, TX 78610\u003Cbr \/\u003E\n512-295-5899\u003Cbr \/\u003E\nbudalibrary.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ECEDAR PARK PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n550 Discovery Boulevard\u003Cbr \/\u003E\nCedar Park, TX 78613\u003Cbr \/\u003E\n512-401-5600\u003Cbr \/\u003E\ncedarparktexas.gov\/159\/Library\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDRIPPING SPRINGS\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nCOMMUNITY LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n501 Sportsplex Dr.\u003Cbr \/\u003E\nDripping Springs, TX 78620\u003Cbr \/\u003E\n512-858-7825\u003Cbr \/\u003E\ndscl.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EELGIN PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n404 North Main St.\u003Cbr \/\u003E\nElgin, TX 78621\u003Cbr \/\u003E\n512-281-5678\u003Cbr \/\u003E\nelginpubliclibrary.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EELROY LIBRARY\u003Cbr \/\u003E\nEAST TRAVIS GATEWAY\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nLIBRARY DISTRICT\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n13512 FM 812\u003Cbr \/\u003E\nDel Valle, TX 78617\u003Cbr \/\u003E\n512-243-1981\u003Cbr \/\u003E\netgld.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EGARFIELD LIBRARY\u003Cbr \/\u003E\nEAST TRAVIS GATEWAY\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nLIBRARY DISTRICT\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n5121 Albert Brown Dr.\u003Cbr \/\u003E\nDel Valle, TX 78617\u003Cbr \/\u003E\n512-247-7371\u003Cbr \/\u003E\netgld.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EGEORGETOWN PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n402 W. 8th St.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nGeorgetown, TX 78626\u003Cbr \/\u003E\n512-930-3551\u003Cbr \/\u003E\nlibrary.georgetown.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EHUTTO PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n500 W Live Oak St.\u003Cbr \/\u003E\nHutto, TX 78634\u003Cbr \/\u003E\n512-759-4008\u003Cbr \/\u003E\nhuttotx.gov\/239\/Library\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EJONESTOWN\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nCOMMUNITY LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n18649 FM 1431, Ste10A\u003Cbr \/\u003E\nJonestown, TX 78645\u003Cbr \/\u003E\n512-267-7511\u003Cbr \/\u003E\njonestown.org\/library\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EKYLE PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n550 Scott St.\u003Cbr \/\u003E\nKyle, TX 78640\u003Cbr \/\u003E\n512-268-7411\u003Cbr \/\u003E\ncityofkyle.com\/library\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ELAGO VISTA PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n5803 Thunderbird, Ste. 40\u003Cbr \/\u003E\nLago Vista, TX 78645\u003Cbr \/\u003E\n512-267-3868\u003Cbr \/\u003E\nlagovista.lib.tx.us\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELAKE TRAVIS\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nCOMMUNITY LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n1938 Lohmans Crossing\u003Cbr \/\u003E\nAustin, TX 78734\u003Cbr \/\u003E\n512-263-2885\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nlaketravislibrary.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ELEANDER PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n1011 South Bagdad Rd.\u003Cbr \/\u003E\nLeander, TX 78641\u003Cbr \/\u003E\n512-259-5259\u003Cbr \/\u003E\nleandertx.gov\/library\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ELIBERTY HILL PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n355 Loop 332\u003Cbr \/\u003E\nLiberty Hill, TX 78642\u003Cbr \/\u003E\n512-778-6400\u003Cbr \/\u003E\nlhpl.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ELOCKHART PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n217 South Main St.\u003Cbr \/\u003E\nLockhart, TX 78644\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n512-398-3223\u003Cbr \/\u003E\nclark-library-lockhart.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EPFLUGERVILLE COMMUNITY\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nLIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n1008 W. Pfluger St.\u003Cbr \/\u003E\nPflugerville, TX 78660\u003Cbr \/\u003E\n512-990-6375\u003Cbr \/\u003E\npflugervilletx.gov\/library\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EROUND ROCK PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n200 E Liberty Ave.\u003Cbr \/\u003E\nRound Rock, TX 78664\u003Cbr \/\u003E\n512-218-7000; 512-218-7001\u003Cbr \/\u003E\nroundrocktexas.gov\/library\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ESAN MARCOS PUBLIC LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n625 E. Hopkins St.\u003Cbr \/\u003E\nSan Marcos, TX 78666\u003Cbr \/\u003E\n512-393-8200\u003Cbr \/\u003E\nci.san-marcos.tx.us\/library\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWELLS BRANCH\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nCOMMUNITY LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n15001 Wells Port Dr.\u003Cbr \/\u003E\nAustin, TX 78728\u003Cbr \/\u003E\n512-989-3188\u003Cbr \/\u003E\nwblibrary.org\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EWESTBANK COMMUNITY LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n1309 Westbank Dr.\u003Cbr \/\u003E\nAustin, TX 78746\u003Cbr \/\u003E\n512-327-3045\u003Cbr \/\u003E\nwestbanklibrary.com\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EWIMBERLEY VILLAGE LIBRARY\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n400 FM 2325\u003Cbr \/\u003E\nWimberley, TX 78676\u003Cbr \/\u003E\n512-847-2188\u003Cbr \/\u003E\nwimberleylibrary.org\u003C\/p\u003E","field_anchor":"metro","field_class":"Library Card - Metro area","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734623","langcode":"English","title":"Special Event Volunteers","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003ESpecial Event Volunteers\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EDo you love APL and want to help the public participate in programs? The library is looking to grow a team of special event volunteers to help provide ongoing assistance to APL with one-time events throughout the year. Duties may include\u00a0helping customers participate in events, providing directional assistance, and keeping areas tidy.\u00a0Volunteers are not required to meet a monthly time commitment, but will assist with special events on an as needed basis. Past events include the Kids Block Party, Dinovember, and International Lego Day, among many others. Event locations vary, while shifts are between two and four hours. This can be an ideal way to frequently volunteer with us without making a weekly commitment.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EIf you are interested, please submit an application!\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"specvol","field_class":"Volunteers - Special Events","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734652","langcode":"English","title":"Book Recommendation Resources","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EReviews\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kirkusreviews.com\/\u0022\u003EKirkus Reviews\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.libraryjournal.com\/?subpage=Reviews%2B\u0022\u003ELibrary Journal Reviews\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/libraryreads.org\/\u0022\u003ELibrary Reads\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.newpages.com\/books\/book-review-sources\u0022\u003EList of Further Review Sources\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.nytimes.com\/pages\/books\/index.html\u0022\u003ENew York Times Book Review\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EExplore\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.bookseriesrecaps.com\/\u0022\u003EBook Series Recaps\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/atxlibrary.idm.oclc.org\/login?url=https:\/\/link.gale.com\/apps\/BNA?u=txshrpub100020\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EGale Books and Authors\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.literature-map.com\/\u0022\u003ELiterature Map\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/database\/novelist-plus\u0022\u003ENovelist Plus\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/apps.npr.org\/best-books\/#view=covers\u0026amp;year=2022\u0022\u003ENPR\u2019s Books we Love\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/ww2.kdl.org\/libcat\/whatsnext.asp\u0022\u003EWhat\u0027s Next\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.openingthebook.com\/whichbook\/\u0022\u003EWhichbook\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EGenres\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.cozy-mystery.com\/\u0022\u003ECozy Mystery List\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/noflyingnotights.com\/\u0022\u003ENo Flying No Tights\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.fantasticfiction.com\/\u0022\u003EFantastic Fiction\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.stopyourekillingme.com\/index.html\u0022\u003EStop, You\u0027re Killing Me\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"bookresource","field_class":"Staff Recommend - Resources","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734653","langcode":"English","title":"What would you like?","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/\u0022\u003ERecent Staff Booklists\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/austin.bibliocommons.com\/explore\/index\/awards\u0022\u003EAwards\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/explore\/bestsellers\/6130_indie_bestsellers_(usa)\u0022\u003EIndie Bestsellers (USA)\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/explore\/bestsellers\/5925_new_york_times\u0022\u003ENew York Times Bestsellers\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/explore\/index\/newly_acquired?f_on_order=false\u0022\u003ENew Titles\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/events\/book-clubs\u0022\u003EBook Clubs\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"recommendlinks","field_class":"Staff Recommend - Links","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734654","langcode":"English","title":"Teen Educator Support","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/mylibrarycard#groupcard\u0022\u003EGroup Cards\u003C\/a\u003E\u00a0for teachers in schools, child care centers, group or supported living homes in Austin (as well as teachers at any school in Travis County)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/central-field-trips\u0022\u003EField Trips\u003C\/a\u003E\u00a0to the Central Library. For branch locations, please\u00a0\u003Ca href=\u0022\/locations\u0022\u003Econtact the branch directly\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/ask\u0022\u003EAsk a Librarian\u003C\/a\u003E\u00a0to help put together lists of curriculum-aligned resources\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/book-a-librarian\u0022\u003EBook a Librarian\u003C\/a\u003E\u00a0for a virtual visit to your class, a virtual information literacy workshop for students, or a library orientation for your teachers\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/item\/show\/1969426067\u0022\u003EWi-Fi Hotspots available for checkout\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/policies#levels\u0022\u003ELearn how books are selected for teens and young people.\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"teened","field_class":"Teen - Educator ","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734655","langcode":"English","title":"Puppet Shows \u0026amp; Author Interviews","field_accordion_text":"\u003Cblockquote\u003E\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PL-B1wkbkWXWSfVrwl4hEwytlr1s9anVlI\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022Van the puppet interviews author\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u0022f2c69774-e930-4a3f-9b57-0decf0c17c8d\u0022 height=\u0022199\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/van_show_0.jpg\u0022 width=\u0022299\u0022 class=\u0022align-right\u0022 loading=\u0022lazy\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003EHave you ever wanted to see a blue monster talk to your favorite author? Us too! Learn about the people and ideas behind your favorite books. Check out the puppet Van as he interviews with todays most influential authors.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003C!--{C}%3C!%2D%2DTeachers%20guide%20available%20%3Ca%20href%3D%22http%3A%2F%2Faustinlibrary.com%2Fdownloads%2FHowToUseVanShow-web.pdf%22%3Ehere%3C%2Fa%3E.%2D%2D%3E--\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PL-B1wkbkWXWS2lV4i9Ix0FeZkx55N1ap3\u0022\u003EOne Minute Videos of Authors\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PL-B1wkbkWXWSfVrwl4hEwytlr1s9anVlI\u0022\u003EFull Interview Videos\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EAustin Public Library\u2019s puppetry troupe Literature Live! preforms throughout the year around Austin.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022usa-button\u0022 href=\u0022\/events\/literature-live\u0022\u003EView upcoming puppet shows\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022304\u0022 src=\u0022https:\/\/player.vimeo.com\/video\/518805793?byline=0\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"puppet","field_class":"Youth - Puppets","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734656","langcode":"English","title":"Teacher, Parent, and Caregiver Support","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/learning-to-use-the-library\u0022\u003EFREE resources for educators\u003C\/a\u003E. Learn to use the library!\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/item\/show\/1969426067\u0022\u003EWi-Fi Hotspots\u003C\/a\u003E available for checkout\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/mylibrarycard#groupcard\u0022\u003EGroup Cards\u003C\/a\u003E for teachers in schools, child care centers, group or nursing homes in Austin (as well as teachers in Del Valle ISD)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libanswers.com\/index.php\u0022\u003EAsk a Librarian \u003C\/a\u003Eto recommend resources on any interest or subject, or to schedule a virtual visit.\u003C\/li\u003E\n\t\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/central-field-trips\u0022\u003EField Trips\u003C\/a\u003E to the Central Library. For branch locations, please \u003Ca href=\u0022\/locations\u0022\u003Econtact the branch directly\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"teacher","field_class":"Youth - Teacher ","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734657","langcode":"English","title":"Support for Students","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EFREE \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/virtual\/brainfuse-helpnow\u0022\u003Etutoring\u003C\/a\u003E and \u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/database\/brainfuse\u0022\u003Eonline homework help\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFREE \u003Ca href=\u0022\/mylibrarycard\u0022\u003Elibrary cards\u003C\/a\u003E for anyone living within Austin city limits or students\u00a0enrolled in any school in Travis County - including private school, daycare, charter, and home school students - until completion of high school\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EFor more information and frequently asked questions, \u003Ca href=\u0022\/student\u0022\u003Echeck out our Student Library Card page\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFREE library cards for AISD, Austin Achieve, Del Valle ISD, and Manor ISD students via your school (\u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.libanswers.com\/index.php\u0022\u003Ecall us\u003C\/a\u003E if you need student card info)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFREE computer use, Internet access, and study spaces at every library.\u00a0\u00a0\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EThe Carver, Central, Manchaca, North Village, Ruiz, Southeast, St. John, Twin Oaks, University Hills, Willie Me Kirk, and Windsor Park branches have computer\u00a0\u003Cstrong\u003Eresources\u003C\/strong\u003E\u00a0\u003Cstrong\u003Eespecially\u003C\/strong\u003E\u00a0for kids age 10-18. Ask at your\u00a0location\u00a0for details.\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"stusupport","field_class":"Youth - Students","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734658","langcode":"English","title":"Early Literacy Ages 0-4","field_accordion_text":"\u003Cul type=\u0022disc\u0022\u003E\u003Cli\u003EFREE \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/storytime\u0022\u003EVirtual Storytime Kits\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/youth\/storytime\u0022\u003EStorytimes\u003C\/a\u003E\u00a0designed to support developmental stages and in several languages\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/youth#puppet\u0022\u003ELiterature Live!\u003C\/a\u003E puppet shows for kids ages 3-8\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EChildren\u0027s areas in every Library where caregivers and children can play, read, and grow\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"literacy","field_class":"Youth - Early Literacy","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734659","langcode":"English","title":"Independent Literacy Ages 5-12","field_accordion_text":"\u003Cul type=\u0022disc\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/recommended\/personal-picks\u0022\u003ERecommendations\u003C\/a\u003E and \u003Ca href=\u0022\/recommended\/titles\/covers?f%5B0%5D=field_intended_audience_2016i%3A3306\u0022\u003Ereading lists\u003C\/a\u003E made just for you\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEngaging books and media for \u003Ca href=\u0022\/youth#levels\u0022\u003Eevery reading level\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELiterature, STEM, and arts-based programming for children and tweens\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAnnual \u003Ca href=\u0022\/summer\u0022\u003ESummer Reading Program\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAuthor interviews with \u003Ca href=\u0022\/youth#puppet\u0022\u003EThe Van Show\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"indliteracy","field_class":"Youth - Independent","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734660","langcode":"English","title":"Teens Ages 13-18","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/teen\u0022\u003ETeen Site\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/teens\/ATXyz\u0022\u003EATXyz \u003C\/a\u003E- the ATX Youth Zine (a teen-run literary \u0026amp; art zine)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EA Teen Guide with tips on \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/teens\/books\u0022\u003Ebooks\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/teens\/health\u0022\u003Ehealth\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/teens\/BeTheChange\u0022\u003Eactivism\u003C\/a\u003E, and \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/teens\/jobs\u0022\u003Ejob\u00a0resources\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETeen Volunteer \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/teens\/volunteer\u0022\u003Eleadership\u003C\/a\u003E\u00a0and \u003Ca href=\u0022\/volunteer#teen\u0022\u003Eservice\u003C\/a\u003E\u00a0opportunities\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESupport for \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/teens\u0022\u003Elearning\u003C\/a\u003E\u00a0(including research skills and tutoring)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"teenlink","field_class":"Teen - Links","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734663","langcode":"English","title":"eue","field_accordion_text":"","field_anchor":"","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734664","langcode":"English","title":"sub accordion for How to Determine Austin Res","field_accordion_text":"","field_anchor":"","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734885","langcode":"English","title":"new accordion for carver","field_accordion_text":"","field_anchor":"","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734886","langcode":"English","title":"2nd accordion on Carver","field_accordion_text":"","field_anchor":"","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734887","langcode":"English","title":"Location \u0026amp; Hours","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe digital makerspace is comprised of the Innovation Lab (Room\u00a0523) and the Innovation Lounge, both located on the 5th floor of the\u00a0\u003Ca href=\u0022\/central-library\u0022\u003ECentral Library\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAddress\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCentral Library - 5th Floor\u003Cbr \/\u003E\n710 W. Cesar Chavez St.\u003Cbr \/\u003E\nAustin, Texas 78701\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/goo.gl\/maps\/HzjL9jVRE9KJi21NA\u0022\u003EGoogle Map\u003C\/a\u003E\u00a0|\u00a0\u003Ca href=\u0022\/central-library#parking\u0022\u003EParking\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOperating Hours\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTuesday - Thursday: 11 AM - 7 PM\u003Cbr \/\u003E\nFriday - Saturday: 10 AM - 4 PM\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease contact the Library\u0027s Makerspace staff with any questions:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E512-974-7442\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022mailto:lib.innovationlab@austintexas.gov\u0022\u003ELib.InnovationLab@austintexas.gov\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"Innohours","field_class":"Innovation - Hours","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734888","langcode":"English","title":"Reserve a Makerspace Computer","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Library\u0027s\u00a0\u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022policies#rules\u0022\u003EUse Rules\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E\u00a0apply to\u00a0the Innovation Lab (Room 523) and Innovation Lounge or when using any resources related to APL Innovate.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EReservations available for 2 hours and can be made in advance by text or online.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col\u003E\u003Cli\u003EFor same-day reservations:\u003Cbr \/\u003E\n\tText\u00a0\u003Cstrong\u003EAustin Library Innovate\u003C\/strong\u003E\u00a0to\u00a0\u003Cstrong\u003E512-898-7734\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFor same-day and future reservations:\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/kiosk.na8.qless.com\/kiosk\/app\/home\/137?screen=consumerInfo\u0022\u003EReserve Online\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EInnovation Lab (Room 523)\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EApple Mac Pro Tower (2)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ERoom capacity: 4\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIf the reserving party is more than 15 minutes late, they forfeit the reservation.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EInnovation Lounge\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EApple M1 iMac (5)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDell Windows Desktop (8)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"innoreserve","field_class":"Innovation - Reserve","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734889","langcode":"English","title":"Software Available","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EWe encourage you to review the Software List for the Innovation Lab (Room 523) and Innovation Lounge ahead of your visit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAdobe Creative Cloud: A Family of Software for Multimedia Creation\u003C\/strong\u003E\u00a0is available on all computers in the Innovation Lab (Room 523) and Innovation Lounge. Used for Photography, Illustrations, Graphics, Videos, Visual Effects, Music, Podcasts, Animation, etc\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAdobe Photoshop 2023: photo and art composition, editing, and sharing\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe Illustrator: create vector art and illustrations\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe InDesign: design and publish graphics and page layouts for print and digital media\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe Premiere Pro: professional film and video editing\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe XD: web and mobile voice sharing and design\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe After Effects 2023: visual effects and motion graphics\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe Audition: multi-track digital audio workstation\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe Animate: designing vector graphics and animation for digital art projects\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe InCopy: general word processing, write, edit, and design documents\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe Dimension: 3D rendering and design software\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe Lightroom: image organization and image processing software\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe Character Animator: live motion and multitrack animation software\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe Media Encoder: export videos to video sharing websites\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdobe Dreamweaver 2021: build, design and publish websites\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003ESoftware available in the Innovation Lab (Room 523)\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003E2D Graphics Editor\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EKrita\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003E3D Modeling and Animation\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EBlender\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMaxon Cinema 4D\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EAudio\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAbleton 11\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAudacity\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGarageBand\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELogic Pro\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EReaper\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EGame Development\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUnity\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EGame Engine\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUnreal Engine (Epic Games Launcher)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EGraphic Design and Photography\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EGimp\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EStreaming\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EOBS: Open Broadcaster Software\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EText, Draw and Import Projects\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EFreeForm\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EVideo\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EDaVinci Resolve\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFinal Cut Pro\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EiMovie\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003ESoftware Available on the Macs the Innovation Lounge\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003E2D Graphics Editor\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EKrita\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003E3D Modeling and Animation\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EBlender\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EAudio\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAudacity\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGarageBand\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EReaper\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EGame Development\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUnity\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EGraphic Design and Photography\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EGimp\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPhotopea (Adobe Photoshop Alternative)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EText, Draw and Import Projects\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EFreeForm\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EVideo\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EDaVinci Resolve\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFinal Cut Pro\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EiMovie\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELightworks (Adobe Premiere Alternative)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESoftware Available on the Windows Desktops in the Innovation Lounge\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003E2D Graphics Editor\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EKrita\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003E3D Modeling and Animation\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EBlender\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EAudio\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAudacity\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EGame Development\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUnity\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EGame Engine\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUnreal Engine (Epic Games Launcher)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EGraphic Design and Photography\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EGimp\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPhotopea (Adobe Photoshop Alternative)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EVideo\u003C\/em\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ELightworks (Adobe Premiere Alternative)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"innosoftware","field_class":"Innovation - Software","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734890","langcode":"English","title":"Library Volumes Podcast","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe podcast for book lovers,\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/events\/apl-volumes\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EAPL Volumes\u003C\/strong\u003E\u003C\/a\u003E, is produced and edited in the Innovation Lab. New episodes were released on\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/events\/apl-volumes\u0022\u003EiTunes\u003C\/a\u003E,\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/open.spotify.com\/show\/7xyrrvJVZul8n34rkbva1d?si=b8df9c8f175649e0\u0026amp;nd=1\u0022\u003ESpotify\u003C\/a\u003E,\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.iheart.com\/podcast\/263-apl-volumes-109518042\/\u0022\u003EiHeartRadio\u003C\/a\u003E, and other podcast platforms starting in March 2023.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"volumes","field_class":"Innovation - Volumes","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734891","langcode":"English","title":"Parking","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPay to Park\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin Central Library features two levels of underground parking with 140 public parking spaces. The entrance is on West Avenue. The parking garage opens when the Library opens (check our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/locations\u0022\u003Elocations page\u003C\/a\u003E\u00a0for current opening times) and is enforced 24\/7. Parking is not validated. If the lot is full try\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austintexas.gov\/cityhallparking\u0022\u003ECity Hall\u003C\/a\u003E\u00a0or use your favorite parking app.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EParking Rates\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E$0\u00a00 up to 1 hour\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$5\u00a0Over 1 hour up to 2 hours\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$9 Over 2 hours up to 4 hours\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$11\u00a0Over 4 hours up to 7 hours\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$13\u00a0Over 7 hours up to 10 hours\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$15\u00a0Over 10 hours up to 12 hours\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$30 Over 12 hours or lost ticket\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EStreet Parking\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThere is metered street parking on nearby streets. City pay stations accept credit cards, debit cards, and change. See the City of Austin\u0027s\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austintexas.gov\/parking\u0022\u003EParking\u003C\/a\u003E\u00a0page for more information.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/gallery.mailchimp.com\/1861810ce1dca1a4c1673747c\/files\/70152804-0713-4946-9901-e23aee9cb45e\/downtownparkingmap.pdf\u0022\u003EPDF Map of Downtown Parking Options\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EBus Routes\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECall Capital Metro at (512) 474-1200 or visit\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.capmetro.org\/\u0022\u003Ecapmetro.org\/planner\u003C\/a\u003E\u00a0to find the most direct route.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EBiking\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Central Library connects directly to both the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austintexas.gov\/sites\/default\/files\/files\/Parks\/GIS\/AnnRoyButlerTrailUpdate.pdf\u0022\u003EAnn and Roy Butler Hike and Bike Trail\u003C\/a\u003E\u00a0and the Lance Armstrong Bikeway. There are numerous free places to park bikes surrounding the Library.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"parking","field_class":"ACE - Parking","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734892","langcode":"English","title":"Donations","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAnytime during open business hours -\u00a0\u003Cstrong\u003E2 grocery bags or standard boxes\u003C\/strong\u003E\u00a0(e.g., copy paper or banker\u0027s) or less\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EAll other by appointment only:\u003C\/strong\u003E\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:recycled.reads@austintexas.gov\u0022\u003Erecycled.reads@austintexas.gov\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWe are not able to pick up donations.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EThe bookstore accepts:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAll printed material except for magazines\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECDs and LPs\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDVDs and Blu-Rays\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EArt and ephemera\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EComplete board games and puzzles\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EVHS\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAudio Cassettes\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EPlease call if you have other specific items to donate.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe bookstore does not accept:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EMagazines\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EWe cannot accept materials that are insect infested or moldy. Donated items should be in sturdy grocery or reusable bags (no trash bags), or standard or smaller sized boxes (e.g., copy paper, banker\u0027s) that you do not need returned.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFor security reasons, we only accept donations during open business hours and by appointment. We are not allowed to touch items abandoned outside of our doors. To make an appointment, email us at:\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:recycled.reads@austintexas.gov\u0022\u003Erecycled.reads@austintexas.gov\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"donations","field_class":"ARRB - Donate","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734894","langcode":"English","title":"Addresses","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMailing\u003C\/strong\u003E: Austin Public Library PO Box 2287 Austin TX 78768-2287\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAdministrative Office\u003C\/strong\u003E:\u00a0Central Library, Austin Public Library 710 W Cesar Chavez St. Austin TX 78701\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EShipping\u003C\/strong\u003E: 635 N Pleasant Valley Rd. Austin, TX 78702\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFor other addresses see\u00a0\u003Ca href=\u0022\/locations\u0022\u003EHours and Locations\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"address","field_class":"Contact - Address","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734894","langcode":"Spanish","title":"Direcciones","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECorreo Postal:\u00a0\u003C\/strong\u003EAustin Public Library, PO Box 2287, Austin TX 78768-2287\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EOficinas Administrativas:\u00a0\u003C\/strong\u003ECentral Library, Austin Public Library, 710 W. Cesar Chavez St., Austin TX 78701\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EEnv\u00edos:\u00a0\u003C\/strong\u003EAustin Public Library Warehouse, 635 N. Pleasant Valley Rd., Austin TX 78702\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPara otras direcciones consulte los\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/dev-apl-cms.pantheonsite.io\/locations\u0022\u003EHorarios y ubicaciones.\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"address","field_class":"Contact - Address","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734895","langcode":"English","title":"Book a Librarian","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/book-a-librarian\u0022\u003EBook a Librarian\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EReserve a free 30-minute session with a librarian. We\u2019re available by phone, email, and in person.\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"bookalibrarian","field_class":"Contact - Book","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734896","langcode":"English","title":"Other Telephone Numbers","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EInformation and Reference\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022tel:5129747400\u0022\u003E512-974-7400\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHours and Locations Recording\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022tel:5129747301\u0022\u003E512-974-7301\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAPL Shop\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022tel:5129749676\u0022\u003E512-974-9676\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAustin History Center\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022tel:5129747480\u0022\u003E512-974-7480\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPassport Offices\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCentral Library Passport Office\u00a0\u003Ca href=\u0022tel:5129749639\u0022\u003E512-974-9639\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRecycled Reads Passport Office\u00a0\u003Ca href=\u0022tel:5129747469\u0022\u003E512-974-7469\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRuiz\u00a0Reads Branch Passport Office\u00a0\u003Ca href=\u0022tel:5129747526\u0022\u003E512-974-7526\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSpicewood Springs Branch Passport Office\u00a0\u003Ca href=\u0022tel:5129747548\u0022\u003E512-974-7548\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EInnovation Lab\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022tel:5129747442\u0022\u003E512-974-7442\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022mailto:lib.innovationlab@austintexas.gov\u0022\u003ELib.InnovationLab@austintexas.gov\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERecycled Reads Library Used Bookstore\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022tel:5129747460\u0022\u003E512-974-7460\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EText a Librarian\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022tel:5123374893\u0022\u003E512-337-4893\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"phone","field_class":"Contact - Phone","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734896","langcode":"Spanish","title":"Other Telephone Numbers (Spanish)","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ECentro de Historia de Austin 512-974-7480\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEnviar texto al Bibliotecario 512-337-4893\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"phone","field_class":"Contact - Phone","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734898","langcode":"English","title":"Tours","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003ESelf-Guided Tours\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ETour the Central Library in person or check out the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/central\/tours#virtual\u0022\u003Evirtual tour\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3 id=\u0022Public\u0022\u003EPublic Tours\u003Cstrong\u003E\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EUse our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/visit-form\u0022\u003EGroup Library Visit Request Form\u003C\/a\u003E\u00a0or call 512-974-7400 to schedule a field trip or group visit. Tour length varies based on the topic.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3 id=\u0022Adult\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ETours for Adults\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EFor adult groups, please contact us at least two weeks in advance to request one of the following types of visits. We can combine or customize as needed.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EBuilding Tours (45-60 minutes):\u003C\/strong\u003E\u00a0Hosted by volunteers with\u00a0a focus on special spaces in the Central Library, types of materials on each floor,\u00a0and library services.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ELEED\/Architecture Tour\u003C\/strong\u003E\u00a0\u003Cstrong\u003E(time will vary based on the request):\u003C\/strong\u003E\u00a0Hosted by Facilities staff with a focus on LEED (Leadership in Energy and Environmental Design)\u003Cstrong\u003E\u00a0\u003C\/strong\u003Eand behind-the-scenes\u00a0systems. Please indicate your area of interest on the form.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EFinding books\/Using the online catalog workshop\u00a0(30-45 Minutes):\u003C\/strong\u003E\u00a0A librarian will provide an overview of our online catalog including the Virtual Library (downloadable eBooks and eAudiobooks, digital magazines and streaming music and movies).\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EResearch Workshop (45-60 Minutes):\u00a0\u003C\/strong\u003EA research workshop is an opportunity for your group to meet with a librarian and learn about our databases in our 15\u2013seat computer lab. If your group has a specific research topic, we will focus on databases that best meet your needs for finding journal articles, primary resources and other scholarly materials.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3 id=\u0022youth\u0022\u003EYouth Field Trips\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Central Library is a great place for school or youth organization field trips! During your visit, staff welcomes your group and tells you a little about the library, and then your group can explore the Children\u2019s or Teen Areas. After this, your group may then explore the rest of the library on your own as best fits your interests and available time. Please schedule a youth field trip at least one week in advance (or sooner, for best availability). For more information about field trips, visit the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/central-field-trips\/general\u0022\u003ECentral Library Field Trips Information Guide.\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"tours","field_class":"ACE - Tours","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734900","langcode":"English","title":"Plan Your Visit","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EWe are located at 810 Guadalupe in the beautiful historic former Central Library\u00a0building.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOpen Hours:\u003C\/strong\u003E Open for in-person research Tuesday through Saturday, 10 AM to 6 PM. Sunday 12 PM to 5 PM. Closed Monday.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIf you will be conducting research in the AHC Reading Room, please be aware of what you can expect.\u00a0 You can also get a head start on some \u003Ca href=\u0022\/ahc\/research\u0022\u003Eresearch\u003C\/a\u003E\u00a0from home.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/ahc\/news-events\u0022\u003EPlease check here for parking updates ahead of your visit.\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOur GPS coordinates are\u00a0N 30 16.307, W 97 44.754.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/maps.google.com\/maps?f=q\u0026amp;source=embed\u0026amp;hl=en\u0026amp;geocode=\u0026amp;q=810+Guadalupe+Street,+Austin,+TX\u0026amp;aq=0\u0026amp;oq=810+gua\u0026amp;sll=30.270982,-97.745575\u0026amp;sspn=0.014622,0.01929\u0026amp;ie=UTF8\u0026amp;hq=\u0026amp;hnear=810+Guadalupe+St,+Austin,+Texas+78701\u0026amp;t=h\u0026amp;ll=30.272541,-97.743924\u0026amp;spn=0.008895,0.013733\u0026amp;z=16\u0022\u003EView Map\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"plan","field_class":"AHC - Plan","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734901","langcode":"English","title":"Teens","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/88Mwb2bnOMk\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EHow to land a job as a teen\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Col\u003E\u003Cli\u003EBrainstorm and research job options\u003Cspan\u003E\u00a0\u003C\/span\u003E- don\u0027t limit yourself to \u0022teen\u0022 jobs like fast food.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/GetMyFuture\/Employment\/get-work-experience.aspx\u0022\u003EGain experience (and a reference)\u003C\/a\u003E\u003Cspan\u003E\u00a0\u003C\/span\u003E- small jobs \u0026amp; volunteering pay off, big time.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.careeronestop.org\/JobSearch\/Resumes\/ResumeGuide\/TopResumeStrategies\/identify-transferable-skills.aspx\u0022\u003EBe able to name your skills\u003C\/a\u003E - you\u0027ve got marketable skills (we promise).\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/edu.gcfglobal.org\/en\/jobsearchandnetworking\/3-steps-to-identifying-transferable-skills\/1\/\u0022\u003EGet your documents together to apply\u003C\/a\u003E\u00a0-\u00a0your application will be a breeze.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.youthcentral.vic.gov.au\/jobs-and-careers\/job-interviews\/preparing-for-a-job-interview\/10-job-interview-tips\u0022\u003EKnow how to ace your interview\u003C\/a\u003E\u003Cspan\u003E\u00a0\u003C\/span\u003E- interviews are the final exam (not a pop quiz).\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\u003Ch3\u003ETeen Job Opportunities\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EExplore some of our favorite employment opportunities just for teens.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.apprenticeship.gov\/\u0022\u003EApprenticeship.gov\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tWant to gain a trade? Find apprenticeship opportunities in the\u00a0Austin-area for skills like electrician, plumber\u00a0and masonry.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/austintexas.gov\/page\/about-esb-macc-caminos\u0022\u003ECaminos at the MACC\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tThe Caminos is a 1-year paid youth leadership program at the Mexican American Cultural Center.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austintexas.gov\/department\/about-youth-family-servicesyouth-initiatives\u0022\u003ECity of Austin Summer Interns\u00a0\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOne application for 4 different internships, and you\u0027re matched based on your future career interests. Application deadline is usually first week in March.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austintexas.gov\/page\/youth-employment-and-program-opportunities\u0022\u003ECity of Austin Youth Employment \u0026amp; Volunteer Opportunities\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tSee all youth volunteer and employment programs citywide at a glance - some are volunteer, but those at Austin Public Health and the Parks \u0026amp; Rec Department are paying jobs.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/e4youth.org\/programs-2\/\u0022\u003Ee4 Youth\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tThe e4 Youth Organization has several different paid jobs for Teens, including their Creative Mentor and Shadow the Pros programs.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.goodwillcentraltexas.org\/education-job-training\/opportunities-for-youth\u0022\u003EGoodwill\u00a0\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEligible applicants can receive one-on-one assistance from a case manager to reach\u00a0educational\u00a0and career goals.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.traviscountytx.gov\/health-human-services\/children-and-youth\/employment-program\u0022\u003ETravis County Summer Youth Employment Program\u00a0\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEligible applicants\u00a0can apply to this paid work-based learning opportunity.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENeed more help?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003EContact us\u003C\/a\u003E\u00a0to request a job coach for 1 on 1 assistance.\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"","field_class":"Job Portal - Diverse - Teens","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734901","langcode":"Spanish","title":"Adolescentes","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/B5Q2z7yr9Vc\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EEmpleos para adolescentes\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/LocalHelp\/EmploymentAndTraining\/find-youth-programs.aspx?lang=es\u0022\u003ECareer OneStop recursos para j\u00f3venes\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tBusque programas locales para j\u00f3venes de 16 a 24 a\u00f1os.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/GetMyFuture\/default.aspx?lang=es\u0022\u003EGetMyFuture\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tRecursos sobre c\u00f3mo conseguir un empleo, obtener formaci\u00f3n, y m\u00e1s.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.traviscountytx.gov\/health-human-services\/children-and-youth\/employment-program#googtrans\/en\/es\u0022\u003EAprendizaje basado en el trabajo (SYEP)\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEl Programa de Empleo Juvenil de Verano (SYEP) brinda una variedad de oportunidades de aprendizaje basadas en el trabajo a los j\u00f3venes en toda la ciudad de Austin y el condado de Travis para incluir reclutamiento, capacitaci\u00f3n, colocaci\u00f3n, y monitoreo.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.coshnetwork.org\/library\/%231%20Gu%C3%AD%C2%ADa%20sobre%20el%20trabajo%20de%20menores_0.pdf\u0022\u003ETrabajo de menores (14 \u00f3 15 a\u00f1os)\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tInformaci\u00f3n sobre los tipos de trabajos para los menores (14 \u00f3 15 a\u00f1os).\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.wfscapitalarea.com\/our-services\/youth\/#resources#googtrans\/en\/es\u0022\u003EWorkforce Solutions ayuda para estudiantes\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tHerramientas para saber en qu\u00e9 quiere trabajar y c\u00f3mo lograrlo, especialmente para estudiantes de la secundaria la preparatoria.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EM\u00e1s recursos\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/GetMyFuture\/Employment\/interviews.aspx?lang=es\u0022\u003EEntrevistas \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTome pasos sencillos para una excelente entrevista de trabajo.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/GetMyFuture\/Employment\/ideas-for-first-jobs.aspx?lang=es\u0022\u003EIdeas para el primer empleo \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tNo se limite a empleos \u0022t\u00edpicos\u0022.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/GetMyFuture\/Employment\/get-work-experience.aspx?lang=es\u0022\u003EObtenga experiencia (y una referencia) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLas pasant\u00edas y el trabajo voluntario le pueden ayudar a sobresalir.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/GetMyFuture\/Employment\/work-documents.aspx?lang=es\u0022\u003EOrganice sus documentos \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tJunte los documentos necesarios para solicitar puestos de trabajo.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/GetMyFuture\/ExploreCareers\/what-are-you-good-at.aspx?lang=es\u0022\u003EPiense en sus destrezas \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\t\u00a1Ya tiene varias destrezas! (Se lo aseguramos.)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/GetMyFuture\/Employment\/resumes.aspx?lang=es\u0022\u003EPrepare su resum\u00e9 \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEste documento comparte detalles claves sobre su experienciaanterior y sus habilidades.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"","field_class":"Job Portal - Diverse - Teens","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734902","langcode":"English","title":"Older Adults","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/players.brightcove.net\/3772599298001\/ryhhcDoG_default\/index.html?videoId=5755619203001\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EResources for Older Adults\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/work\/job-search\/info-2020\/part-time-jobs-for-retirees.html\u0022\u003EAARP: Top 25 Part-Time Jobs for Older Adults\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tInformation on pay, job satisfaction and the average amount of time spent sitting and standing on the job.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/learn.aarp.org\/work-jobs-landing-page\u0022\u003EAARP Work \u0026amp; Jobs\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tJob search tips and resources for older adults.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austinup.org\/events\/\u0022\u003EAustinUp Events Calendar\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan\u003ELocal advocacy group hosting a variety of events for job seekers throughout the year, including 50+ job fairs\u003C\/span\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/ResourcesFor\/OlderWorker\/older-worker.aspx\u0022\u003ECareerOneStop Resources for Older Workers\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTips on navigating stereotypes, job searching, interviewing and more.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.ssa.gov\/planners\/retire\/whileworking.html\u0022\u003ESocial Security\u00a0Benefits Planner\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tHow to work while collecting Social Security payments.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENeed more help?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003EContact us\u003C\/a\u003E\u00a0to request a job coach for 1 on 1 assistance.\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"","field_class":"Job Portal - Diverse - Older Adults","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734902","langcode":"Spanish","title":"Adultos 50+","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EPrep\u00e1rese para entrevistas\u003Cbr \/\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022\/\/players.brightcove.net\/3772599298001\/HkD6Qklb_default\/index.html?videoId=4492720552001\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDesarrolle destrezas\u003Cbr \/\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022\/\/players.brightcove.net\/3772599298001\/HkD6Qklb_default\/index.html?videoId=5755634220001\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPara ver subt\u00edtulos en espa\u00f1ol, abra el video usando la cajita a la derecha.\u00a0\u003Cimg alt=\u0022bot\u00f3n para expandir el video a pantalla completa\u0022 height=\u002222\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u20\/expand_button.png\u0022 width=\u002232\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECuando vea el video en pantalla completa, haga clic en el \u00edcono de subtitulos y escoja \u0022Spanish (Latin America) [CC]\u0022 de la lista de opciones.\u00a0\u003Cimg alt=\u0022bot\u00f3n de subt\u00edtulos\u0022 height=\u002223\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u20\/cc_button.png\u0022 width=\u002232\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ERecursos para los adultos 50+\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/trabajo\/busqueda-de-empleo\/\u0022\u003EAARP Trabajo \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConsejos y recursos para personas mayores.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/ResourcesFor\/OlderWorker\/older-worker.aspx?lang=es\u0022\u003ECareerOneStop recursos para \u0022trabajadores de edad\u0022 \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConsejos para superar los estereotipos, buscar empleos, hacer entrevistas, y m\u00e1s.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ssa.gov\/espanol\/jubilacion2\/trabajar.htm\u0022\u003EPlanificador de beneficios del Seguro Social \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tC\u00f3mo trabajar y todav\u00eda recibir sus beneficios de Seguro Social.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/jobseekers\/discriminaci%C3%B3n-por-edad\u0022\u003ETexas Workforce Commission (Comisi\u00f3n Laboral de Texas) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConozca sus derechos y las varias formas de discriminaci\u00f3n por edad.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.workforce50.com\/\u0022\u003EWorkforce50\u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tBuscar empleos por ubicaci\u00f3n y compa\u00f1\u00eda. Para las personas mayores de 50 a\u00f1os.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EM\u00e1s recursos\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/trabajo\/busqueda-de-empleo\/info-2020\/oportunidades-trabajadores-bilingues.html\u0022\u003EAprovechar su biling\u00fcismo en el mercado laboral \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/trabajo\/busqueda-de-empleo\/info-2020\/como-navegar-el-mercado-laboral-en-la-pandemia.html\u0022\u003EC\u00f3mo encontrar un trabajo durante la pandemia \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/trabajo\/busqueda-de-empleo\/info-2018\/trivia-como-promocionar-mi-carrera.html#quest1\u0022\u003EC\u00f3mo promocionarse \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/trabajo\/busqueda-de-empleo\/info-2020\/consejos-para-sobresalir-en-el-mercado-laboral.html\u0022\u003EConsejos para sobresalir en el mercado laboral \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/trabajo\/busqueda-de-empleo\/info-2015\/trabajos-para-mayores-50.html\u0022\u003E10 trabajos para mayores de 50 a\u00f1os \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/trabajo\/busqueda-de-empleo\/info-2018\/estrategias-inteligentes-para-encontrar-empleo.html\u0022\u003EEstrategias para encontrar empleo \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"","field_class":"Job Portal - Diverse - Older Adults","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734903","langcode":"English","title":"People of All Abilities","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/f8lh47Kuv_s\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EResources for Workers of All Abilities\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/abilityjobs.com\/job-seeker-services\/\u0022\u003EabilityJOBS\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tJob\u00a0openings\u00a0posted by employers seeking to hire employees with disabilities.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/ResourcesFor\/WorkersWithDisabilities\/workers-with-disabilities.aspx\u0022\u003ECareerOneStop: Navigating the Job Search for All Abilities\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tFind resources and information to support your successful employment.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/askjan.org\/index.cfm\u0022\u003EJob Accommodation Network\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tFree, expert and confidential guidance on workplace accommodations and disability employment issues.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/jobseekers\/vocational-rehabilitation-services\u0022\u003ETexas Workforce Commission Vocational Rehabilitation Services\u003C\/a\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tWork with\u00a0counselors\u00a0to\u00a0set and achieve your career objectives.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.wfscapitalarea.com\/our-services\/job-search-training\/#disabilities\u0022\u003EWorkforce Solutions Career Centers\u003C\/a\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tAccessibility equipment available including JAWS,\u00a0Zoomtext, CCTV and more.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENeed more help?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003EContact us\u003C\/a\u003E\u00a0to request a job coach for 1 on 1 assistance.\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"","field_class":"Job Portal - Diverse - Abilities","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734903","langcode":"Spanish","title":"Personas con Discapacidad","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/f8lh47Kuv_s\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPara ver subt\u00edtulos en espa\u00f1ol, abra el video usando el bot\u00f3n de inicio.\u00a0\u003Cimg alt=\u0022Image removed.\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022\/core\/misc\/icons\/e32700\/error.svg\u0022 width=\u002216\u0022 title=\u0022This image has been removed. For security reasons, only images from the local domain are allowed.\u0022 class=\u0022filter-image-invalid\u0022 \/\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nHaga clic en el men\u00fa de configuraci\u00f3n.\u00a0\u003Cimg alt=\u0022Image removed.\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022\/core\/misc\/icons\/e32700\/error.svg\u0022 width=\u002216\u0022 title=\u0022This image has been removed. For security reasons, only images from the local domain are allowed.\u0022 class=\u0022filter-image-invalid\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESeleccione \u0022Subtitles\/CC\u0022, seleccione \u0022English (auto-generated)\u0022, seleccione \u0022Subtitles\/CC\u0022 de nuevo, y seleccione \u0022Auto-Translate\u0022. Escoja \u0022Spanish\u0022 de la lista de idiomas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ERecursos para personas con discapacidad\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/ResourcesFor\/WorkersWithDisabilities\/workers-with-disabilities.aspx?lang=es\u0022\u003ECareerOneStop recursos para trabajadores con discapacidad \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConsejos para adquirir destrezas, buscar empleos, hacer entrevistas, divulgar su discapacidad, y m\u00e1s.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/askjan.org\/espanol\/Preguntas-Frecuentes.cfm\u0022\u003ELa Red de Acomodaci\u00f3n en el Empleo \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tJAN (por sus siglas en ingl\u00e9s) es una fuente de orientaci\u00f3n gratuita, experta y confidencial sobre acomodaciones en elempleo, el ADA, y problemas de empleo por discapacidad.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/askjan.org\/soar.cfm\u0022\u003ESOAR\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEl sistema SOAR de JAN est\u00e1 dise\u00f1ado para permitir a los usuarios a explorar varias opciones de alojamiento para personas con discapacidades en entornos laborales. Si ve la p\u00e1gina en ingl\u00e9s, seleccione \u201cSpanish\u201d de la lista de idiomas donde ve la bandera en la esquina superior derecha.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/files\/jobseekers\/vocational-rehabilitation-guide-for-applicants-spanish-twc.pdf\u0022\u003ETWC gu\u00eda para solicitantes de rehabilitaci\u00f3n vocacional \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLos servicios de rehabilitaci\u00f3n vocacional de la Texas Workforce Commission (Comisi\u00f3n Laboral de Texas) ayudan a las personas con discapacidad a prepararse para el empleo, obtener y retener un trabajo o ascender en su empleo.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/informacion-en-espanol#rehabilitacinVocacionalYServiciosParaPersonasCiegas\u0022\u003ETWC rehabilitaci\u00f3n vocacional para personas ciegas \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTWC (Comisi\u00f3n Laboral de Texas) tambi\u00e9n ofrece rehabilitaci\u00f3n vocacional y servicios para personas ciegas.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EM\u00e1s recursos\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libguides.com\/tecnologia_asistencia\u0022\u003EGu\u00eda de tecnolog\u00eda de asistencia \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAprenda m\u00e1s sobre la tecnolog\u00eda de asistencia disponible cuando use la Biblioteca P\u00fablica de Austin.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.eeoc.gov\/es\/discriminacion-por-discapacidad\u0022\u003ELa Comisi\u00f3n para la Igualdad de Oportunidades en el Empleo \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tInformaci\u00f3n de la EEOC (por sus siglas en ingl\u00e9s) sobre la discriminaci\u00f3n por discapacidad.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/jobseekers\/discriminacion-por-discapacidad\u0022\u003ETexas Workforce Commission (Comisi\u00f3n Laboral de Texas) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConozca sus derechos y las varias formas de discriminaci\u00f3n por discapacidad.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EVisite la secci\u00f3n sobre Derechos y Beneficios abajo para informarse sobre la seguridad en el trabajo, reclamo legal de salarios no pagados, y leyes contra la discriminaci\u00f3n. \u003C\/em\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"","field_class":"Job Portal - Diverse - Abilities","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734904","langcode":"English","title":"Military \u0026amp; Veterans","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OpCI1T-PjKg\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EVeteran Services\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/Veterans\/JobSearch\/FindOpenings\/find-openings.aspx\u0022\u003ECareerOneStop\u003C\/a\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tFind civilian careers based on your military experience.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/veterans.usnlx.com\/\u0022\u003ENational Labor Exchange\u003C\/a\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tSearch jobs from veteran-friendly employers.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.tvc.texas.gov\/employment\/veterans\/\u0022\u003ETexas Veterans Commission\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAccess\u00a0one-on-one job assistance in addition to other\u00a0veteran services.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.benefits.va.gov\/vocrehab\/index.asp\u0022\u003EVeteran Readiness \u0026amp; Employment\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tThe Veterans Benefits Administration provides job training, resum\u00e9 development and employment accommodations.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENeed more help?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/jobportal\/request\u0022\u003EContact us\u003C\/a\u003E\u00a0to request a job coach for 1 on 1 assistance.\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"","field_class":"Job Portal - Diverse - Military","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734904","langcode":"Spanish","title":"Veteranos de las fuerzas armadas","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OpCI1T-PjKg\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPara ver subt\u00edtulos en espa\u00f1ol, abra el video usando el bot\u00f3n de inicio.\u00a0\u003Cimg alt=\u0022Image removed.\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022\/core\/misc\/icons\/e32700\/error.svg\u0022 width=\u002216\u0022 title=\u0022This image has been removed. For security reasons, only images from the local domain are allowed.\u0022 class=\u0022filter-image-invalid\u0022 \/\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nHaga clic en el men\u00fa de configuraci\u00f3n.\u00a0\u003Cimg alt=\u0022Image removed.\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022\/core\/misc\/icons\/e32700\/error.svg\u0022 width=\u002216\u0022 title=\u0022This image has been removed. For security reasons, only images from the local domain are allowed.\u0022 class=\u0022filter-image-invalid\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESeleccione \u0022Subtitles\/CC\u0022, seleccione \u0022English (auto-generated)\u0022, seleccione \u0022Subtitles\/CC\u0022 de nuevo, y seleccione \u0022Auto-Translate\u0022. Escoja \u0022Spanish\u0022 de la lista de idiomas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/trabajo\/exito-laboral\/info-2016\/del-servicio-militar-al-mercado-laboral-pasos-de-transicion.html\u0022\u003EDel servicio militar al mercado laboral \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\t8 pasos hacia una transici\u00f3n sin dificultades a un empleo civil.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.benefits.va.gov\/TRANSITION\/docs\/VA-Benefits-Participant-Guide-Spanish.pdf#\u0022\u003EGu\u00eda del participante - beneficios y servicios del VA \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tDescribe todos los beneficios y servicios del VA que apoyan a los veteranos durante su \u0022viaje de transici\u00f3n\u0022. La secci\u00f3n sobre c\u00f3mo investigar oportunidades de empleo puede ayudar en su b\u00fasqueda.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ERecursos para los veteranos\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/Veterans\/default.aspx?lang=es\u0022\u003ECareerOneStop recursos para veteranos y militares \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tRecursos para explorar carreras civil, obtener certificaciones y licencias, buscar empleo, y m\u00e1s.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.tvc.texas.gov\/employment\/veterans\/\u0022\u003EComisi\u00f3n de Veteranos de Texas \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece ayuda individualizada para empleos, adem\u00e1s de otros servicios para veteranos. Para ver la p\u00e1gina en espa\u00f1ol, busque el \u00edcono de la bandera de Espa\u00f1a en la esquina inferior derecha.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.benefits.va.gov\/benefits\/Spanish.asp\u0022\u003EDepartamento de Asuntos de los Veteranos (VA) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece rehabilitaci\u00f3n profesional, beneficios de empleo, y consejer\u00eda profesional.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.usa.gov\/espanol\/empleo-capacitacion-laboral\u0022\u003EUSA.gov \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tSu secci\u00f3n sobre empleo y capacitaci\u00f3n laboral incluye enlaces a varios sitios que dan prioridad a veteranos, entre ellos USAJOBS (buscador en ingl\u00e9s).\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.wfscapitalarea.com\/our-services\/job-search-training\/#forveterans#googtrans\/en\/es\u0022\u003EWorkforce Solutions Capital Area \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tOfrece servicios para veteranos, quienes tienen prioridad parausar recursos en sus centros (computadoras, tel\u00e9fonos, faxes y referencias a nuevas ofertas de trabajo).\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EM\u00e1s recursos\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.military.com\/veteran-jobs\u0022\u003EBusque empleos para veteranos \u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/hogar-familia\/familia-bienestar\/info-2020\/consejos-recursos-veteranos-que-buscan-trabajo.html\u0022\u003EConsejos y recursos para los veteranos que buscan empleo \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.texvet.org\/employment-and-business\u0022\u003ETexVet \u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003Cbr \/\u003E\n\tUna lista de organizaciones en Texas que ayudan a los veteranos con asuntos de empleo.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.diversity.va.gov\/programs\/hispanic.aspx\u0022\u003EVA Oficina de Diversidad e Inclusi\u00f3n - recursos para hispanos \u003C\/a\u003E [p\u00e1gina en ingl\u00e9s]\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"","field_class":"Job Portal - Diverse - Military","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734905","langcode":"English","title":"Formerly Incarcerated People","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NgmqTsBi92A\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EReentry Resources\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.honestjobs.com\/home?utm_term=\u0026amp;utm_campaign=Paid+Jobs\u0026amp;utm_source=adwords\u0026amp;utm_medium=ppc\u0026amp;hsa_acc=9936807735\u0026amp;hsa_cam=18089195014\u0026amp;hsa_grp=139713475145\u0026amp;hsa_ad=624552894621\u0026amp;hsa_src=g\u0026amp;hsa_tgt=dsa-1364619237316\u0026amp;hsa_kw=\u0026amp;hsa_mt=\u0026amp;hsa_net=adwords\u0026amp;hsa_ver=3\u0026amp;gclid=Cj0KCQjw_r6hBhDdARIsAMIDhV8onv8PLXfu9WLUxI5nVKAF-i_6lV02JyW7D3b1d1qHuyGPCoGXHZ4aAhMgEALw_wcB\u0022\u003EHonest Jobs\u003C\/a\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tCreate a free account and access second chance job\u00a0opportunities.\u00a0\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/ExOffender\/default.aspx\u0022\u003ECareerOneStop\u00a0Job Search\u00a0Help\u003C\/a\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tFind\u00a0\u00a0state resources, find employers and\u00a0tips on how to talk about your past.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.consumer.ftc.gov\/articles\/0157-background-checks\u0022\u003EFederal Trade Commission\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEverything you need to know about background checks.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.reentryroundtable.org\/get-help\/\u0022\u003EReentry Roundtable\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tResources and network building for individuals reentering the community.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.texascjc.org\/county-resources?field_resources_list_value%5B%5D=D\u0026amp;field_county_value=227\u0022\u003ETexas Criminal Justice Coalition\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tFind employment services in Travis County.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/lawlibrary.traviscountytx.gov\/services\/reference-attorney-for-expunctions\u0022\u003ETravis County Law Library\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tGet help clearing your arrest record from a no-cost attorney.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"","field_class":"Job Portal - Diverse - Former Incarcerated","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734905","langcode":"Spanish","title":"Ex reclusos","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/MKta7Q1VwTs\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPara ver subt\u00edtulos en espa\u00f1ol, abra el video usando el bot\u00f3n de inicio.\u00a0\u003Cimg alt=\u0022Image removed.\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022\/core\/misc\/icons\/e32700\/error.svg\u0022 width=\u002216\u0022 title=\u0022This image has been removed. For security reasons, only images from the local domain are allowed.\u0022 class=\u0022filter-image-invalid\u0022 \/\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nHaga clic en el men\u00fa de configuraci\u00f3n.\u00a0\u003Cimg alt=\u0022Image removed.\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022\/core\/misc\/icons\/e32700\/error.svg\u0022 width=\u002216\u0022 title=\u0022This image has been removed. For security reasons, only images from the local domain are allowed.\u0022 class=\u0022filter-image-invalid\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESeleccione \u0022Subtitles\/CC\u0022, seleccione \u0022English (auto-generated)\u0022, seleccione \u0022Subtitles\/CC\u0022 de nuevo, y seleccione \u0022Auto-Translate\u0022. Escoja \u0022Spanish\u0022 de la lista de idiomas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ERecursos de reintegraci\u00f3n\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.careeronestop.org\/ExOffender\/default.aspx?lang=es\u0022\u003ECareerOneStop recursos para ex reclusos \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tRecursos para explorar carreras, obtener formaci\u00f3n, encontrar un trabajo, y m\u00e1s.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texaslawhelp.org\/es\/article\/una-gu%C3%ADa-legal-de-texas-para-la-reentrada-desamparados-y-ex-presos\u0022\u003ETexas Law Help \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tUna gu\u00eda legal de Texas para la reentrada - desamparados y expresos.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/manualusa.com\/trabajos-despues-de-la-carcel\/\u0022\u003ETrabajos despu\u00e9s de la c\u00e1rcel \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tInformaci\u00f3n sobre compa\u00f1\u00edas que le contratar\u00e1n despu\u00e9s de salir de la c\u00e1rcel y los trabajos con buena paga y buenos beneficios.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.traviscountytx.gov\/criminal-justice\/research-planning\/workforce-development#googtrans\/en\/es\u0022\u003ETravis County - programa de desarrollo laboral \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLos ex delincuentes primero deben asistir a una orientaci\u00f3n. Aquellos que voluntariamente participan en el programa son evaluados en funci\u00f3n de sus aptitudes y habilidades. Los participantes son referidos a empleadores que contratan a ese tipo de empleados calificados.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.traviscountytx.gov\/human-resources\/jobs\/guidelines#googtrans\/en\/es\u0022\u003ETravis County - trabajos para ex reclusos \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tPautas para la contrataci\u00f3n de ex delincuentes.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EM\u00e1s recursos\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/lawlibrary.traviscountytx.gov\/services\/reference-attorney-for-expunctions#googtrans\/en\/es\u0022\u003EBiblioteca Legal del Condado de Travis \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tAyuda para borrar su registro de arresto.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.consumidor.ftc.gov\/articulos\/s0157-verificaciones-de-antecedentes-al-buscar-empleo\u0022\u003EComisi\u00f3n Federal de Comercio (FTC) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tTodo lo que necesita saber sobre las verificaciones de antecedentes al buscar empleo.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"","field_class":"Job Portal - Diverse - Former Incarcerated","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734906","langcode":"English","title":"Know Your Rights \u0026amp; Benefits","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022305\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/DBTmNm8D-84\u0022 width=\u0022540\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EHealthcare.gov Resources\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.healthcare.gov\/apply-and-enroll\/get-help-applying\/\u0022\u003EHelp Applying\u003C\/a\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tGet assistance on your application and enroll now.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.healthcare.gov\/have-job-based-coverage\/if-you-lose-job-based-coverage\/\u0022\u003ELost Your Job?\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tLearn about your options to get healthcare coverage.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.healthcare.gov\/choose-a-plan\/comparing-plans\/\u0022\u003EPicking a Plan\u00a0\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tHelpful tips and tutorials to help select the healthcare plan that is right for you.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003ERetirement Planning\u00a0\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/money\/money_tools\/\u0022\u003EAARP\u00a0Money Tools\u003C\/a\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tSeveral useful calculators for planning your\u00a0retirement.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ssa.gov\/planners\/retire\/\u0022\u003ERetirement Planner\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLearn how to apply for and manage your Social Security benefits.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EEmployment Rights \u0026amp; Laws\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/guides.sll.texas.gov\/covid-19\/employment#s-lg-box-wrapper-27296374\u0022\u003ECOVID-19 \u0026amp; Texas Law\u003C\/a\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\tAccess helpful pandemic-related resources from the Texas State Law Library.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.osha.gov\/workers\/\u0022\u003EOSHA Worker Rights \u0026amp; Protections\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tLearn about your right to safety in the workplace.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/jobseekers\/employee-rights-laws\u0022\u003ETexas Workforce Commission\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tFile a discrimination complaint, claim unpaid wages and learn more about your rights.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"rights","field_class":"Job Portal - Rights","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734906","langcode":"Spanish","title":"Conozca sus Derechos y Beneficios","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EC\u00f3mo escoger su plan m\u00e9dico\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Image removed.\u0022 height=\u002216\u0022 src=\u0022\/core\/misc\/icons\/e32700\/error.svg\u0022 width=\u002216\u0022 title=\u0022This image has been removed. For security reasons, only images from the local domain are allowed.\u0022 class=\u0022filter-image-invalid\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.cuidadodesalud.gov\/es\/blog\/understanding-your-health-coverage\/\u0022\u003EDesde la cobertura al cuidado de su salud \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEsta informaci\u00f3n le gu\u00eda paso a paso desde c\u00f3mo escoger su cobertura de seguro m\u00e9dico, hasta encontrar un proveedor para su cuidado, y m\u00e1s.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/foundcom.org\/prosper-centers\/cobertura-medica\/\u0022\u003EAyuda para elegir su cobertura m\u00e9dica (Foundation Communities)\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tFoundation Communities le ayuda a elegir su cubertura del Mercado de Salud (Obamacare).\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.cuidadodesalud.gov\/es\/choose-a-plan\/comparing-plans\/\u0022\u003EC\u00f3mo seleccionar un plan de seguro m\u00e9dico\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEsta informaci\u00f3n proviene del gobierno de los Estados Unidos y tiene consejos y tutor\u00edas para ayudarle a seleccionar el mejor plan de seguro de salud para usted.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.usa.gov\/espanol\/seguros-de-salud\u0022\u003EMercado de seguros m\u00e9dicos\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tInf\u00f3rmese sobre las distintas opciones de cobertura m\u00e9dica a trav\u00e9s del Mercado de Seguros M\u00e9dicos, Medicare o Medicaid.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EDerechos y leyes laborales\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.twc.texas.gov\/informacion-en-espanol#discriminacinEnElEmpleo\u0022\u003ETexas Workforce Commission (Comisi\u00f3n Laboral de Texas) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tPresente una queja por discriminaci\u00f3n, reclame salarios no pagados y obtenga m\u00e1s informaci\u00f3n sobre labor infantil y salario m\u00ednimo.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.osha.gov\/workers\/\u0022\u003EDerechos laborales (OSHA)*\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tInf\u00f3rmese de su derecho a seguridad en en trabajo por parte de La Administraci\u00f3n de Seguridad y Salud Ocupacional (OSHA). Si ve la p\u00e1gina en ingl\u00e9s, seleccione ESPA\u00d1OL en la esquina superior derecha.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texaslawhelp.org\/es\/article\/derechos-de-empleo-y-desastres\u0022\u003ESus derechos de empleo durante desastres\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEsta informaci\u00f3n proviene de texaslawhelp.org\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/workersdefense.org\/en\/tusderechos\/\u0022\u003EProyecto Defensa Laboral (Workers Defense Project) \u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tEsta organizaci\u00f3n ayuda a los empleados cuando sus empleadores no les pagan por labor completada y otras quejas laborales. Tambi\u00e9n brinda educaci\u00f3n sobre seguridad OSHA, derechos laborales y de inmigrantes, clases de ingl\u00e9s, y clases para aquellas personas interesadas en el campo de la construcci\u00f3n. Puede llamarles para conseguir m\u00e1s informaci\u00f3n o ayuda al (512) 289-7634.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EPrep\u00e1rese para su jubilaci\u00f3n\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.aarp.org\/espanol\/jubilacion\/jubilacion-segura\/?intcmp=HP-JUBSEGURA-SUBCH-LN-ES\u0022\u003EAARP\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tConsejos y recursos para prepararse para la jubilaci\u00f3n.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ssa.gov\/espanol\/jubilacion2\/\u0022\u003EPlanificador para la jubilaci\u00f3n\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\tUna colecci\u00f3n variada de recursos para la jubilaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n del Seguro Social (Social Security Administration)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"rights","field_class":"Job Portal - Rights","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734907","langcode":"English","title":"What is required to apply for an Enhanced Library Card?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ETo apply for the Enhanced Library Card, you will need to complete and sign an Adult Library Card Application at a participating location and library staff will need to verify your identity and residency. You must be present to verify documents and have your photo taken on-site. Here is the list of eligible documents:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAcceptable Photo IDs\u003Cbr \/\u003E\nAPL accepts the following types of valid (or expired for one year or less) photo IDs:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ETexas Driver License\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas Department of Public Safety ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENon-Texas State Issued License or ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPassport\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMilitary ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EInternational Driver License\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENon-US Driver License or permit\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECredencial Para Votar ID (Mexico voter registration card)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENon-US Consular ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EResident Alien Card\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Police Department ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas Offender ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas Concealed Handgun License\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEducational Institution Photo ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EService Point ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGovernment issued ID with an identifying number\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWritten verification issued by a homeless service agency, hospital, health clinic, social services agency, or faith-based agency within Austin confirming residency (original, signed copy on official letterhead)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E*Digital forms of identification are accepted\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAcceptable Proof of Address Documents\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EDriver license, temporary Texas Driver\u0027s License or Learner\u2019s Permit\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas Department of Public Safety ID\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBank or credit union statement\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUtility deposit receipt or utility bill from the past 60 days\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECredit card bill from the past 60 days\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECurrent Voter Registration Card or notarized temporary Voter Registration Permit\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECurrent vehicle registration or liability insurance\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOfficial rent receipt; rental agreement, contract or lease\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEmployment pay stub from the past 60 days\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWritten verification issued by a homeless service agency, hospital, health clinic, social services agency, or faith-based agency within Austin confirming residency (original, signed copy on official letterhead)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMail postmarked within the last 60 days (if none of the above is available)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E*Digital forms of proof of address documents are accepted\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E*Non-resident membership fees apply for customers who do not live in Austin.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcrequire","field_class":"ELC - require","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734907","langcode":"Spanish","title":"\u00bfQu\u00e9 se necesita para solicitar una tarjeta de la biblioteca mejorada?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EPara solicitar una tarjeta de la biblioteca mejorada, usted deber\u00e1 completar y firmar un formulario para solicitar la tarjeta de la biblioteca para adultos en una de las sucursales habilitadas; y el personal de la biblioteca deber\u00e1 verificar su identidad y residencia. Usted deber\u00e1 estar presente para verificar los documentos y tomarse una fotograf\u00eda en el lugar. A continuaci\u00f3n, se presenta la lista de los documentos elegibles:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIdentificaciones con fotograf\u00edas admisibles\u003Cbr \/\u003E\nLa Biblioteca P\u00fablica de Austin (Austin Public Library, APL) acepta los siguientes tipos de identificaciones con fotograf\u00eda v\u00e1lidas (o vencidas hace un a\u00f1o o menos):\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ELicencia de conducir de Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n del Departamento de Seguridad P\u00fablica de Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELicencia o identificaci\u00f3n emitida por un estado que no sea Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPasaporte\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n militar\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELicencia de conducir internacional\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELicencia o permiso de conducir emitida fuera de EE. UU.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECredencial para votar (tarjeta de registro electoral de M\u00e9xico)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n consular no estadounidense\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETarjeta de residente extranjero\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n del Departamento de Polic\u00eda de Austin\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n de delincuente de Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELicencia para tener un arma de fuego oculta de Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n con fotograf\u00eda de la instituci\u00f3n educativa\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n del punto de servicio\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n emitida por el gobierno con un n\u00famero de identificaci\u00f3n\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EVerificaci\u00f3n por escrito emitida por una agencia de servicios para personas sin hogar, un hospital, una cl\u00ednica de salud, una agencia de servicios sociales o una agencia religiosa en Austin que confirme la residencia (original y copia firmada en papel con membrete oficial)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E*Se aceptan identificaciones en formato digital.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDocumentos que constaten la direcci\u00f3n\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ELicencia de conducir, licencia de conducir temporal de Texas o permiso para aprendiz\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentificaci\u00f3n del Departamento de Seguridad P\u00fablica de Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEstado de cuenta de un banco o una cooperativa financiera\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ERecibo de dep\u00f3sito de servicios p\u00fablicos o factura de servicios p\u00fablicos de los \u00faltimos 60 d\u00edas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFactura de la tarjeta de cr\u00e9dito de los \u00faltimos 60 d\u00edas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETarjeta de registro electoral vigente o permiso de registro electoral temporal notariado\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMatr\u00edcula del veh\u00edculo o seguro de responsabilidad civil vigentes\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ERecibo oficial de alquiler; contrato de alquiler, contrato o arrendamiento\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ERecibo de sueldo de los \u00faltimos 60 d\u00edas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EVerificaci\u00f3n por escrito emitida por una agencia de servicios para personas sin hogar, un hospital, una cl\u00ednica de salud, una agencia de servicios sociales o una agencia religiosa en Austin que confirme la residencia (original y copia firmada en papel con membrete oficial)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECorrespondencia con sello postal dentro de los \u00faltimos 60 d\u00edas (si ninguno de los documentos anteriores est\u00e1 disponible)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E*Se aceptan documentos que constaten la direcci\u00f3n en formato digital.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESolo las personas que residen en Austin tienen derecho a la tarjeta de la biblioteca mejorada. Consulte los requisitos de residencia para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n. Los clientes que no tengan una direcci\u00f3n permanente en Austin pueden consultar las opciones que se enumeran en la secci\u00f3n de documentos elegibles que constaten la direcci\u00f3n.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcrequire","field_class":"ELC - require","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734908","langcode":"English","title":"What organizations and institutions accept the APL Enhanced Library Card as a form of ID?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EAustin Public Library has received confirmation from the following government agencies and community organizations that they will accept the Enhanced Library Card as a valid form of identification:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECity Departments:\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAustin Police Department\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Energy (accepted at Utility Customer Service Centers for maintenance or inquiries on actively billing accounts)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Public Health\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Municipal Court (for services that do not require a state-issued ID by state.)\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Parks \u0026amp; Recreation\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDowntown Austin Community Court\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThe Resilience Office\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Animal Services\u200b\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECommunity Organizations:\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ECentral Health\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EECHO\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFoundation Communities\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIntegral Care\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECentral Health\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELifeworks\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESunrise Navigation Center\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EYWCA Greater Austin\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EPartner Organizations\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAmerican Gateways\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Asian Community Health Initiative\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGo Austin Vamos Austin\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGirasol Texas\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGrassroots Leadership\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETodos Juntos Learning Center\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETruc Viet\u200b\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWorkers Defense Project\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ENote: the Enhanced Library Card is \u003Cem\u003Enot\u003C\/em\u003E a valid form of voter ID.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcaccept","field_class":"ELC - acceptance","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734908","langcode":"Spanish","title":"\u00bfQu\u00e9 organizaciones e instituciones aceptan la tarjeta de la biblioteca mejorada de la APL como una forma de identificaci\u00f3n?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ELas siguientes agencias gubernamentales y organizaciones comunitarias han confirmado a la Biblioteca P\u00fablica de Austin que aceptar\u00e1n la tarjeta de la biblioteca mejorada como una forma v\u00e1lida de identificaci\u00f3n:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EDepartamentos de la ciudad:\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EDepartamento de Polic\u00eda de Austin\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Energy\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESalud P\u00fablica de Austin (Austin Public Health)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EJuzgado municipal de Austin (para los servicios en los que no se necesita una identificaci\u00f3n estatal por estado)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EParques y lugares de esparcimiento de Austin\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EJuzgado comunitario del centro de Austin\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELa Oficina de Resiliencia (The Resilience Office)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EServicios para animales de Austin\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EOrganizaciones comunitarias:\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ECentral Health\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELa Coalici\u00f3n para Terminar con la Falta de Vivienda Comunitaria (Ending Community Homelessness Coalition, ECHO)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFoundation Communities\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIntegral Care\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECentral Health\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELifeworks\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESunrise Navigation Center\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EYWCA Greater Austin\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EOrganizaciones asociadas\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAmerican Gateways\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIniciativa de salud de la comunidad asi\u00e1tica de Austin (Austin Asian Community Health Initiative)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGo Austin\/Vamos Austin\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGirasol Texas\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGrassroots Leadership\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETodos Juntos Learning Center\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETruc Viet\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWorkers Defense Project\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ENota: La tarjeta de la biblioteca mejorada no sirve para votar.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcaccept","field_class":"ELC - acceptance","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734909","langcode":"English","title":"Can I get an Enhanced Library Card at any branch location? Can I apply for it online?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ENo, the Enhanced Library Card is only available in person (not online) and is available at three Austin Public Library locations, which include:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ELittle Walnut Creek Branch, 835 W. Rundberg Ln\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESt. John Branch, 7500 Blessing Ave.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESoutheast Branch, 5803 Nuckols Crossing Rd.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"elcloc","field_class":"ELC - where","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734909","langcode":"Spanish","title":"\u00bfPuedo obtener una tarjeta de la biblioteca mejorada en cualquiera de las sucursales? \u00bfPuedo solicitarla en l\u00ednea?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ENo, la tarjeta de la biblioteca mejorada solo puede solicitarse en persona (no en l\u00ednea) y est\u00e1 disponible en tres de las sedes de la Biblioteca P\u00fablica de Austin. Las sedes son las siguientes:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESucursal Little Walnut Creek, 835 W. Rundberg Ln.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESucursal St. John, 7500 Blessing Ave.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESucursal Southeast, 5803 Nuckols Crossing Rd.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"elcloc","field_class":"ELC - where","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734910","langcode":"English","title":"When will I receive my Enhanced Library Card? Do I need to make an appointment?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ECards are printed at the time the application is accepted, and the applicant\u2019s photo is taken. It should take 15 \u2013 20 minutes to apply for and receive your Enhanced Library Card. You will leave with your Enhanced Library Card after your application is accepted. There is no need to make an appointment.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEnhanced Library Cards are printed at three Austin Public Library locations, which include:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ELittle Walnut Creek Branch, 835 W. Rundberg Ln\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESt. John Branch, 7500 Blessing Ave.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESoutheast Branch, 5803 Nuckols Crossing Rd.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"elcreceive","field_class":"ELC - receive","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734910","langcode":"Spanish","title":"\u00bfCu\u00e1ndo recibir\u00e9 mi tarjeta de la biblioteca mejorada? \u00bfDebo programar una cita?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ELas tarjetas se imprimen en el momento en que se acepta la solicitud y se toma la fotograf\u00eda de la persona que est\u00e1 solicitando la tarjeta. Solicitar y recibir la tarjeta de la biblioteca mejorada lleva de 15 a 20 minutos. Usted saldr\u00e1 del lugar con su tarjeta de la biblioteca mejorada despu\u00e9s de que se acepte su solicitud. No es necesario que programe una cita.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELas tarjetas de la biblioteca mejoradas se imprimen en tres de las sedes de la Biblioteca P\u00fablica de Austin. Las sedes son las siguientes:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESucursal Little Walnut Creek, 835 W. Rundberg Ln.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESucursal St. John, 7500 Blessing Ave.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESucursal Southeast, 5803 Nuckols Crossing Rd.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"elcreceive","field_class":"ELC - receive","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734911","langcode":"English","title":"Am I required to get an Enhanced Library Card?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ENo, the Enhanced Library Card is not required. If you would like a standard, traditional Library Card, please visit any Austin Public Library branch and the staff will be happy to assist you.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcneed","field_class":"ELC - am I required","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734911","langcode":"Spanish","title":"\u00bfTengo la obligaci\u00f3n de tener una tarjeta de la biblioteca mejorada?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ENo, no es obligatorio tener la tarjeta de la biblioteca mejorada. Si desea una tarjeta de la biblioteca est\u00e1ndar y tradicional, visite cualquiera de las sucursales de la Biblioteca P\u00fablica de Austin; y el personal lo ayudar\u00e1 con gusto.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcneed","field_class":"ELC - am I required","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734912","langcode":"English","title":"Can I get an Enhanced Library Card if I already have a traditional card?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EYes! Take your photo ID and proof of current residence address document (if it isn\u0027t on the ID) to one of the participating APL locations and you can get an Enhanced Library Card that will have your current card number on it.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcadd","field_class":"ELC - traditional card","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734912","langcode":"Spanish","title":"\u00bfPuedo tener una tarjeta de la biblioteca mejorada si ya tengo una tarjeta tradicional?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ES\u00ed.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcadd","field_class":"ELC - traditional card","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734913","langcode":"English","title":"Are there any risks with the Enhanced Library Card?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Enhanced Library Card is a document that contains your name, photo, and other personal information. Should your Enhanced Library Card be lost or stolen, it and the information on it could be used to perform identity theft. When you apply for the card, you also take responsibility for it and for protecting your identity should the card be lost or stolen. If at any time you decide you no longer want your Enhanced Library Card, contact APL to have your account updated to a standard, traditional library card.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcrisk","field_class":"ELC - risks","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734913","langcode":"Spanish","title":"\u00bfHay alg\u00fan riesgo con la tarjeta de la biblioteca mejorada?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ELa tarjeta de la biblioteca mejorada es un documento que contiene su nombre, una fotograf\u00eda suya y dem\u00e1s informaci\u00f3n personal. Si usted pierde o le roban la tarjeta de la biblioteca mejorada, esta y la informaci\u00f3n contenida en ella podr\u00edan usarse para realizar un robo de identidad. Cuando usted solicita la tarjeta, tambi\u00e9n asume la responsabilidad respecto de la tarjeta y de proteger su identidad en caso de que la pierda o se la roben. Si en alg\u00fan momento usted decide que ya no quiere tener la tarjeta de la biblioteca mejorada, comun\u00edquese con la APL para actualizar su cuenta a una tarjeta de la biblioteca tradicional y est\u00e1ndar.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcrisk","field_class":"ELC - risks","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734914","langcode":"English","title":"Can my minor child apply for an Enhanced Library Card?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ENo, at this time the Enhanced Library Card is only available to individuals who are 18 years or older.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcminor","field_class":"ELC - minor","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734914","langcode":"Spanish","title":"\u00bfMi hijo menor de edad puede solicitar la tarjeta de la biblioteca mejorada?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ENo, por el momento la tarjeta de la biblioteca mejorada solo est\u00e1 disponible para personas de 18 a\u00f1os de edad en adelante.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcminor","field_class":"ELC - minor","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734915","langcode":"English","title":"Do I have to verify my gender?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ENo. Gender is not included on the Enhanced Library Card.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcgender","field_class":"ELC - gender","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734915","langcode":"Spanish","title":"\u00bfTengo que verificar mi g\u00e9nero?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ENo. El g\u00e9nero no est\u00e1 incluido en la tarjeta de la biblioteca mejorada.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcgender","field_class":"ELC - gender","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734916","langcode":"English","title":"If I already have an APL Library Card, do I need to replace it with the Enhanced Library Card?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ENot if you don\u2019t want to! It\u2019s a matter of choice. If you would like an additional document that displays your name and residency, then consider upgrading to the Enhanced Library Card.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcreplace","field_class":"ELC - replace","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734916","langcode":"Spanish","title":"Si ya tengo una tarjeta de la APL, \u00bftengo que reemplazarla por la tarjeta de la biblioteca mejorada?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ESi usted no quiere reemplazarla, no es necesario que lo haga. Es una cuesti\u00f3n de elecci\u00f3n. Si quiere tener un documento adicional con su nombre y direcci\u00f3n, considere actualizar la tarjeta de la biblioteca mejorada.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcreplace","field_class":"ELC - replace","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734917","langcode":"English","title":"How long is the Enhanced Library Card valid for?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EFor Austin residents with a full-access membership, the Enhanced Library Card is valid for 3 years after it is issued. Cards can be renewed when they expire.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcvalid","field_class":"ELC - valid","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734917","langcode":"Spanish","title":"\u00bfCu\u00e1nto tiempo de validez tiene la tarjeta de la biblioteca mejorada?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ELa tarjeta de la biblioteca mejorada tiene una validez de 3 a\u00f1os despu\u00e9s de su emisi\u00f3n. Las tarjetas se pueden renovar cuando vencen.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elcvalid","field_class":"ELC - valid","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734918","langcode":"English","title":"How much does an Enhanced Library Card cost?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EEnhanced Library Cards are free for eligible customers.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elccost","field_class":"ELC - cost","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734918","langcode":"Spanish","title":"\u00bfCu\u00e1nto cuesta una tarjeta de la biblioteca mejorada?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ELas tarjetas de la biblioteca mejoradas son gratuitas para los clientes que re\u00fanen los requisitos.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elccost","field_class":"ELC - cost","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734919","langcode":"English","title":"I lost my Enhanced Library Card. What do I do?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EPlease call Customer Service at 512-974-7475 or email circ.link@austintexas.gov to report your card lost. Staff will block the account to prevent any unauthorized use. Please note you are responsible for all materials checked out to your account prior to the card being reported lost.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETo receive a replacement for an Enhanced Library Card, please visit one of our Enhanced Library Card locations to apply for a new card.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elclost","field_class":"ELC - lost","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734919","langcode":"Spanish","title":"Perd\u00ed mi tarjeta de la biblioteca mejorada. \u00bfQu\u00e9 hago?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ELlame a Servicio al Cliente al 512-974-7475 o env\u00ede un correo electr\u00f3nico a circ.link@austintexas.gov para informar que perdi\u00f3 su tarjeta. El personal bloquear\u00e1 la cuenta para evitar cualquier uso no autorizado. Tenga en cuenta que usted es responsable de todos los materiales prestados a su cuenta antes de que informe la p\u00e9rdida de su tarjeta.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPara recibir el reemplazo de su tarjeta de la biblioteca mejorada, visite una de nuestras sedes donde se entregan las tarjetas de la biblioteca mejoradas para solicitar una nueva.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elclost","field_class":"ELC - lost","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734920","langcode":"English","title":"Can I use my APL Enhanced Card to check out items from all Austin Public Library locations?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EDepending on your membership type, you can use your Enhanced Library Card at any APL location and\/or the Virtual Library. APL has integrated online catalogs. You can check out print materials, and you can also place holds on many items from other APL library locations and pick them up at your preferred APL location.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elccheckout","field_class":"ELC - checkout","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734920","langcode":"Spanish","title":"\u00bfPuedo usar mi tarjeta mejorada de la APL para sacar en pr\u00e9stamo art\u00edculos de cualquiera de las sucursales de la Biblioteca P\u00fablica de Austin?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ES\u00ed, usted puede usar su tarjeta de la biblioteca mejorada en cualquiera de las sedes de la APL y en l\u00ednea. La APL cuenta con cat\u00e1logos en l\u00ednea integrados. Puede sacar en pr\u00e9stamo materiales impresos y tambi\u00e9n puede reservar muchos art\u00edculos de otras sedes de la APL y recogerlos en su sucursal preferida.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"elccheckout","field_class":"ELC - checkout","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734923","langcode":"English","title":"Directions","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAustin History Center\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n810 Guadalupe St.\u003Cbr \/\u003E\nAustin, TX 78701\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022tel:5129747480\u0022\u003E512-974-7480\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFrom I-35 North:\u003C\/strong\u003E\u00a0Exit 234C, make a right at E. 11st and head West. Make a left at Guadalupe. Park in the lot or at any available street parking.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFrom I-35 South:\u00a0\u003C\/strong\u003EExit 234C, make a left over E. 11st and head West.\u00a0Go through the intersection at 8th and Guadalupe and make a right at San Antonio. The rear entrance to the parking lot will be just on the right.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFrom Mopac North:\u003C\/strong\u003E\u00a0Exit Enfield Rd. Make a left onto Enfield Rd. Enfield becomes W. 15th at the bridge over Lamar Blvd. Continue on and make a right onto Guadalupe St. Make a right into the parking lot just after 9th St.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EFrom Mopac South:\u003C\/strong\u003E\u00a0Exit 5th St.\/Lake Austin Blvd. Make a right onto 5th St. Continue on and make a left at Lavaca St. (same if you accidentally get on Cesar Chavez Blvd). Make a left onto W. 8th St. Go through the intersection at 8th and Guadalupe and make a right at San Antonio. The rear entrance to the parking lot will be just on the right.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022480\u0022 src=\u0022https:\/\/www.google.com\/maps\/d\/embed?mid=zaNJOYurgvnw.k_gzc5-pGcT0\u0022 width=\u0022580\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EView \u003Ca href=\u0022http:\/\/maps.google.com\/maps\/ms?msa=0\u0026amp;msid=202916886211563865179.0004b7ec0b6dbe4dd92fe\u0026amp;ie=UTF8\u0026amp;t=h\u0026amp;ll=30.276933,-97.751627\u0026amp;spn=0.035579,0.054932\u0026amp;z=14\u0026amp;source=embed\u0022\u003EAustin History Center Driving Directions in a larger map\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"ahcdir","field_class":"AHC - Directions","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734924","langcode":"English","title":"What to expect","field_accordion_text":"\u003Ch4\u003ETo ensure the security and preservation of our materials, when you arrive at the Austin History Center we will ask that you:\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESign in at the front desk.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPlace all bags and personal belongings in the lockers provided. Exceptions are provided for cameras, phones, and laptops, as long as you lock up the case.\u00a0 You may also bring in up to five (5) loose sheets of your own notes.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse pencils, not pens, while in the Reading Room. We provide pencils and note paper.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFill out a call slip to request materials and staff will retrieve materials for you.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse all of our materials in the Reading Room. Items may not be checked out.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EArchival research can be time-consuming; please plan accordingly and provide yourself sufficient time to do your research.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch4\u003EAlso available in our Reading Room:\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EPhotocopier.\u00a0 The rate is $.20 per page, payable by cash, check or credit cards when you are ready to leave.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFour microform reader-printers. Two of our machines can scan microforms to a PC. The image files can then be either e-mailed via webmail or transferred to a flash drive.\u00a0Unfortunately, the current computers cannot burn files to a CD.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETwo computers to access Austin History Center and Austin Public Library reference databases.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETelevisions, VCRs, DVD players, record and audiocassette players for accessing items from our Audio-Video collections.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAdaptive equipment: Kurzweil reader, Jaws and Magic.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"expect","field_class":"AHC - What to expect","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734925","langcode":"English","title":"Gallery Frequently Asked Questions","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThank you for your interest in exhibiting your artwork at the Austin Public Library. The mission of the Central Library Gallery is to promote and support local artists and art communities, increase access and awareness of contemporary and diverse forms of art, and to provide exhibitions in which a wide variety of identities and interests are represented. Free and open to the public, we aim to curate quality exhibitions and to be a destination in Austin that celebrates the arts, creativity, and educational programs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOur approach to exhibitions directly aligns with APL\u2019s mission and vision;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMission:\u003C\/strong\u003E Inspiring ALL to Discover, Learn, and Create\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EVision:\u003C\/strong\u003E A Model of Equity, Inclusion, Access, and Diversity\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EBelow are some frequently asked questions about exhibiting artwork at the Austin Central Library.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EI am interested in exhibiting my artwork at the library. Who do I contact? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease contact Exhibit Coordinator, Nicole Parker\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EEmail: \u003Ca href=\u0022mailto:Nicole.parker@austintexas.gov\u0022\u003E Nicole.parker@austintexas.gov \u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOffice Phone: 512-974-7379\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPlease allow 1-2 business days for a reply\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EDo you have a formal program or application process for artists to showcase their work at the Austin Public Library? If so, what are the steps involved? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EWe have a Call for Exhibition Proposal process that takes place every 2 years. The most recent one was for 2024.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOur Call for Exhibition Proposals is publicized on APL\u2019s website, social media, and through other free, public, media outlets\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EThe application process is online, through the Submittable app, listing all of the information that is required to apply\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EPrinted copies of the application are available upon request\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EApplications are reviewed and scored by a panel made up of library staff, professional artists, curators, educators, and community members\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDue to a robust exhibition calendar and high demand for exhibition spaces in Austin, there is no guarantee of a proposal being accepted for an exhibition. We do our best to showcase as many artists as we can in our spaces!\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EArtists may also be invited to exhibit by the Exhibit Coordinator on a case by case basis.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EI applied to the Call for Exhibition Proposals. When will I receive information about my proposal status? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EOnce you submit your proposal, by the call for proposal deadline, an auto response indicating that we received your proposal will be emailed to you. If you do not receive an auto response, please contact Exhibit Coordinator Nicole Parker, \u003Ca href=\u0022mailto:Nicole.parker@austintexas.gov\u0022\u003E Nicole.parker@austintexas.gov \u003C\/a\u003E , 512-974-7379\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDue to the large number of proposals that we receive, the review panel is given at least two weeks to review and score the applications. Once they have completed the review, the Exhibit Coordinator tallies the scores and sends out messages regarding application status \u003Cstrong\u003E \u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EAre there any specific guidelines or criteria for selecting artists for exhibitions? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe exhibit work by both established and emerging artists. Some important criteria and guidelines include:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EExperience or knowledge of exhibiting artwork in a public space or institution\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPossess legal rights\/copyrights to exhibit original artwork\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECapacity to meet deadlines\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAbility to work with a variety of library staff\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAbility to obtain vendor registration number with the City of Austin\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWe respect freedom of expression but art displayed in a location of the Austin Public Library should be appropriate to an office setting and for viewing by public officials, City employees, and citizens\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EIs there a particular theme or style that the library prioritizes? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EWe have not done any specifically themed shows or styles\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EExhibitions take place to showcase artistic endeavors and to encourage public dialogue, understanding, and enjoyment of visual art. The goal of these exhibitions is to present works of art that reflect the artistic excellence and cultural diversity of Austin and beyond\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EHow many exhibitions does the library have per year?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EOur main gallery hosts 4-5 exhibitions per year\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThe Living Room Gallery hosts 5 exhibitions per year\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EWhat is the typical duration of the exhibitions? Are they typically solo shows or group exhibitions? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E10 weeks in the 2nd floor main gallery\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E12 weeks on 6th floor Living Room Gallery\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWe have held both group and solo shows based on proposals that we have received\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EAre there any associated costs or fees for artists who wish to exhibit at the Austin Public Library? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EThere are no fees to exhibit at the library\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EArtists are responsible for their own supplies, materials, travel, and shipping\/return shipping costs\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EArtists are responsible for the optional purchase of alcohol or catering for an artist reception. The city cannot purchase alcohol for events\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWe do offer small honorariums for all exhibiting artists. Honorariums are based on availability of library funds and differ in amount for the Main Gallery vs. Living Room Gallery. Funds are given to artists once the exhibition is installed and opens. The same base rate applies for solo and group shows\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EDo you accept submissions from artists outside of the Austin area? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EYes, we do. We accept submissions from both Texas and national artists\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EIs there a specific timeframe or deadline for submitting proposals or applications? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EWe have specific deadlines for our public call for exhibition proposals. Usually we give artists at least 3 months to prepare their applications once the call has been publicized\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EI would like to exhibit my artwork at branch of the library in my neighborhood. Who do I contact? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EYou can speak directly to a branch manager or assistant manager, or contact Exhibit Coordinator, Nicole Parker, who will help coordinate contacts\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003ECan I purchase artwork that is exhibited at the library?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EAlthough artwork may be for sale, the City is unable to handle transactions and no commission is taken. The exhibitor is responsible for providing copies of a sales price list and contact person(s) and managing all sales. Artwork may not be sold on Library property.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EArtists may choose to sell prints or small, original pieces in our APL Shop, located at the Central Library. The APL Shop sells Austin Public Library branded merchandise, book themed products, and unique, locally sourced gifts. All proceeds benefit Austin Public Library\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EAre there any other relevant details or information that you can share with me about the process of exhibiting at the Austin Public Library? \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EThe locations of the Austin Public Library that exhibit art do not function solely as galleries or as museums, but to complement library services and programs\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThere are a lot of logistics that go into producing an exhibit at the library; communication, flexibility, and a bit of patience are key to both artist and exhibition successes\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EIs the Gallery at Central free and open to the public?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EYes, the Gallery is free and open to the public during regular library hours\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EExhibition receptions and artist talks are also free and open to the public\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOn occasion, The Gallery also serves as a rental space for private events, during which the open hours may vary\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGallery hours:\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EMonday-Thursday: 9 AM - 8 PM\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EFriday: 9 AM - 5 PM\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003ESaturday: 10 AM - 5 PM\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003ESunday: 12 - 5 PM\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EDoes the library accept donations of artwork?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EThe Gallery at Central does not currently accept donations of artwork due to storage space and not having a fine arts archivist on site\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"gallfaq","field_class":"Gallery - FAQ","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734926","langcode":"English","title":"Timeline","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 height=\u0022196\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u77\/PICA%2015203a.jpg\u0022 width=\u0022271\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1955 - The Austin-Travis County Collection is created as a part of the \u003Ca class=\u0022ahc\u0022 href=\u0022\/\u0022\u003EAustin Public Library\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1955 - Students compete in the first Historical Essay Contest sponsored by the Austin-Travis County Collection. The contest will be held each year for the next 20 years.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1960 - The \u003Cspan\u003ENiles-Graham-Pease family papers\u003C\/span\u003E are donated to the Austin-Travis County Collection nearly quadrupling the collection\u0027s size.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1961 - \u003Cspan\u003EKatherine Drake Hart\u003C\/span\u003E becomes curator of the Austin-Travis County Collection.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1965 - Friends of the Austin Public Library begin Waterloo Press in order to feature manuscript and photographic material from the Austin-Travis County Collection.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1975 - Audray Bateman Randle becomes curator of the Austin-Travis County Collection.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1979 - The original 1933 Austin Public Library building is occupied solely by the Austin-Travis County Collection when the new central library is complete.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1980 - \u003Ca class=\u0022ahc\u0022 href=\u0022\/ahc\/support-austin-history-center\u0022\u003EAustin History Center Association\u003C\/a\u003E is formed to support the creation of the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1983 - The Austin-Travis County Collection formally becomes the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1983 - Judge Trueman O\u0027Quinn donates his substantial collection of O. Henry material to the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1987 - The Austin History Center constructs a \u003Cspan\u003Ephoto reproduction lab\u003C\/span\u003E to facilitate preservation of photographic images.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E1989 - Biruta Celmins Kearl becomes curator of the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E2000 - The Austin History Center creates new Neighborhood Liaison positions (now called Community Archivists) to broaden its acquisitions program.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E2003 - Sue Soy becomes curator of the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E2005 - The Austin History Center celebrates its 50th anniversary.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E2008 - Michael C. Miller becomes manager of the Center in March after serving as the Acting Manager since October 2007\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E2013 - The Austin History Center\u0027s building at 810 Guadalupe turns 80 years old.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E2018 - \u00a0The Austin History Center moves unprocessed collections and General Collection materials to the 3rd\u00a0floor and 9 staff members into 4th\u00a0floor offices in the John Henry Faulk building, vacated when the Central Library moved to its new location in 2017.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E2021 \u2013 Michael C. Miller leaves his position as manager of the Austin History Center. Nancy Toombs is installed as interim manager of the Center, in addition to continuing her position as Head of Public Services since July 2011.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E2022 \u2013 Danielle\u2019 McGhee becomes manager of the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003E2022 \u2013 Renovations begin to the interior of the John Henry Faulk building and to the exterior of the 1933 building.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"timeline","field_class":"AHC - Timeline","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734927","langcode":"English","title":"History of Our Building","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Black and white photo of the Austin History Center\u0022 height=\u0022130\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u77\/exterior_building_small_pica01493.jpg\u0022 width=\u0022200\u0022 \/\u003E The Austin History Center is proud to be the steward of Austin\u0027s first permanent public library building. This Texas Historic Landmark is also on the National Register of Historic Places and has been open to the public since 1933. It remains a source of civic pride for Austin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOriginal Construction\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe land on which our building now stands was originally designated for church use and three churches once stood on this lot. After the relocation of these churches in 1913, Mayor A.P. Wooldridge successfully petitioned the state legislature to re-designate the lot for public library use. In 1925 the Austin Chapter of the American Association of University Women organized a house-to-house canvass for book donations and money for a new building, and the Austin Public Library Association was able to erect a temporary wood frame building on the site in 1926. Then in 1928 the Austin voters approved $150,000 in bonds for a permanent building, and the temporary building was moved to Angelina Street to become Austin\u0027s first public library branch, Carver Branch.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin architect Hugo Kuehne designed this building, and construction began in 1932. The building was designed to take advantage of local materials and craftsmen. Cordova cream limestone was selected to achieve the Italian Renaissance Revival style of the building. Ornamental wrought iron work was created by Fortunat Weigl to enhance the balconies, doors and windows. Peter Mansbendel, a Swiss master woodcarver who immigrated to Texas in 1911, carved much of the interior woodwork. \u0022Bubi\u0022 Jessen and Peter Alidi painted the tracery frescoes on the ceiling of the arched loggia on the north side of the building.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERenovations\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIn 1979, when the Central Library moved into its new facility next door, the newly formed Austin History Center Association began consolidating community support so that the old central building could be renovated to house the expanding Austin-Travis County Collection. Municipal CIP bonds and grants from the Economic Development Administration, together with contributions from the Heritage Society of Austin, the Junior League of Austin, and local individuals, financed the renovation of the building. The refurbished building was opened in 1983 as the Austin History Center. It had been restored to reflect the original spirit of the building. The lighting fixtures on the porches and the rubber tile floors are original fixtures, while some other details are faithful reproductions.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Ornate decoration in exterior mural\u0022 height=\u0022227\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/\/u77\/mural_exterior_small.jpg\u0022 width=\u0022200\u0022 \/\u003EFurnishing the building\u0027s interior continued the cooperative community spirit that created the building itself. The furnishings and rugs were donated by individual Austinites and community groups. For example, the decoration of the meeting rooms was funded primarily by the Junior League of Austin. The O. Henry Room contains furniture and special research materials collected and donated by Judge Trueman O\u0027Quinn. The Mayors\u0027 Room, now office space for the Austin History Centers Neighborhood Liaison program, contains pictures of mayors of Austin from 1839 to the present, as well as the official archives of recent mayors. The Assistance League of Austin provided exhibit cases for the lobby. The tables and chairs in the Reading Room are from the original Central Library. The Austin History Center Association has equipped a photography lab on the ground floor, provided beautiful landscaping, as well as helped to maintain the building\u0027s historical significance.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"building","field_class":"AHC - Building","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734929","langcode":"English","title":"Holiday Schedule","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022usa-button usa-button-outline apl-language-switcher\u0022 href=\u0022\/es\/node\/7734929\u0022\u003Eespa\u00f1ol\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003E2023\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENew Year\u2019s Day:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSunday \u0026amp; Monday, January 1 \u0026amp; 2*\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMartin Luther King, Jr.\u2019s Birthday: \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSunday \u0026amp; Monday, January 15 \u0026amp; 16*\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EStaff Development Day: \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFriday, February 10\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPresidents Day:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSunday \u0026amp; Monday, February 19 \u0026amp; 20*\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEaster:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSunday, April 9\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EStaff Development Day:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFriday, May 12\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMemorial Day: \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSunday \u0026amp; Monday, May 28 \u0026amp; 29*\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJuneteenth:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSunday \u0026amp; Monday, June 18 \u0026amp; 19*\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EIndependence Day: \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTuesday, July 4*\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EStaff Development Day: \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFriday, August 11\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELabor Day: \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSunday \u0026amp; Monday, September 3 \u0026amp; 4*\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EStaff Development Day: \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOctober 20\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EVeterans Day: \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFriday, November 10* \u0026amp; Saturday, November 11\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EThanksgiving Day: \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nWednesday, November 22 (close at 6 PM); Thursday \u0026amp; Friday, November 23* \u0026amp; 24*\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EChristmas: \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSunday, Monday \u0026amp; Tuesday, December 24, 25* \u0026amp; 26*\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E* Dates are official City of Austin holidays.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"holsched","field_class":"Locations - Holiday","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734929","langcode":"Spanish","title":"Horario de D\u00edas Festivos","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022usa-button usa-button-outline apl-language-switcher\u0022 href=\u0022\/locations\u0022\u003Eenglish\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E2023\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00eda de A\u00f1o Nuevo:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDomingo y lunes, 1 y 2* de enero\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECumplea\u00f1os de Martin Luther King, Jr:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDomingo y lunes, 15 y 16* de enero\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00eda de Desarrollo de Personal:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViernes, 10 de febrero\u003Cem\u003E \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00eda de los Presidentes:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDomingo y lunes, 19 y 20* de febrero\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPascua:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDomingo, 19 de abril\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00eda de Desarrollo de Personal:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViernes, 12 de mayo\u003Cem\u003E \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EConmemoraci\u00f3n del D\u00eda de los Ca\u00eddos:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDomingo y lunes, 28 y 29* de mayo\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJuneteenth:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDomingo y lunes, 18 y 19* de junio\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00eda de Independencia de Estados Unidos:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0Martes, 4* de julio\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00eda de Desarrollo de Personal:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViernes, 11 de agosto\u003Cem\u003E \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00eda del Trabajo:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDomingo y lunes, 3 y 4* de septiembre\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00eda de Desarrollo de Personal:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViernes, 20 de octubre\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00eda de los Veteranos:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViernes y s\u00e1bado, 10* y 11 de noviembre\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00eda de Acci\u00f3n de Gracias:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMi\u00e9rcoles, 22 de noviembre (se cierra a las 6 PM); jueves y viernes, 23* y 24* de noviembre\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENavidad:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0Domingo, lunes, y martes, 24, 25*, y 26* de diciembre\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E* Estas fechas son d\u00edas festivos oficiales de la Ciudad de Austin.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"holsched","field_class":"Locations - Holiday","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734933","langcode":"English","title":"Tarjeta de la Biblioteca Mejorada","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/es\/enhanced\u0022\u003ELa tarjeta de la biblioteca mejorada \u003C\/a\u003Ees una tarjeta que otorga acceso completo a los residentes de Austin (de 18 a\u00f1os de edad en adelante) y que incluye su n\u00famero de tarjeta de la biblioteca, una fotograf\u00eda suya, su direcci\u00f3n, su fecha de nacimiento, la fecha de vencimiento y un c\u00f3digo de barras reconocido por esc\u00e1ner.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734934","langcode":"English","title":"Staff Directory","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EDivision Manager -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:Danielle.McGhee@austintexas.gov\u0022\u003EDanielle\u0027 McGhee\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747436\u0022\u003E512-974-7436\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAdministrative Assistant -\u00a0vacant\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAdministrative Assistant -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:Sophia.Blacksher@austintexas.gov\u0022\u003ESophia Blacksher\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747385\u0022\u003E512-974-7385\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAdministrative Associate -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:Jude.Kinne@austintexas.gov\u0022\u003EJude Kinne\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747385\u0022\u003E512-974-7385\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAdministrative Associate -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:Jane.Wu@austintexas.gov\u0022\u003EJane Wu\u003C\/a\u003E,\u003Ca href=\u0022tel:5129747385\u0022\u003E512-974-7385\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAdministrative Specialist -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:Augustine.Miranda@austintexas.gov\u0022\u003EAugustine Miranda\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747580\u0022\u003E512-974-7580\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAfrican American Community Archivist - vacant\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAsian American Community Archivist -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:Akiko.Kodama@austintexas.gov\u0022\u003EAkiko Kodama\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747394\u0022\u003E512-974-7394\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAudiovisual Archivist -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:ryan.blake2@austintexas.gov\u0022\u003ERyan Blake\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747305\u0022\u003E512-974-7305\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECollections Manager -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:Molly.Hults@austintexas.gov\u0022\u003EMolly Hults\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747382\u0022\u003E512-974-7382\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDigital Archivist -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:%20Bicente.Gutierrez@austintexas.gov\u0022\u003EBicente\u00a0Gutierrez\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747407\u0022\u003E512-974-7407\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EExhibits Coordinator -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:Aaron.Goldman@austintexas.gov\u0022\u003EAaron Goldman\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747397\u0022\u003E512-974-7397\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHead of Public Services -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:jenna.cooper@austintexas.gov\u0022\u003EJenna Cooper\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747388\u0022\u003E512-974-7388\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EImaging Archivist -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:vanessa.hutchins@austintexas.gov\u0022\u003EVanessa Hutchins\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747396\u0022\u003E512-974-7396\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIndigenous \u0026amp; Latinx Community Archivist -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:marina.islas@austintexas.gov\u0022\u003EMarina Islas\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747498\u0022\u003E512-974-7498\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOutreach \u0026amp; Exhibits Manager -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:cynthia.evans@austintexas.gov\u0022\u003ECynthia Evans\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747386\u0022\u003E512-974-7386\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EProcessing Archivist -\u00a0 vacant\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERecords Analyst - vacant\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EReference Archivist -\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:jennifer.hecker@austintexas.gov\u0022\u003EJennifer Hecker\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022tel:5129747583\u0022\u003E512-974-7583\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"staff","field_class":"AHC - Staff Directory","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734936","langcode":"English","title":"Donate Items","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe vast majority of the collections at the Austin History Center have been donated by many generous individuals and organizations throughout our community. We greatly appreciate such generosity and continue to rely heavily on this support in order to continue building collections for future generations.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIf you are interested in making a donation, we require that you fill out and sign a \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/downloads\/deedofgift.pdf\u0022\u003EDeed of Gift form\u003C\/a\u003E. This document formally establishes the transfer of ownership of materials to the AHC. Please fill out as much information as you can including copyright information located on the back of this form. Having the completed form ready when you bring your donation in helps augment the donation process.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHere are some general guidelines for the types of items we collect and for those we do not, either because they fall outside of our collection development policy or due to staffing and space limitations. If you have items that are not included in the list below, please contact us at 512-974-7480 before throwing anything out. We welcome the opportunity to discuss and review your material. If the items in question are not suitable for our collection, we can assist you in finding a more appropriate place for them.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003EItems of interest\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPersonal Papers:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EFamily letters\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDiaries or journals\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EScrapbook materials, such as programs, invitations, other documentary mementos, obituaries, newspaper clippings\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ERecorded or written oral history interviews or memoirs\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELegal records, such as wills, estate materials, deeds, court records, contracts\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPhotographs and photo albums\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMotion picture film\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOrganizational Records:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ECharters, membership lists, minutes, yearbooks, programs, press releases\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECorrespondence\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENewsletters, brochures\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EBusiness Records:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ECorrespondence\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFinancial records, such as ledgers, record books, inventories, annual reports\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELegal records, such as contracts, deeds, court records\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEphemera, such as flyers, calendars, schedules, posters, menus\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPhotographs or photo albums\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPrinted Materials:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENewspaper clippings\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBooks\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPamphlets\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPosters\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBroadsides\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMaps\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAudiovisual materials:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EMusic on disc, cassette tape, vinyl\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOral history interviews\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EVideo\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EArtistic materials:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EPosters\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDrawings\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPhotographs\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch4\u003E\u003Cstrong\u003EItems not suitable for donation:\u003C\/strong\u003E\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EInformation not specific to Austin\/Travis County\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBlank forms\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDuplicates or multiple copies\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFamily Bibles\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EArtifacts -\u00a0clothing, textiles, statues, models, jewelry and other three-dimensional objects\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECertain financial records, such as canceled checks and receipts\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EOld newspapers\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EComputer manuals\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMaterials in poor condition, including defaced text or items that show evidence of mold, mildew, pests, significant embrittlement, or disrepair.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMailers, flyers, invitations, announcements and other advertisements that lack any substantive information about an organization, event or individual(s). In other words, we do not accept items that only list names, times, dates, locations or prices.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EPlease note that although the AHC reserves the right to decline items that are in very poor or fragile condition, we are more than happy to accept such materials if they have been transferred onto an appropriate archival medium such as acid-free paper or digitized and saved to CD or DVD.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe also ask that you provide appropriate contextual information for the items you are donating in either a list form or printed legibly somewhere on each item including pertinent names (individuals, places, events) dates and titles. Providing contextual information not only saves staff valuable time but also ensures that your donation has maximum research value to our customers.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"donate","field_class":"AHC - Donate","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734937","langcode":"English","title":"Support the Austin History Center","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin History Center is fortunate to have an engaged support organization, the Austin History Center Association.\u00a0 The Austin History Center Association is an independent non-profit organization that helps to promote awareness and use of the Austin History Center through receptions, programs, the annual Angelina Eberly luncheon, tours, newsletters, and the publications of\u00a0Waterloo Press.\u00a0 When possible, the Association raises funds for the Austin History Center to contribute to special acquisitions and endeavors.\u00a0 For information about membership and activities, please see the \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinhistory.net\/\u0022\u003EAssociation\u0027s website\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinhistory.net\/\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022Austin History Center Association Logo\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/AHCA%2520logo%5B1%5D.JPG\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"support","field_class":"AHC - Support","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734938","langcode":"English","title":"Volunteer with the History Center","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EWe are also very appreciative of those who volunteer their time and talents to the Austin History Center. For those who choose to contribute to the community by being one of our volunteers, we offer a variety of volunteer positions. Our volunteers do preservation photocopying, data entry, phase box construction, oral history transcription, arranging and describing manuscript collections, map encapsulation, and processing materials to add to the Austin Files, to name just a few tasks.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe will work with you to find a volunteer position that would suit your interests and talents. To volunteer, please visit the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/volunteer\u0022\u003EAustin Public Library\u0027s Volunteer Program\u003C\/a\u003E\u00a0page.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"ahcvolunteer","field_class":"AHC - Volunteer","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734939","langcode":"English","title":"Central Library Passport Office","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/kiosk.na8.qless.com\/kiosk\/app\/home\/148\u0022\u003EMake an appointment at Central Library\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/central-library\u0022\u003ECentral Library\u003C\/a\u003E | 710 W. C\u00e9sar Ch\u00e1vez St.\u003Cbr \/\u003E\n2nd Floor, Room 207 | 512-974-9639\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ECentral Library Office Hours \u0026amp; Info\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECurrent Hours by Appointment Only:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMonday through Thursday: 9 AM - 7 PM\u003Cbr \/\u003E\nFriday: 9 AM - 12 PM and 1 - 4 PM\u003Cbr \/\u003E\nSaturday: 10 AM - 12 PM and 1 - 4 PM\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EPlease note that \u003Ca href=\u0022\/holiday-schedule\u0022\u003Eholidays\u003C\/a\u003E and building closures may affect these hours.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPaid parking is available in the underground\u00a0garage. Standard parking rates apply, please see: \u003Ca href=\u0022\/central\/parking\u0022\u003ECentral Library Parking\u003C\/a\u003E.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/passports#passfaq\u0022\u003EFrequently Asked Questions\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"acepassport","field_class":"Passport - Central","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734940","langcode":"English","title":"APL Recycled Reads Passport Office","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/kiosk.na8.qless.com\/kiosk\/app\/home\/263\u0022\u003EMake an appointment at APL Recycled Reads\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/recycled-reads-bookstore\u0022\u003EAPL Recycled Reads\u003C\/a\u003E | 5335 Burnet Rd. | 512-974-7469\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ERecycled Reads Office Hours \u0026amp; Info\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECurrent Hours by Appointment Only:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTuesday and Wednesday: 9 AM - 12 PM and 1 - 5 PM\u003Cbr \/\u003E\nThursday: 10 AM - 12 PM and 1 - 6 PM\u003Cbr \/\u003E\nFriday and Saturday: 9 AM - 12 PM and 1 - 5 PM\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease note that \u003Ca href=\u0022\/holiday-schedule\u0022\u003Eholidays\u003C\/a\u003E and building closures may affect these hours.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"arrpassports","field_class":"Passport - ARRB","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734941","langcode":"English","title":"Ruiz Branch Passport Office","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/kiosk.na8.qless.com\/kiosk\/app\/home\/264\u0022\u003EMake an appointment at Ruiz Branch\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ruiz-branch\u0022\u003ERuiz Branch\u003C\/a\u003E | 1600 Grove Blvd. | 512-974-7526\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ERuiz Branch Office Hours \u0026amp; Info\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECurrent Hours by Appointment Only:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMonday - Thursday: 11 AM - 2 PM and 3 - 6 PM\u003Cbr \/\u003E\nFriday: 9 AM - 12 PM and 1 - 4 PM\u003Cbr \/\u003E\nSaturday: 10 AM - 12 PM and 1 - 4 PM\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease note that \u003Ca href=\u0022\/holiday-schedule\u0022\u003Eholidays\u003C\/a\u003E and building closures may affect these hours.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"arzpassports","field_class":"Passport - ARZ","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734942","langcode":"English","title":"Spicewood Springs Branch Passport Office","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/kiosk.na8.qless.com\/kiosk\/app\/home\/265\u0022\u003EMake an appointment at Spicewood Springs Branch\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/spicewood-springs-branch\u0022\u003ESpicewood Springs Branch\u003C\/a\u003E | 8637 Spicewood Springs Rd. | 512-974-7548\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ESpicewood Springs Branch Office Hours \u0026amp; Info\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECurrent Hours by Appointment Only:\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMonday through Thursday: 11 AM - 2 PM and 3 - 6 PM\u003Cbr \/\u003E\nFriday: 9 AM - 12 PM and 1 - 4 PM\u003Cbr \/\u003E\nSaturday: 10 AM - 12 PM and 1 - 4 PM\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease note that \u003Ca href=\u0022\/holiday-schedule\u0022\u003Eholidays\u003C\/a\u003E and building closures may affect these hours.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"asrpassports","field_class":"Passport - ASR","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734943","langcode":"English","title":"What you need to apply","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EPersonal check\u003C\/strong\u003E or \u003Cstrong\u003Emoney order payable to the U.S. Department of State\u003C\/strong\u003E. A separate check or money order for each application is preferred. \u003Cstrong\u003EThe US Department of State does not accept temporary or business checks.\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECompleted form \u003Cstrong\u003EDS-11 Passport Application\u003C\/strong\u003E, unsigned and filled out in black ink or typed. Available at \u003Ca href=\u0022https:\/\/travel.state.gov\/content\/travel\/en\/passports\/need-passport\/apply-in-person.html\u0022\u003Etravel.state.gov\/applyinperson\u003C\/a\u003E. Please print single-sided. \u003Cstrong\u003EPlease note, we do not accept Form DS-82.\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EColor passport photo 2x2 inches in size. For photo requirements, see \u003Ca href=\u0022http:\/\/travel.state.gov\/photos \u0022\u003Etravel.state.gov\/photos\u003C\/a\u003E. Required photos may also be taken during your appointment at the Austin Public Library Passport Services Office.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EValid, unexpired photo ID\u003C\/strong\u003E plus single-sided front-and-back photocopy. If out-of-state, a supplementary ID document is needed. See \u003Ca href=\u0022https:\/\/travel.state.gov\/content\/travel\/en\/passports\/how-apply\/identification.html\u0022\u003Etravel.state.gov\/identification\u003C\/a\u003E for a list of acceptable ID documents.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEvidence of \u003Cstrong\u003EU.S. Citizenship\u003C\/strong\u003E\u00a0plus photocopy. Examples include a long-form U.S. birth certificate, certificate of naturalization, or prior full-validity U.S. passport. For details, see \u003Ca href=\u0022https:\/\/travel.state.gov\/content\/travel\/en\/passports\/how-apply\/citizenship-evidence.html\u0022\u003Etravel.state.gov\/citizenship\u003C\/a\u003E. Note: you must provide the original or a certified copy from the office of record. This will be submitted with your application and returned to you by mail.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDocumentation of \u003Ca href=\u0022https:\/\/travel.state.gov\/content\/travel\/en\/passports\/have-passport\/change-correct.html\u0022\u003Ename changes\u003C\/a\u003E\u00a0or other names used. Original or certified copy required.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"passapply","field_class":"Passports - Apply","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734944","langcode":"English","title":"Passport Fees","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ETwo separate payments are required\u003C\/strong\u003E:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EA personal check or money order\u00a0payable\u00a0to the U.S. Department of State\u003C\/strong\u003E, per application\u00a0(\u003Ca href=\u0022https:\/\/travel.state.gov\/content\/travel\/en\/passports\/how-apply\/fees.html\u0022\u003EPassport application fees\u003C\/a\u003E).\u00a0\u003Cstrong\u003EThe US Department of State does not accept temporary or business checks.\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EA credit or debit card, or\u00a0check or money order for the Acceptance Facility fee, per application.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAcceptance fees are set by federal regulation. By law, passport fees are non-refundable.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EApplication Fees for a Passport Book by Personal Check or Money Order\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EA passport book may be used for international travel by air, land or sea.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E$130 for an applicant aged 16 or older\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$100 for an applicant aged 15 or younger\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EExpedited Processing: add $60 per application\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E1-2 day shipping of passport book to you: add $19.53 per application\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EPayable to the U.S. Department of State by personal check or\u003C\/strong\u003E \u003Cstrong\u003Emoney order\u003C\/strong\u003E \u003Cstrong\u003EONLY.\u00a0The US Department of State does not accept temporary or business checks.\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EApplication Fees for a Passport Card by Personal Check or Money Order\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EA passport card may be used only for border crossings by land or sea in the United States, Canada, Mexico, the Caribbean, and Bermuda. It cannot be used for international travel by air.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E$30\u00a0for an applicant aged 16 or older\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E$15\u00a0for an applicant aged 15 or younger\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EPayable to the U.S. Department of State by personal check\u003C\/strong\u003E \u003Cstrong\u003Eor money order\u003C\/strong\u003E \u003Cstrong\u003EONLY\u003C\/strong\u003E.\u00a0\u003Cstrong\u003EThe US Department of State does not accept temporary or business checks.\u00a0\u003C\/strong\u003ECan be combined with payment for a passport book.\u00a0\u00a0\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EAcceptance Facility-Library Fees by Personal Check, Money Order, or Credit or Debit Card\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EApplication acceptance fee: $35\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPhoto services fee: $12\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPayable to Austin Public Library by credit or debit card, check or money order. No cash, please.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"passfee","field_class":"Passport - Fees","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734945","langcode":"English","title":"Processing Times","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ESubject to change. Please see\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/travel.state.gov\/content\/travel\/en\/passports\/how-apply\/processing-times.html\u0022\u003EProcessing Times\u003C\/a\u003E\u00a0for details.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ERoutine Service: 8-11 weeks\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EExpedited: 5-7 weeks\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"processingtime","field_class":"Passport - Times","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734946","langcode":"English","title":"Passport Renewals","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EIf your previous passport was issued when you were 16 or older or has been expired for less then five years (fifteen years from the issue date), you may be eligible to renew by mail. If you choose to renew in person, you must complete the DS-11 Passport Application and pay the $35 application acceptance fee. We cannot accept the DS-82 Renewal Application. See \u003Ca href=\u0022https:\/\/travel.state.gov\/content\/travel\/en\/passports\/have-passport\/renew.html\u0022\u003Etravel.state.gov\/renew\u003C\/a\u003E for more details.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"passrenew","field_class":"Passport - Renewals","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734947","langcode":"English","title":"Passports for Minors","field_accordion_text":"\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EMinor applicant must be present at the appointment. Both legal parents and\/or guardians, when applicable, must be present for the applications of children under age 16, and evidence of parental or custodial relationship must be provided (for example, a birth certificate, court order, or adoption degree showing parent\/guardian names). Alternatives include bringing a notarized Statement of Consent Form DS-3053 from the non-applying parent plus a front-and-back photocopy of that parent\u0027s ID, a court order showing sole legal custody, or a birth certificate with only one parent listed. Please see\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/travel.state.gov\/content\/travel\/en\/passports\/need-passport\/under-16.html\u0022\u003EChildren Under 16\u003C\/a\u003E\u00a0for details and options.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMinors aged 16-17 do not need parental consent, but must show parental awareness. To do this, a parent\/guardian can be present at the appointment and\/or provide payment in the parent\u0027s name. Additionally, a parent\/guardian who is present can identify a minor applicant who does not have their own acceptable photo ID. Please see \u003Ca href=\u0022https:\/\/travel.state.gov\/content\/travel\/en\/passports\/need-passport\/16-17.html\u0022\u003EApplicants Age 16 and 17\u003C\/a\u003E for more information.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EA front-and-back photocopy of acceptable ID from each parent\/guardian consenting to and\/or signing a minor\u0027s application must be provided.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"passminor","field_class":"Passport - Minors","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734949","langcode":"English","title":"Film and Photography","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThank you for your interest in the Austin Public Library as a possible filming\/photography location. As a City of Austin entity, the library is subject to various regulations and requirements. Please review the information below prior to submitting a request.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022usa-button\u0022 href=\u0022https:\/\/austincc.ungerboeck.com\/prod\/app\/embedded-oar.html?CC=4#\u0026amp;ui4nvh!eyJuYXYiOiJ2aWV3QWRkQWNjb3VudCJ9!ui4nvh\u0022\u003EFilm\/Photo Request\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EGeneral Information\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col\u003E\u003Cli\u003EReservations for filming and photography are based upon availability as determined by library staff.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ERequests must be submitted at least 14 calendar days prior to the film\/photo date.\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFilming and photography must not interfere with the public\u2019s regular use of the facility during open hours.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EProfessional photography sessions require\u00a0a $60.00\u00a0fee.\u00a0Professional photography is defined as receiving compensation for taking pictures (money or barter)\u00a0or taking images for promotional purposes (such as advertising and marketing with a commercial intent). Portraits and other\u00a0posed sessions with accessories, props and equipment (such as tripods, lights, reflector shields) are included.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUnder City Ordinance No. 20080306-038, City fees\u00a0are waived for\u00a0filming a movie, television program, commercial, music video\u00a0or video game. Library staff shall determine if a fee waiver\u00a0applies. The\u00a0production company will be billed\u00a0for actual costs for City staff, utilities, and security associated with any required make-ready activities and specific request(s) or needs.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPer City regulations, insurance is required\u00a0(see \u003Ca href=\u0022\/library\/filming_requirements2019.pdf\u0022\u003E\u003Cem\u003Esubmission requirements\u003C\/em\u003E\u003C\/a\u003E for\u00a0details). Student filmmakers should check with their educational institution to ensure they are covered under the institution\u0027s\u00a0insurance policy.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThe \u003Ca href=\u0022\/library\/application_agreement2019.pdf\u0022\u003E\u003Cem\u003EApplication and Agreement for Commercial Filming and Photography\u003C\/em\u003E\u003C\/a\u003E is the sole form used to authorize filming and photography on the City of Austin Public Library property. No other forms will be accepted and\/or used.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESubmit an Application\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col\u003E\u003Cli\u003EReview \u003Ca href=\u0022\/library\/filming_requirements2019.pdf\u0022\u003Esubmission requirements.\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESend an email with subject line \u003Cstrong\u003EFILM\/PHOTO REQUEST\u003C\/strong\u003E to \u003Ca href=\u0022mailto:aplrental@austintexas.gov\u0022\u003Eaplrental@austintexas.gov\u003C\/a\u003E. Include the following information:\n\t\u003Col\u003E\u003Cli\u003ECompany or producer name\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EDate,\u00a0time and location for shoot\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EAnticipated crew size\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003EBrief description of project\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ol\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThe library will contact you regarding your request within 3\u00a0working days. If the library can accommodate the project, your dates will be \u003Cstrong\u003Ereserved\u003C\/strong\u003E and you will be asked to submit an \u003Ca href=\u0022\/library\/application_agreement2019.pdf\u0022\u003EApplication and Agreement \u003C\/a\u003Ealong with appropriate supporting documentation.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EApproval\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOnce approval has been granted, film\/photo crews will receive a badge to be worn onsite during the shoot. Anyone without an approved application or badge may be asked to stop production and return with the proper documentation.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFor questions, please contact the Event Services Office at 512-974-7585.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"film_photography","field_class":"Policies - Film","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734950","langcode":"English","title":"Gallery Hours \u0026amp; Location","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAddress\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCentral Library \u2013 2nd Floor\u003Cbr \/\u003E\n710 W. Cesar Chavez St.\u003Cbr \/\u003E\nAustin, Texas 78701\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/goo.gl\/maps\/HzjL9jVRE9KJi21NA\u0022\u003EGoogle Map\u003C\/a\u003E | \u003Ca href=\u0022\/central-library#parking\u0022\u003EParking\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOperating Hours\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMonday - Thursday: 9 AM \u2013 8 PM\u003Cbr \/\u003E\nFriday: 9 AM \u2013 5 PM\u003Cbr \/\u003E\nSaturday: 10 AM \u2013 5 PM\u003Cbr \/\u003E\nSunday: 12 \u2013 5 PM\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease contact the Exhibition Coordinator with any questions:\u003Cbr \/\u003E\n512-974-7379\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022mailto:nicole.parker@austintexas.gov\u0022\u003Enicole.parker@austintexas.gov \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAdditional Exhibition Spaces at Central\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nThe Living Room Gallery, 6 th Floor\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/ahc\/about-us\u0022\u003EAustin History Center \u003C\/a\u003E Exhibits, 4 th Floor\u003Cbr \/\u003E\nBe sure to look for rotating art exhibits at your local APL Branches!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022355\u0022 src=\u0022https:\/\/my.matterport.com\/show\/?m=RWSJULxUkM8\u0022 width=\u0022580\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"gallhours","field_class":"Gallery - Hours","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734954","langcode":"English","title":"Overdue Fines","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EOn February 17, 2022, the Austin City Council adopted an ordinance eliminating fines for Austin Public Library materials returned or renewed past the due date. This went into effect on February 28, 2022. We have created a\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/finefreeFAQ\u0022\u003EFine-Free Library FAQ\u003C\/a\u003E\u00a0to help library customers understand what this change will mean for them.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWhile APL no longer charges\u00a0overdue fines\u00a0for items returned or renewed past the due date, customers are still required to return materials when they are due back. When an item becomes 28 days overdue, it is \u0027assumed lost\u0027 by the system and the account is billed the cost of the item, as determined by the Library.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"overdue","field_class":"Library Card - Overdue","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734955","langcode":"English","title":"Lost or Damaged Material Fees","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EIf an item is lost or damaged, the account is billed the cost of the item, as determined by the Library. The Austin Public Library does not accept replacement copies for lost or damaged items.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECharges for lost or damaged laptops and electronic devices include the cost of the laptop \/ device plus a $150 non-refundable service charge per device.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERefunds are only eligible for up to 1 year from the \u2018Date Billed\u2019 for LOST items that have been paid for in full. In order to receive a refund, the item and a receipt showing payment in full must be presented.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"lostdam","field_class":"Library Card - Lost Material","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734956","langcode":"English","title":"Expired Hold Fee","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EHolds not picked up or not canceled within the 10 calendar day hold period will be assessed a $1.00 fee per item.\u00a0\u003C\/p\u003E","field_anchor":"exphold","field_class":"Library Card - Expired Hold","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734957","langcode":"English","title":"Delinquent Accounts","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin Public Library has contracted with a collection agency, Unique Management Services, to assist in recovering unreturned Library material and unpaid fees. Accounts with unreturned material and\/or unpaid fees 56 days or more past due will be submitted to Unique Management Services and a service charge of $10 will be added to the balance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOnce an account has been referred to Unique Management Services, all fees must be paid in order for the card to be used again.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"delinq","field_class":"Library Card - Delinquent Accounts","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734958","langcode":"English","title":"Using the Jurisdictions Web Map","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EHere\u0027s how you can find out in which jurisdiction you reside:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENavigate to the City of Austin Jurisdictions Web Map:\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/maps.austintexas.gov\/GIS\/JurisdictionsWebMap\/\u0022\u003Ehttps:\/\/maps.austintexas.gov\/GIS\/JurisdictionsWebMap\/\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EClick\u00a0\u003Cstrong\u003EI want to\u2026\u003C\/strong\u003E\u00a0and then click\u00a0\u003Cstrong\u003EFind My Jurisdiction\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cimg alt=\u0022jurisdiction web map select Find My Jurisdiction\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u0022e7658ca0-de36-44ac-abe7-820de756cd44\u0022 height=\u0022188\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/1jurisdictions_0.png\u0022 width=\u0022500\u0022 loading=\u0022lazy\u0022 \/\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEnter your address (house number and street name only).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022jurisdiction web map add address\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u0022349ca95f-3d19-4305-ad17-1a722fb2a56c\u0022 height=\u0022382\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/2jurisdictions.png\u0022 width=\u0022491\u0022 loading=\u0022lazy\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022jurisdiction web map hit submit\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u00220655dd68-41e8-49d3-b16d-0cf1f26500c8\u0022 height=\u0022396\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/3jurisdictions.png\u0022 width=\u0022490\u0022 loading=\u0022lazy\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFrom the dropdown list that\u0027s displayed, click on the address you\u0027re searching for and click\u00a0\u003Cstrong\u003ESubmit\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIf the search displays results, look at the\u00a0\u003Cstrong\u003EAddress Description\u003C\/strong\u003E\u00a0section to see the jurisdiction for the address entered.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Austin Full Purpose\u0022 data-entity-type=\u0022file\u0022 data-entity-uuid=\u00221e9bec06-f757-4802-832d-d6ceb968e47d\u0022 height=\u0022257\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/4jurisdictions.png\u0022 width=\u0022304\u0022 loading=\u0022lazy\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe\u00a0\u003Cstrong\u003EAustin Full Purpose\u003C\/strong\u003E\u00a0jurisdiction description indicates you\u00a0qualify for a Resident Library Card free of charge.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhat if my address has another jurisdiction description displayed?\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIf you see another description, such as\u00a0\u003Cstrong\u003EAustin 2 Mile ETJ\u003C\/strong\u003E,\u00a0\u003Cstrong\u003EAustin LTD\u003C\/strong\u003E,\u00a0\u003Cstrong\u003E(another city) Full Purpose\u003C\/strong\u003E, or\u00a0\u003Cstrong\u003ENo Address Found\u003C\/strong\u003E, the address is not within the city limits of Austin\u00a0and will require a non-resident fee in order to get or renew a Library Card.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWhy aren\u0027t Austin 2 Mile ETJ and Austin LTD jurisdictions within the city limits of Austin?\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Planning and Zoning Department\u0027s FAQ regarding ETJ and Limited Purpose jurisdictions can be found\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austintexas.gov\/sites\/default\/files\/files\/Housing_%26_Planning\/AdditionalAnnexFAQ_2018_Ver3.pdf\u0022\u003Ehere\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"jurmap","field_class":"Library Card - Jurisdiction Map","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734959","langcode":"English","title":"General Guidelines","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EMeeting rooms at the APL are designed to meet general, non-commercial, informational, educational, cultural, and civic needs including activities such as discussion groups, panels, lectures, conferences, and seminars.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETo be eligible to use a meeting room, any group or organization must be not for profit and should include three or more individuals.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThere is no charge for meeting room use.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EUse of the Library\u2019s meeting rooms does not constitute Library or City of Austin endorsement of viewpoints expressed by participants in the program. Advertisements or announcements implying such endorsement are not permitted.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAll activities held in the Library\u2019s meeting rooms must be open to everyone.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECommercial uses of meeting rooms are prohibited; this includes solicitations, admission or other charges, money-raising activities, and\/or sales. Delivery of direct, hands-on healthcare services is also prohibited.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMeeting rooms may not be used for social gatherings such as showers, birthday parties, dances, etc.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMeeting rooms may not be used for political rallies or campaigns for specific partisan political issues or candidates (however, forums and study groups are permitted).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMeeting rooms may not be used to provide any kind of direct healthcare services including examinations, hands-on demonstrations, or treatments (however, the sharing of information about healthcare services is permitted).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENoise levels from meeting rooms must not disturb library patrons or staff.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAll meeting rooms must be completely vacated prior to the Library\u2019s closing time. Exact times may vary by location.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECity or Library needs may preempt any other scheduled event.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EChildren must be supervised by an adult at all times.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESmoking, alcoholic beverages, open flames, burning incense, and lit candles are not allowed.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"general","field_class":"Meeting rooms - general","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734960","langcode":"English","title":"Reservations","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ERequests for use of a meeting room may be made online, in person, by telephone, or in writing. Requests will be honored on a first-come, first-served basis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EReservations will only be held for 10 days until signed reservation form is received. If your planned meeting will take place in less than 10 days and the meeting room is available, a reservation will be tentatively accepted with the signed form due at least 3 days prior to the meeting.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWhen making a reservation, please provide:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EName of organization\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EName, address, and telephone number of the responsible person\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETotal number of persons expected to attend\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EReservations may be made up to\u00a0\u003Cstrong\u003E90 days\u003C\/strong\u003E\u00a0in advance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETo provide an opportunity for all groups to use the meeting rooms, a group may reserve one meeting room\u00a0\u003Cstrong\u003Eup to 3 times in a rolling 90 day period\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENotice of cancellation should be made to the library\u2019s Branch Manager or Assistant Manager as soon as possible. After 30 minutes a group may forfeit its reservation if it fails to appear as scheduled.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIf a group fails to show for two meetings in a row and does not call to cancel, all future reservations are forfeited until the group calls to reschedule.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMeetings will not be scheduled before or after Library hours. Group representatives may not enter Library buildings, nor will deliveries be accepted, before the regular opening time.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EGroups may not assign or transfer their reservations to other groups.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAn individual library customer may, upon request, use a meeting room which is not in use until the next group\u2019s reservation time. Please sign in at the circulation desk for individual use. If other individuals want to use the room at the same time, they may do so; consistent with APL\u2019s policy of having the room open to all.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"reserve","field_class":"Meeting rooms - reservations","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734961","langcode":"English","title":"Care and Use of Facilities","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EPlease leave meeting rooms as they are found. If the furniture is rearranged, it should be returned to the original arrangement at the end of the meeting.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Library cannot provide AV or other equipment.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFurniture and\/or equipment from the main area of the Library may not be brought into meeting rooms.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPersonal furniture or equipment may be provided by a group with prior approval. Arrangements for the use of any personal furniture or equipment should be made at scheduling time. In order to ensure easy removal of equipment after the meeting, the appropriate staff member (either Library Security or the Branch Librarian) should be notified when the equipment is brought into the building.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEquipment, supplies, or personal effects cannot be stored or left in Library meeting rooms before or after use.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKeep all exits unlocked at all times. Open aisles must be maintained within the seating arrangement to provide clear access to exits.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPublic entrances are to be used for all access to and from the building, including all deliveries.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAny announcements or notices to publicize an activity should not be posted or distributed on library premises without prior approval from the librarian in charge.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAttendance at meetings will be limited to the capacity of the individual meeting rooms as listed at the end of this policy. Seating and\/or supplementary furniture are not allowed in corridors outside the meeting rooms.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFood and drink may be consumed in the meeting rooms as long as the food or drinks are individually packaged such as packaged snacks, individual containers of soda, pieces of fruit, box lunches, etc. Food items that are not individually packaged such as a sandwich tray, cookie tray, pizza, etc. must be served by an individual who has completed an accredited food handler training program. Contact the City of Austin Health Department by calling 3-1-1 for further information. Kitchen facilities or equipment will not be provided by the Library. (Minimal kitchen facilities are available at the Carver Branch and the Austin History Center with permission from the librarian in charge.)\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAll trash resulting from the serving of refreshments must be removed by the organization.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe individual making the reservation, as well as the group as a whole, will be held responsible for any and all damages that may occur as a result of the use of the facilities.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"care","field_class":"Meeting rooms - care and use","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734962","langcode":"English","title":"Austin History Center Guidelines","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EPlease anticipate and reserve time to set up and break down for your meeting.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease notify us if you intend to bring in additional furniture or equipment. The Austin History Center has no audio-visual equipment or writing boards. Please note that the Austin History Center meeting room, formally called the David Earl Holt Photo Gallery, is also a gallery space for Austin History Center visitors. When an exhibit is up in the room, visitors may come in to view the exhibit during your meeting. You may not inhibit access to the room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EThe Austin History Center is an historical building with historical furnishings which require special care:\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EProtective mats or tablecloths must be used on tables when refreshments are being served.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAll trash generated by your group must be removed from the premises at the end of your meeting.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDo not post notices in the building without advance approval of the Administrator.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EItems may not be taped to the walls, drapes or woodwork.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAll furniture - chairs, tables, etc. - must be kept at least three (3) feet from the fireplace.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EChildren must be supervised by an adult at all times.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EThe Austin History Center has minimal kitchen facilities available, including a microwave oven which is suitable for reheating food, but is not suitable for the preparation of food.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"ahcmr","field_class":"Meeting rooms - ahc","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734964","langcode":"English","title":"Terms of Use","field_accordion_text":"\u003Col\u003E\u003Cli\u003EUse of a Library Shared Learning Room by a group, organization or individual customer signifies the acceptance of the terms of the Shared Learning Room Policy, Library Use Rules and City policies and procedures.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThe Library reserves the right to deny use of Shared learning Rooms to individuals or groups who abuse Library rules or City policies.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThere is no charge for use of a Shared Learning Room.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EA reservation may be made in advance to use a Shared Learning Room; however, a reservation is not required. Any individual or group may use a Shared Learning Room and the equipment included in it, if the room is available and not reserved.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse of and scheduling of the use of a Shared Learning Room is subject to the needs of the Library and may not interfere with the Library\u2019s operations or the use of the Library by customers.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse of a Shared Learning Room does not constitute Library or City of Austin endorsement of a viewpoint expressed by an individual, group or organization in a Shared Learning Room or activity.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIndividuals may not advertise or announce an event to be held in a Shared Learning Room if the advertisement or announcement states or implies the endorsement of the Library or the City of Austin.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAn announcement or notice to publicize an activity may not be posted or distributed on Library premises without advance approval from the Library.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E","field_anchor":"slrterms","field_class":"SLR - Terms","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734965","langcode":"English","title":"Who May Use a Shared Learning Room?","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E1. A Library Shared Learning Room may be reserved by any individual, group or organization.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E2. An individual may use a Shared Learning Room that is not in use until the next reservation time.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E3. An individual or group using a Shared Learning Room may not solicit money or anything of value, charge admission, sell, or advertise for sale, goods or services.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E4. A Shared Learning Room may not be used for a social gathering, such as a wedding shower, baby shower, birthday party, dance or similar activity.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E5. A Shared Learning Room may not be used for a political rally or campaign for or against a specific ballot issue or candidate. However, a Shared Learning Room may be used for a forum or study group on a political issue.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E6. A Shared Learning Room may not be used to provide a direct healthcare service, including an examination, hands-on demonstration or treatment. However, a Shared Learning Room may be used for a forum or the sharing of information about healthcare services.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"slruse","field_class":"SLR - Use","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734966","langcode":"English","title":"Reserving a Shared Learning Room","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E1. To provide an opportunity for other individuals or groups to use the Shared Learning Rooms, a group may reserve a Shared Learning Room for a maximum of a two-hour block of time during the hours the Library is open to the public.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E2. A Library Card or identification card is not required to reserve a Shared Learning Room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E3. A valid email address and an individual\u2019s full legal name are required to make a reservation.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E4. Reservations may be made up to two weeks in advance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E5. Reservations and cancellations must be made online.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E6. Individuals, groups or organizations may reserve only one Shared Learning Room for use at the same time.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E7. An individual, group or organization may make no more than two reservations within a two-week period.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E8. Reservations may not be assigned or transferred to another individual, group or organization.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E9. The reservation is forfeited if the individual, group or organization does not appear within 15 minutes of the scheduled time.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"slrreserve","field_class":"SLR - Reserving","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734967","langcode":"English","title":"Checking Out Video Conferencing Remotes","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E1. An individual may check out a remote device to access the video conferencing unit in the Shared Learning Room during the reserved time.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E2. An individual must show a current and valid photo ID and contact information to check out a video conferencing remote. The individual checking out the remote is fully responsible for the remote.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E3. The individual must report any malfunction, loss or damage of the remote immediately to Library staff.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E4. A police report will be filed for remotes not reported or returned to Library staff.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"slrremote","field_class":"SLR - Remote","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734968","langcode":"English","title":"Care and Use of a Shared Learning Room","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E1. Doors to the Shared Learning Room must remain unlocked and unobstructed at all times during the hours the Library is open to the public. Aisles and passageways into and within the Shared Learning Room must not be blocked or obstructed.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E2. Occupancy in a Shared Learning Room is limited to the capacity of the individual Shared Learning Room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E3. Individuals may not cause a disturbance to Library customers or Library staff.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E4. Individuals must completely vacate the Shared Learning Room when the Library\u2019s closing time is announced, at the request of Library staff or Library Security, or for another customer who has reserved the room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E5. Individuals who find items in the Shared Learning Room that do not belong to them should contact Library staff or Library Security to retrieve the item from the room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E6. The Library does not assist with or arrange structures, furniture, supplies or equipment in the Shared Learning Rooms.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(a) Individuals must not bring structures or furniture from other areas of the Library into a Shared Learning Room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(b) Individuals may bring personal items into a Shared Learning Room and must remove all personal items upon leaving the Shared Learning Room. Personal items must not obstruct aisles and passageways in or outside of the Shared Learning Room. Personal items must not block customers from accessing any Library services or resources.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(c) Individuals may not store any personal items, including equipment, materials or supplies, in a Shared Learning Room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(d) The Library is not responsible for any lost, stolen or misplaced personal item, whether the item was attended or unattended by the owner. An individual who brings a personal item in the Library assumes the risk of loss, damage or theft of the personal item.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E7. Individuals may not affix, tape or fix with an adhesive items to any part of a Shared Learning Room, including a wall, door, window treatment or woodwork. Individuals may not alter, damage, deface or mark on Library property. Trash must be properly disposed of in designated waste or recycle bins.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E8. The Library does not provide audio, video or other equipment other than that which is already installed in the Shared Learning Room. Written instructions for use of the equipment within the Shared Learning Room are posted in the room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E9. Internet Use in a Shared Learning Room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(a) Consistent with Library Use Rules, individuals may not violate any state or federal laws, including, but not limited to, Public Performance Rights (publicly showing a film or video), child pornography or the display of harmful materials to minors. Learning Room may not access sexually explicit sites using any Library resource or electronic device.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(b) Individuals create, store and use personal files at their own risk. The Library is not responsible for the loss of a user\u2019s personal electronic documents, storage devices or files.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(c) Individuals are financially responsible for any damage caused to Library computer devices and peripherals whether physically, by the use of damaged or virus-infected software, or by any other means. Individuals must promptly pay the City for the cost of repair or replacement of equipment resulting from the damage.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(d) Individuals may report technical damages and conditions to the Shared Learning Room Coordinator by email or in person.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E10. Food and Beverages in a Shared Learning Room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(a) Consistent with Library Use Rules, individuals may not consume any food or beverage in a Shared Learning Room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(b) Food and beverages that have been purchased in the Library must be consumed in designated areas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(c) If, due to a disability, an individual must consume a special food, the Library will provide a reasonable accommodation for the individual to consume that food in a designated area.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E(d) The restrictions above regarding consuming food and beverages in a Shared Learning Room do not apply to:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003Ei. Water consumed from a clear, capped bottle;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003Eii. Food brought by an adult supervising a child younger than seven (7) years of age, and consumed by the child in a designated area;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003Eiii. Breastfeeding or bottle-feeding an infant.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E11. The individual making the reservation, as well as the group as a whole, is responsible for damages that result from the use of the Shared Learning Room.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"slrcare","field_class":"SLR - Care","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734969","langcode":"English","title":"Accommodations","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe City of Austin is committed to compliance with the Americans with Disabilities Act. Reasonable accommodations will be provided on request.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"slraccom","field_class":"SLR - Accommodations","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7734970","langcode":"English","title":"Shared Learning Room Policy","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThis policy applies to the use of a Library Shared Learning Room by members of the public. It does not apply to use of a Library Shared Learning Room by the Library.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Library Use Rules apply to Shared Learning Rooms. This policy supersedes another Library rule in the event of a conflict. This policy is cumulative of other Library use rules. This policy may be referred to as the Shared Learning Room Policy.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"slrpolicy","field_class":"SLR - Policy","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737214","langcode":"English","title":"About History Center Research","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOnline Research\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\u0022\u003ESubject guides\u003C\/a\u003E\u00a0compiled on a range of topics can help pinpoint AHC resources that fit your research needs, and some online\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/online-reference-tools\u0022\u003Edatabases\u003C\/a\u003E\u00a0are available.\u00a0 We also offer a general description of\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/austin-history\u0022\u003EAustin\u0027s history\u003C\/a\u003E.\u00a0Basic information about\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/preserving-your-history\u0022\u003Epreserving\u003C\/a\u003E\u00a0your own archival items is also available.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EReference Services\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDo you have a short, factual question that you would like for a staff member to answer?\u00a0 Submit it using our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/contact-austin-history-center\u0022\u003Econtact form\u003C\/a\u003E.\u00a0 Are you in need of photocopies or an obituary, but you cannot visit the AHC in person?\u00a0 For a fee, we provide these\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/reference-services\u0022\u003Eservices\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EVisit Us\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIf you have used our online tools or worked with a staff member to determine that we have materials that you would like to view in person, please see our information about\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc#expect\u0022\u003Ewhat to expect\u003C\/a\u003E\u00a0from a research\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc#plan\u0022\u003Evisit\u003C\/a\u003E\u00a0to the Austin History Center.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"abouthistorycenterresearch","field_class":"AHC - Research - About","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737215","langcode":"English","title":"Austin History","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EAre you interested in the general history of Austin, Texas?\u00a0 We have a number of useful basic reference books and files available in our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc#plan\u0022\u003EReading Room\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EA brief, updated history of Austin is coming soon.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDo you already know your stuff when it comes to the history of Austin?\u00a0 For fun, take our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/austin-quiz\u0022\u003Equiz\u003C\/a\u003E! Or, use it as an Austin FAQ.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"austinhistory","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737216","langcode":"English","title":"Subject Guides","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe following subject guides list AHC resources related to specific groups, individuals and places in Austin\u0027s history.\u00a0 Guides are arranged by collection unit.\u00a0 Additional information may be found through our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/community-archivists-program\u0022\u003ECommunity Archivists Program\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/ahc\/supplemental\/AfricanAmericanResourceGuide-2022_0.pdf\u0022\u003EAfrican American Resource Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/art-resources\u0022\u003EArt Resources Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/ahc\/supplemental\/APA-subject-guide.pdf\u0022\u003EAsian Pacific American Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/audiovisual\u0022\u003EAudiovisual Materials Resource Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/austin-american-statesman\u0022\u003EAustin American Statesman Resource Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/biographical\u0022\u003EBiographical Research Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/city-of-austin\u0022\u003ECity of Austin Resource Guide\u003C\/a\u003E\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/austin-fire-department\u0022\u003EAustin Fire Department Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/austin-police-department\u0022\u003EAustin Police Department Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/aviation\u0022\u003EAviation Department Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/parks-and-recreation\u0022\u003EParks and Recreation Department Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/ahc\/supplemental\/CivilWarandReconstructionResourceGuide-2022.pdf\u0022\u003ECivil War and Reconstruction Resource Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/jewish-american\u0022\u003EJewish American Resource Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/ahc\/supplemental\/LGBTQ-Subject-Guide-2022_0.pdf\u0022\u003ELGBTQ+ Subject\u00a0Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/live-music\u0022\u003ELive Music Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/latinx\u0022\u003ELatinx Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/library\/ahc\/supplemental\/Native-American-Indigenous-Guide.pdf\u0022\u003ENative American Indigenous Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/ohenry\u0022\u003EO. Henry Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/people-with-disabilities\u0022\u003EPeople With Disabilities Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/ahc\/supplemental\/PhotographyCollectionResourceGuide-2023_0.pdf\u0022\u003EPhotography Resources Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/property-information\u0022\u003EProperty Research Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/ahc\/supplemental\/Public_Schools_Guide-2022.pdf\u0022\u003EPublic Schools Resource Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/segregation-bibliography\u0022\u003ESegregation Bibliography\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/ut-tower-shootings\u0022\u003EUT Tower Shootings Resources\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/subject-guides\/women\u0022\u003EWomen\u0027s Resource Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"subjectguides","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737217","langcode":"English","title":"Reference Services","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin History Center (AHC) strives to make information about Austin and Travis County readily available to the public. Our books, periodicals and much of our media collection are listed in the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/catalog\u0022\u003EAustin Public Library\u0027s Catalog\u003C\/a\u003E\u00a0and many of our archival collection finding aids have been posted to\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/txarchives.org\/home\u0022\u003ETexas Archival Resources Online\u003C\/a\u003E. Our other materials may be accessed using a variety of in-house indexes, catalogs, databases and research guides. Our\u00a0Reading Room\u00a0staff is available to assist you in the use of these items.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EContact Us\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIf you have a question that requires only a short, factual answer, you may submit your question using our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/contact-austin-history-center\u0022\u003Eonline form\u003C\/a\u003E\u00a0or call our reference desk at 512-974-7480.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EAssistance with more in-depth research questions\u00a0\u003Cstrong\u003Erequires a fee\u003C\/strong\u003E\u00a0and is discussed below.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERequests for In-Depth Research Assistance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nThe Austin History Center offers limited research assistance. The AHC charges a $15.00 non-refundable fee that entitles you to up to 30 minutes of staff research time ($16.24 for Texas residents due to sales tax).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETo initiate a research request, fill out the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/research-and-reproduction-policies\u0022\u003EResearch Request Form\u003C\/a\u003E\u00a0and staff will contact you for a method of payment. We accept credit cards, checks, and money orders. Work on your request will begin when both the order form and complete payment are received. Orders are completed within two weeks. Customers are limited to one hour of research per month.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease note that the Austin History Center reserves the right to refuse to fill any copy request because of potential damage to a fragile original or other concerns. We will make every effort to quickly inform customers if we cannot fill an order.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIf you are unable to visit the Austin History Center in person and your project is one that requires in-depth research beyond the service that we are able to provide, you may wish to consider hiring a researcher from the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/archivistsofcentraltexas.org\/resources\/proxy\/\u0022\u003EArchivists of Central Texas\u2019s proxy researcher list.\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOther Duplication Requests\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nWe are able in many cases to duplicate\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/requesting-reproductions\u0022\u003Ephotographs and audio-visual\u003C\/a\u003E\u00a0materials for a fee. We also facilitate duplications of some\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/architectural-archives\u0022\u003Eoversized items\u003C\/a\u003E\u00a0through an outside vendor.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"referenceservices","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737218","langcode":"English","title":"Online Reference Tools","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe following databases and online reference tools may be helpful to your research. To view our digitized collections view our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/online-collections\u0022\u003EOnline Collections page\u003C\/a\u003E\u00a0or our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/online-photo-collections\u0022\u003EOnline Photo Collections page\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/database\/ancestry-library-edition\u0022\u003EAncestry\u00a0\u003C\/a\u003E- For genealogy research, use the Library\u0027s subscription to Ancestry, a comprehensive online source of information with billions of names in over 6,000 databases.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/database\/austin-american-statesman\u0022\u003E\u003Cem\u003EAustin American-Stateman\u003C\/em\u003E\u00a0Databases\u003C\/a\u003E\u00a0- The Library subscribes to several databases for searching local news articles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/services.austintexas.gov\/edims\/search.cfm\u0022\u003ECity of Austin Public Records\u003C\/a\u003E\u00a0- Access public records found in the Office of the City Clerk including:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ECouncil-Approved Records\u00a0(Council Meeting Agenda and Minutes, Ordinances, Resolutions, and more)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMunicipal Election Documents\u00a0(Ballot Applications, Contribution and Expenditure Reports, and Campaign Treasurer Appointments)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMunicipal Utility District (MUD) Documents\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/oakwood.htm\u0022\u003EOakwood Database\u003C\/a\u003E\u00a0- A listing of burials in Austin\u0027s oldest cemetery, Oakwood, located at 1601 Navasota St. The names included in this database were extracted from centuries old ledgers preserved in the archives at the Austin History Center. The data reflects the verbatim transcription of these records dating from 1866 through 1918 with additional years being added periodically.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/txarchives.org\/home\u0022\u003ETexas Archival Resources Online (TARO)\u003C\/a\u003E\u00a0- Online finding aids (collection inventories) for our archival collections are searchable in this database which is hosted by the University of Texas at Austin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.traviscad.org\/\u0022\u003ETravis Central Appraisal District\u003C\/a\u003E\u00a0- Find general information about the Appraisal District and the ad valorem property tax system in Texas, as well as information regarding specific properties within the district.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"onlinereferencetools","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737219","langcode":"English","title":"Preserving Your History","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EPreserving family photographs, personal papers, and other precious materials provides a valuable legacy for future generations. Many of the methods and materials traditionally used to store and display these heirlooms, however, can cause them to deteriorate and fade before their time. Follow these guidelines to keep your family memories vivid.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EDo\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EStore precious materials in a stable environment, below 75 degrees Fahrenheit and 50% humidity. Keep the temperature and humidity constant.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EProtect materials with acid-free boxes, sleeves, and folders.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMount items on acid-free paper using archivally safe mounts.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECopy newspaper articles onto acid-free paper.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EInterleave acidic items, such as newsprint, with buffered tissue.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse only PVC-free page protectors such as polypropylene or polyester.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse adhesives such as wheat starch paste or methyl cellulose.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EIdentify and date each item directly on the item itself; identify each person in photographs.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse soft pencils and use only acid-free matting material and a window mat to hold photos and drawings away from glass.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EProvide acid-free supports behind large or brittle photos.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUnfold or unroll items flat for storage (generally).\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EDon\u0027t\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EDon\u0027t expose materials to unnecessary light.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDon\u0027t store precious materials in the attic, the basement, or hot or damp spaces.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDon\u0027t store precious materials in wood boxes or cabinets or cardboard shoe boxes.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDon\u0027t use \u0027magnetic\u0027 pages in albums.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDon\u0027t use tape of any kind (masking, transparent, or removable) or rubber cement.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDon\u0027t use staples, ordinary paper clips, straight pins, or rubber bands.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDon\u0027t use ballpoint pens for marking.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDon\u0027t write on paper that rests on top of precious books, photos, or documents.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDon\u0027t press a book\u0027s spine to force it completely open when reading or copying.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EDon\u0027t touch the image side of a photo or the emulsion (dull) side of a negative.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ETake a look at these handouts for more detailed advice on preservation:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/u124\/Archival%20Suppliers%20and%20Other%20Resources.pdf\u0022\u003EArchival Suppliers and Other Resources\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/u124\/Audio%20Preservation%20Tips.pdf\u0022\u003ECaring for Audio Tapes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/u124\/caring%20for%20books%20and%20papers.pdf\u0022\u003ECaring for Books and Papers\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/u124\/Caring%20for%20digital%20photos.pdf\u0022\u003ECaring for Digital Photographs\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/u124\/CD%20and%20DVD%20Preservation%20Tips.pdf\u0022\u003ECaring for CDs and DVDs\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/u124\/caring%20for%20photos.pdf\u0022\u003ECaring for Photographs\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/u124\/Caring%20for%20Videotapes.pdf\u0022\u003ECaring for Videotapes\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/u124\/starting%20an%20archive.pdf\u0022\u003EStarting an Archive\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EFor more information consult the Austin History Center\u0027s\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/preservation-links\u0022\u003Elinks to preservation sites\u003C\/a\u003E\u00a0or get involved with a\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/local-preservation-groups\u0022\u003Elocal preservation group\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"preservingyourhistory","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737220","langcode":"English","title":"Requesting Reproductions Frequently Asked Questions","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EBefore You Begin:\u00a0\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease note:\u00a0Due to staff limitations, the\u00a0turnaround\u00a0time\u00a0is about\u003Cstrong\u003E\u00a0two weeks.\u003C\/strong\u003E\u00a0Large or complex orders may take longer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESome of our resources are already available for free and instant download via online databases.\u003C\/strong\u003E\u00a0To learn more about requesting permissions for\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/requesting-reproductions#DL\u0022\u003Ethese online materials\u003C\/a\u003E, please see the bottom section of this page.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe also have ready-to-go prints of\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/favorite-photographs\u0022\u003EFavorite Photographs\u003C\/a\u003E\u00a0for sale in our reading room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3 id=\u0022RR\u0022\u003EReproduction Request Forms\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/ahc\/supplemental\/Image-Reproduction-Request-Form_AHC.pdf\u0022\u003EImage Request Form\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/forms\/av-reproduction\u0022\u003EAV Request Form\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EYou may use the forms to request any of the following:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EHi-res digital images of collection items\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAudiovisual reproductions\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPermission to use reproductions for publication and\/or display\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ETo submit your form, please send it to\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:ahcreproductionorders@austintexas.gov\u0022\u003EAustin History Center Reproduction Orders\u003C\/a\u003E\u00a0by email, postal mail (address on form), or in person (during hours that we are\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/visit-us\u0022\u003Eopen to the public\u003C\/a\u003E).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EHelpful Information for Preparing Requests\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease list applicable fees on the form:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EUse the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/ahc\/supplemental\/Reproduction-and-Licensing-Fees_AHC.pdf\u0022\u003EReproduction section of our price list\u003C\/a\u003E\u00a0to determine imaging and video reproduction fees.\u00a0\u00a0\n\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENote: There are no reproduction fees for images that you can download from\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/\u0022\u003EThe Portal\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/\u0022\u003E\u00a0to Texas History\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUse the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/ahc\/supplemental\/Reproduction-and-Licensing-Fees_AHC.pdf\u0022\u003ELicensing section of our price list\u003C\/a\u003E\u00a0to determine licensing fees. The price list also has information on exemptions.\u00a0 You may find\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/downloads\/photoprocedures.pdf\u0022\u003Einformation about our licensing policies at this link.\u003C\/a\u003E\n\t\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EPlease use the lines on page 1 of your request form to enter information related to licensing fees, including affiliations to any exempt categories.\u003C\/li\u003E\n\t\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas residents must include 8.25% sales tax\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EPayment procedures:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EWe accept payment in the form of a check, or credit card.\u00a0Institutions can be invoiced.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWe can take in-person payments on days that we are\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/visit-us\u0022\u003Eopen to the public\u003C\/a\u003E. To run a credit card over the phone, please arrange a time frame for the phone call by contacting the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/staff-directory\u0022\u003ECollections Manager\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ECases for re-submitting a request form:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EYou must submit a separate form for each new use of a reproduction, even if you have already obtained the image or AV material. Permissions are granted on a case-by-case basis.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EUnless you are exempt, you will need to pay licensing fees for each new use. If exempt, you would still submit a new form to request permission only.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EYou do\u00a0\u003Cem\u003Enot\u003C\/em\u003E\u00a0need to repay\u00a0\u003Cem\u003Ereproduction\u003Cem\u003E\u00a0\u003C\/em\u003Efees\u003C\/em\u003E\u00a0to reuse images or AV material you have already purchased.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3 id=\u0022DL\u0022\u003EWhat is already available for download online?\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EImages for some of our collection items are available for free and instant download at:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/search\/advanced_search\/\u0022\u003EThe Portal to Texas History\u003C\/a\u003E\u00a0[Select AHC under \u0022Partner\u0022]:\u00a0\u003Cstrong\u003Etexashistory.unt.edu\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/ahc.access.preservica.com\/\u0022\u003EAHC Digital Collections\u003C\/a\u003E:\u00a0\u003Cstrong\u003Eahc.access.preservica.com\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EIf you\u2019d like to use images from these databases for display or publication, you\u00a0\u003Cstrong\u003Emust request permission\u003C\/strong\u003E\u00a0by submitting a\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/requesting-reproductions#RR\u0022\u003EReproduction Request Form\u003C\/a\u003E. You may also need to pay licensing fees.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe AHC images in these databases come from our photo lab, and therefore may be approved for publication upon request. The AHC only permits public display or publication of an image if it was produced in our photo lab.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/ahc.access.preservica.com\/\u0022\u003EAHC Digital Collections\u003C\/a\u003E\u00a0database only offers low-resolution (150dpi) images for download. As long as you submit a request form and get permission from the AHC, you may display the images from this database on\u00a0\u003Cstrong\u003Ewebsites only\u003C\/strong\u003E.\u00a0 The AHC does not permit the use of low-res images (anything under 300dpi) in print publication, film, performance, broadcast, or public display.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/search\/advanced_search\/\u0022\u003EThe Portal to Texas History\u003C\/a\u003E\u00a0database offers high-resolution images. If you cannot find a file at 300dpi or higher on the Portal, you must purchase a hi-res file from our photo lab.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENote: You will need to list\u00a0\u003Cstrong\u003Eitem numbers\u003C\/strong\u003E\u00a0on your form to request reproduction permission. Here is how to find an Item # in these databases:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EAHC Digital Collections\u003C\/strong\u003E:\u003Cstrong\u003E\u00a0\u003C\/strong\u003EThe item number is at the top left of the record page, above the \u201cItem Description\u201d section.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EThe Portal to Texas History\u003C\/strong\u003E:\u00a0 Scroll down to the \u201cIdentifier\u201d field at the bottom of the record page. Remove the \u201cASPL_\u201d prefix for the item number.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ETo learn more about how to navigate our collections on these databases, please visit our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/ahc\/online-photo-collections\u0022\u003EOnline Photo Collections\u003C\/a\u003E\u00a0page.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"requestingreproductionsfaq","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737221","langcode":"English","title":"Reproduction \u0026amp; Licensing Fees","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPayment Policies\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFull payment is required in advance by cash, credit card, check or money order made out to \u201cAustin Public\u003Cbr \/\u003E\nLibrary.\u201d Please mail checks to the address listed in the above letterhead (i.e. PO Box 2287). Texas Sales Tax\u003Cbr \/\u003E\nis added for state residents unless proof of tax-exempt status is provided.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EReproduction Fees\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nThe prices below include a 5% preservation fee. Files will be sent via email (with download link).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EImage Reproduction\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFees per JPG image file (other file formats available upon request):\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nStandard: 300dpi at 8x10\u201d $5.00\u003Cbr \/\u003E\nCustom: Any resolution\/size larger $30.00\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAudiovisual Reproduction\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EVideo\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMinimum fee: Up to 30 minutes $50.00\u003Cbr \/\u003E\nEach additional 30 minutes $25.00\u003Cbr \/\u003E\nUnless otherwise requested, all files SD .mov ProRes 4:2:2 .mp4\/H624\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAudio\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAnalog to digital, per recording $25.00\u003Cbr \/\u003E\nUnless otherwise requested, all files .mp3 192 Kbps\u003Cbr \/\u003E\nReproduction fees are waived for City of Austin general fund departments. City of Austin enterprise\u003Cbr \/\u003E\ndepartments (Austin Convention Center, Austin Energy, Austin Resource Recovery, Austin Water Utility, and\u003Cbr \/\u003E\nAviation) must pay reproduction fees. There are no reproduction fees for images you can freely download\u003Cbr \/\u003E\nonline on our Digital Collections platform or The Portal to Texas History. Use fees still apply for the publication\u003Cbr \/\u003E\nor display of images available online, unless exempt (see licensing section below).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ELicensing Fees\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCustomers in the following categories are exempt from use fee charges:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col\u003E\u003Cli\u003ENon-profit organizations. You must provide documentation of your 501(c)(3) status.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EGovernmental entities. This includes local, state and federal governments.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELocal news media. Austin television news stations and publications that are published and distributed solely in the Travis County area are considered local news media.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPrivate individuals using images for personal use or for display in a non-public area.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003E[If nonexempt, please see reverse for licensing fees]\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ELicensing Fees for Publication or Display: Per Usage Type\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFor still image use, the costs listed below are per image file.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EBooks (Print)\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n1-5,000 copies $15.00\u003Cbr \/\u003E\n5,001-10,000 copies $25.00\u003Cbr \/\u003E\n10,001-25,000 copies $35.00\u003Cbr \/\u003E\nOver 25,000 copies $60.00\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ESerials (Print)\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUnder 50,000 circulation $15.00\u003Cbr \/\u003E\n50,001-100,000 circulation $25.00\u003Cbr \/\u003E\nOver 100,000 circulation $35.00\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EBook Jacket:\u003C\/strong\u003E $75.00\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ECommercial Motion Picture or TV Use for Photographs (Still Images): \u003C\/strong\u003E$150.00\u003Cbr \/\u003E\nIncludes Theatrical Release, Television Broadcast, Streaming Platforms, Home Video (any media), and Clips or\u003Cbr \/\u003E\nTrailer from Full-Length Production for a single production for the life of the work.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ECommercial Motion Picture or TV Use for Moving Images (Film or Video Footage)\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIncludes Theatrical Release, Television Broadcast, Streaming Platforms, Home Video (any media), and Clips or\u003Cbr \/\u003E\nTrailer from Full-Length Production for a single production for the life of the work.\u003Cbr \/\u003E\n$30 \/ Second\u003Cbr \/\u003E\n$300 minimum\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWebsite, Social Media, eBook, Online Journal, or Presentation Use: \u003C\/strong\u003E$25.00\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELocal Business Display:\u003C\/strong\u003E $25.00\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAdvertising Use:\u003C\/strong\u003E $175.00\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EPrint or Digital Collateral: For promotional purposes only, not for commercial re-sale\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n1-5,000 copies $25.00\u003Cbr \/\u003E\n5,001-10,000 copies $35.00\u003Cbr \/\u003E\n10,001-25,000 copies $50.00\u003Cbr \/\u003E\nOver 25,000 copies $60.00\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"reproductionlicensingfees","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737222","langcode":"English","title":"Online Photo Collections","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin History Center has partnered with the University of North Texas\u0027 Portal to Texas History and the Texas State Library and Archives Commission to bring selections from some of our most interesting photo collections online. \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/\u0022\u003EBrowse all\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E of our images available on the Portal or use the links below to browse specific collections. A\u00a0selection of photographs from our collections is also available on our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/ahc.access.preservica.com\/\u0022\u003EAustin History Center Digital Collections\u003C\/a\u003E site. Other online collections with digitized text-based materials are described on our \u003Ca href=\u0022\/ahc\/online-collections-373164\u0022\u003EOnline Collections page\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3AAHCP\u0022\u003EGeneral Collection Photographs (Austin Files)\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/ark:\/67531\/metapth124574\/?q=anderson high school students\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 20859\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2020859a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EThe General Collection Photographs (also called the Austin Files) consist of files organized by subject, biography, and street address ranging from the beginnings of the city to the present day. The photographs come from local citizens, city departments or other organizations. The subject files cover a wide range of topics. Only a small portion of these photographs (\u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3AAHCP\u0022\u003Eabout 650\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E) have been digitized.\u003Cem\u003E Image: [Anderson High School Students], PICA 20859\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/search\/?fq=untl_collection:BAFB\u0022\u003EBergstrom-Austin Community Council Records Photographs\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/ark:\/67531\/metapth389074\/?q=AR.2000.024(121)\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022AR.2000.024(121)\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/AR.2000.024%28121%29a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EThis collection contains photographs which document over five decades of history of Bergstrom Air Force Base, originally known as Del Valle Air Base, from the 1940s until 1993. The photographsdepict the buildings on the base; personnel; aircraft in flight and at base; and other scenes of base activities including drills, ceremonies, and festivals. The photographs also document the closure of the Base and its transformation into Austin\u2019s municipal airport in the 1990s. More than \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/search\/?fq=untl_collection:BAFB\u0022\u003E250 photographs\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E from the collection are available online through the Portal to Texas History. The \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lib.utexas.edu\/taro\/aushc\/00365\/ahc-00365.html\u0022\u003Efinding aid\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E for the collection is available through Texas Archival Resources Online. \u003Cem\u003EImage: [Aircrew Class 69-10B], 1968, AR.2000.024(121)\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/collections\/CCPN\/browse\/\u0022\u003EChalberg Collection of Prints and Negatives\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/ark:\/67531\/metapth125216\/?q= \u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C02001a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EThe bulk of the Chalberg Collection images cover Austin from 1900 to 1941, although some images of 19th century Austin are included. The collection comes from\u00a0 the Ellison Photo Company. The Company was started in 1900 by E. P. Jordan as the Jordan Photograph Company. In 1914, Alfred Ellison and E. P. Cravens bought the company from Jordan\u0027s widow and it became the Jordan-Ellison Photo Company. By 1919, Ellison was the sole owner, Jordan was dropped from the name. Russell Chalberg joined the company in 1955 and purchased Ellison\u0027s interest in 1963. More than \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/collections\/CCPN\/\u0022\u003E250 images\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E from this collection are viewable on the Portal to Texas History.\u003Cem\u003E Image: Congress Ave. \u0026amp; Sixth Street, C02001\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3ADMPA\u0022\u003EDewey Mears Photograph Archive\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022DM-53-C17562B\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/dm-53-c17562ba.jpg\u0022 \/\u003EDewey Mears was the preeminent architectural photographer in Central Texas in the late 20th century. Mears began his career in Austin, taking a variety of jobs, including advertising and event photography. By the mid-1950s he focused his efforts on architectural documentation. Mears reproduced renderings and drawings, photographed building construction, and documented finished buildings, especially buildings in the celebrated mid-century modern style. More than 20 architectural firms and 16 individual architects are represented in the collection. Photos also depict events, people, and organizations of Austin from 1945-1990s. \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3ADMPA\u0022\u003EHundreds of photographs\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E are being digitized by the Portal to Texas History. \u003Cem\u003EImage: [Roessner Residence Interior], DM-53-C17562B\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3AFRANKC\u0022\u003EFrank Caldwell Collection\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/ar-x-016-d116a.jpg\u0022 \/\u003EFrank Caldwell (1883-1962) was a lifelong resident of Austin. Though he worked as a traveling salesman, his passion was Texas history and he spent much of his time collecting materials on the topic. His collection contains hundreds of photographs documenting various sites, towns, events, and people of Texas from about the 1880s through the 1930s. It includes a mix of personal snapshots and professional photographs. More than \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3AFRANKC\u0022\u003E250 photographs\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E are available online through the Portal to Texas History. \u003Cem\u003EImage: [Boy Dressed as a Cowboy], AR.X.016(D116)\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/austinlibrary.com\/ahc\/digital_library\/index.cfm\u0022\u003EHubert Jones Glass Plate Collection\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/jones\/index.cfm\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022J025\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/J025a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EThe Hubert Jones Glass Plate Negative Collection contains 466 glass plate negatives that document late 19th century Austin life. It includes street scenes, historic buildings, and portraits. Hubert Jones, the donor of the collection, was an Austin resident and University of Texas Professor. The extremely delicate nature of glass plate negatives has hitherto made the vast majority of these images unavailable to the public. This digitization project allows patrons access to all of these unique images from our local history. The project was funded by a TexTreasures grant made possible by a grant from U.S. Institute of Museum and Library Services to the Texas State Library and Archives Commission under the provisions of the Library Services and Technology Act. \u003Cem\u003EImage: [Unidentified Family], circa 1880s-1890s, J025\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3ABICKLER\u0022\u003EJacob Bickler Family Papers\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022AR.Y.005(2046)\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/ar-y-005-2046a.jpg\u0022 \/\u003EThe Bicklers were a family of German descent who settled in Texas in 1872. Jacob Bickler married Martha Lungkwitz, daughter of Prussian immigrant and landscape painter Hermann Lungkwitz. Jacob worked at the General L\u003Cspan\u003Eand Office where Martha had also worked as the first female employee of the state of Texas. After leaving the Land Office, Jacob taught in various schools until he founded the Texas German and English Academy, a private school for boys, in 1877. In 1887 when he became Superintendent of the Galveston public schools and returned to Austin in 1892 when he founded the Bickler Academy.\u003C\/span\u003E Photographs in the collection document the Bickler and Lungkwitz families and life in Central Texas in the late 19th and early 20th centuries and include portraits of other prominent individuals, organizations, and events.\u003Cem\u003E Image: [Bickler Family], AR.Y.005(2046)\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/collections\/NDPC\/\u0022\u003ENeal Douglass Photograph Archive\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/ark:\/67531\/metapth33275\/?q=nd-nd-a001\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/ND-nd-A001-06a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EThe Neal Douglass Photograph Archive consists of over 50,000 photographic negatives. Douglass was the first photographer for the \u003Cem\u003EAustin \u003C\/em\u003E\u003Cem\u003EAmerican-Statesman\u003C\/em\u003E\u003Cspan\u003E and he ran his own studio alongside his journalism work. Photographs in the collection primarily consist of his commercial work from the 1940s to the 1970s. His clients included governors, legislators, civic leaders, and people from all walks of life. Nearly \u003C\/span\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/collections\/NDPC\/\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E4,000 images\u003C\/strong\u003E \u003C\/a\u003E\u003Cspan\u003Efrom this collection are viewable online through the Portal to Texas History. \u003C\/span\u003EThe \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/txarchives.org\/aushc\/finding_aids\/00508.xml\u0022\u003Efinding aid\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E for the collection is available through Texas Archival Resources Online.\u003Cem\u003E Image:Cowboy Rope Trick, ND-nd-A001-06\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/collections\/TNESPC\/\u0022\u003ETravis County Negro Extension Service Photograph Collection\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/ark:\/67531\/metapth531281\/?q=children with award winning cow\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022AR-2000-025-053\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/AR-2000-025-053a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EExtension services in Texas began in 1915 when the Texas Legislature assigned administration of the Texas Agricultural Extension to Texas A\u0026amp;M University and established the Cooperative Extension Program administered by Prairie View A\u0026amp;M. Because of segregation practices in Texas, African-Americans were served through the Negro Extension Service program. This collection documents services and programs including animal husbandry, crafts, domestic education, gardening and agriculture, and home improvement. Especially well documented is the annual Food and Livestock Show held each year at Rosewood Park. The majority of the photos are candid snapshots depicting the participants at work in their classes and activities. More than \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/collections\/TNESPC\/\u0022\u003E250 photographs\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E from the collection are available online through the Portal to Texas History. The \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lib.utexas.edu\/taro\/aushc\/00012\/ahc-00012.html\u0022\u003Efinding aid\u003C\/a\u003E \u003C\/strong\u003Efor the collection is available through Texas Archival Resources Online. \u003Cem\u003EImage: [Children and Award-Winning Cow], AR.2000.025(053)\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/historypin-ahc-channel\u0022\u003EAustin History Center channel on HistoryPin\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe AHC has a channel on HistoryPin which allows photographs to be geo-located on a map and searched by timeframe. We have over 100 photographs from our General Collections and Archival Collections viewable on our channel.\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"onlinephotocollections","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737223","langcode":"English","title":"Favorite Photographs","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EWe have a selection of customer and staff favorite photographs which are available for sale in our Reading Room. These ready-to-go prints are 8x10 inches and are printed on Ultra-Premium Glossy Epson photo paper. They come with a caption printed on a separate sheet. Each print is $30 plus sales tax ($2.48). Click on a thumbnail below to view a larger image.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-1-53190\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022C08484\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C08484a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-4-53194\u0022\u003E\u00a0\u00a0 \u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-2-53192\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 09547\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2009547a.jpg\u0022 \/\u003E\u00a0\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-4-53194\u0022\u003E\u00a0 \u003Cimg alt=\u0022C09993\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C09993a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-6-53197\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 11669\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2011669a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-8-53201\u0022\u003E\u00a0\u00a0 \u003Cimg alt=\u0022PICB 02992\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICB%2002992a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-9-53203\u0022\u003E\u00a0\u00a0 \u003Cimg alt=\u0022C06561\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C06561a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-10-53205\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022C02912\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C02912a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-12-53207\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022C00815\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C00815a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-13-53209\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022C09457\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C09457a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-14-53210\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022C02001\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C02001a_0.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-15-53211\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 06970\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2006970a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-16-53212\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 00406\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2000406a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-17-53213\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 06734\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2006734a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-18-53214\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICB 19453\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICB%2019453a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-19-53215\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 00915\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2000915a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-20-53231\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 08823\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2008823a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-21-53233\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022C09258\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C09258a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-22-53234\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C00558a_0.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-23-53236\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 18669\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2018669a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-24-53237\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022AS-59-25171-01\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/AS-59-25171-01a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-25-53241\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 07753\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2007753a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-27-53243\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 05429\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2005429a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-28-53244\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 01009\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2001009a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-30-53254\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 05476\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2005476a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-32-53260\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 02628\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2002628a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-33-53262\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 01082\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2001082a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-34-53263\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 17829\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2017829a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-3-53193\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022ND-A001-06\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/ND-nd-A001-06a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E \u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-5-53195\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2006189a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-7-53200\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022C06839\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C06839a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-11-53206\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICB 13189\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICB%2013189a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-26-53242\u0022\u003E\u00a0\u00a0 \u003Cimg alt=\u0022PICB 07214\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICB%2007214a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-29-53245\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 18419\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2018419a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-31-53259\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022C02245\u0022 height=\u0022152\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C02245a.jpg\u0022 width=\u0022122\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E \u00a0 \u003Ca href=\u0022\/ahc\/favorite-35-344512\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 37129\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/pica_37129a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"favoritephotographs","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737224","langcode":"English","title":"Community Archivists Program","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Community Archivist Program at the Austin History Center is dedicated to collecting and preserving the history of underrepresented and marginalized groups in Austin and Travis County. This program strives to provide\u00a0historical recognition and representation for the lives and experiences of Austin\u0027s diverse communities\u00a0by intentionally documenting the histories of \u003Ca href=\u0022\/ahc\/african-american-community-archivist\u0022\u003EAfrican American\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022\/ahc\/latinx-community-archivist\u0022\u003ELatinx\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/latinx-community-archivist\u0022\u003E\u00a0\u0026amp; Indigenous\u003C\/a\u003E, and \u003Ca href=\u0022\/ahc\/asian-american-community-archivist\u0022\u003EAsian Pacific American\u003C\/a\u003E communities in Austin and Travis County.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThrough community engagement and outreach initiatives, the Community Archivist Program acquires historical materials (such as personal and family documents and photographs, periodicals, oral histories, business records, etc.) to add to the Austin History Center\u2019s historical collection. The program also develops programming and events to educate the general public about a more inclusive and diverse history of Austin and Travis County.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFor more information about the Community Archivist Program, please contact \u003Ca href=\u0022mailto:Akiko.Kodama@austintexas.gov\u0022\u003EAkiko Kodama\u003C\/a\u003E about the Asian American Community Archivist Program,\u00a0\u003Ca href=\u0022mailto:Marina.Islas@austintexas.gov\u0022\u003EMarina Islas\u003C\/a\u003E\u00a0about the Latinx Community Archivist Program, and \u003Ca href=\u0022mailto:cynthia.evans@austintexas.gov\u0022\u003EJaqueline Smith-Francis\u003C\/a\u003E about the African American Community Archivist Program.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECheck out this video to learn more about the Community Archivist Program.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022315\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/m_77DevuAV0\u0022 width=\u0022560\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737225","langcode":"English","title":" African American Community Archivist","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin History Center\u2019s African American Community Archivist actively seeks out archival materials from the African American community in Austin and Travis County through outreach efforts and programming.\u00a0 The Community Archivist also gives presentations, conducts oral history interviews, coordinates programs and events, provides reference service to the public and acts as a subject specialist in the history of Austin\u2019s African American community.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u77\/juneteenth.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Cspan\u003EEmancipation Day Celebration, June 19, 1900\u003Cbr \/\u003E\nPICA 05476\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESources of Information About African Americans in Austin\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/desegregation\/index.cfm?action=overview\u0022\u003EDesegregation in Austin: Five Decades of Social Change\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis web project presents an annotated chronology of major events in the desegregation of Austin, Texas, from 1940 to 1980 as they appeared in local newspapers and other materials in the archives at the Austin History Center. The timeline is intended as a guide to key events necessary for an understanding of this extraordinary time in the city\u0027s history.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/african-american-history-quiz\u0022\u003ETake our Austin African American History Quiz\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EBrush up on your knowledge of African American history. All of the answers can be found on this site.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PLLOCh82GaeUnlh71rcgigcmhI9kc1FLaO\u0022\u003EBlack in the Past\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOne-minute vignettes depicting the stories of African Americans and the communities they built. Vignette topics highlight the events, places and people that characterize Black Austin, using historic photographs and documents from the archival holdings at the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/library\/ahc\/supplemental\/FreedmenMap2021.pdf\u0022\u003EAustin\u0027s Freedmen Communities Map\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe AHC created this map of Austin\u0027s Freedmen Communities. The map, using a historic map from the collection as the base map and information gathered from multiple sources, shows the locations and approximate boundaries of the various freemen communities that sprang up after the Civil War.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/subject-guides\/african-american\u0022\u003EAfrican American Subject Guide\u003C\/a\u003E\u00a0(PDF download)\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe collections of the Austin History Center contain many useful materials that document the contributions of African Americans to our community\u0027s history. These were compiled into the African American Resource Guide, which is designed to be a starting point for your research on African Americans in Austin\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPlease note that at the end of the complete bibliography is a section of topics on which the Austin History Center seeks more information and materials.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u77\/slavedeed2.gif\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rtecenter\u0022\u003E1864 Slave Deed from \u003Cem\u003EThe Black Papers, FP B1\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":" africanamerican","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737226","langcode":"English","title":"Asian American Community Archivist","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ETheAustin History Center\u2019s \u003Cstrong\u003EAsian American Community Archivist Program\u00a0\u003C\/strong\u003Eactively collects archival materials from Asian communities in Austin and Travis County through outreach efforts and programming. We give presentations, conduct research and oral history interviews, coordinate programs and events, provide reference service to the public, and\u00a0are a\u00a0subject specialist in the history of Austin\u2019s Asian American community.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EAsian American History in Austin\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EAsian Americans make up over 7% of Austin\u0027s overall population, and their\u00a0communities are only growing\u00a0throughout the city. The history of Austin\u0027s Asian American community is tied to both state and national narratives of Asian American migration, settlement, and community formation. Austin\u0027s Asian American heritage connects to many\u00a0aspects of a broader history including early Chinese American\u00a0railroad labor, Japanese American farming, U.S.military relations with the Phillipines and China, Japanese American internment, the Vietnam War and refugee communities, post-1965 immigration, and the 1980s technology boom.\u00a0Though most of\u00a0Austin\u0027s\u00a0Asian American population came here within the past 30 years, much of this\u00a0history along with earlier histories\u00a0remain undocumented. In order to\u00a0recover the history of Asian Americans in Austin, we rely on the Asian American community of Austin to share their histories with us so we can collect, preserve, and share their histories for all future generations.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EResources\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EOur \u003Ca href=\u0022\/library\/ahc\/supplemental\/APA-subject-guide.pdf\u0022\u003EAsian American Resource Guide\u003C\/a\u003E\u00a0provides a\u00a0general overview of\u00a0all archival materials at the Austin History Center that pertain to the Asian American community.\u00a0The materials in the resource guide are arranged by collection unit of the Austin History Center. Within each collection unit, items are arranged in shelf-list order. To access these items, please \u003Ca href=\u0022\/ahc\/visit-us\u0022\u003Evisit\u003C\/a\u003E the Reading Room at the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETo learn more about the early history of Chinese Americans in Austin, you can also watch KLRU\u0027s \u003Cem\u003EAustin Revealed, Pioneers From the East \u003C\/em\u003Eseries that\u00a0highlights the Austin History Center\u0027s Asian American community archive\u00a0program\u00a0with\u00a0three episodes\u00a0narrating the stories of\u00a0three of the first families\u00a0of Chinese origin to settle in the Austin area.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cdiv class=\u0022pbs-viral-player-wrapper\u0022 style=\u0022position: relative; padding-top: calc(56.25% + 43px);\u0022\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 src=\u0022https:\/\/player.pbs.org\/viralplayer\/2365533760\/\u0022 style=\u0022position: absolute; top: 0; width: 100%; height: 100%; border: 0;\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/div\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EPast Projects \u0026amp; Exhibits \u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ESelections from the following Asian American Community Archivist exhibits are available online:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/arcg.is\/199LHm\u0022\u003EVietnam To Austin: Restoring Community\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022AR.2009.056\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u13552\/ar.2009.056002a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFocusing on the history, transition, and contributions of local Vietnamese Americans in Austin, the exhibit \u003Ca href=\u0022\/ahc\/vietnam-austin\u0022\u003E\u0022\u003C\/a\u003E\u003Cem\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/vietnam-austin\u0022\u003EVietnam to Austin: Restoring Community\u0022\u003C\/a\u003E \u003C\/em\u003Eincluded powerful personal stories shared by many\u00a0individuals through oral histories, photographs, and personal records. In partnership with the Vietnamese American Heritage Foundation, the exhibit was on display at the Austin History Center from February 21 to July 17, 2009.\u00a0\u003Cspan\u003E\u003Cem\u003EImage:\u00a0Nguyen Family Papers (AR. 2009.056)\u003C\/em\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/bit.ly\/34ILrXQ\u0022\u003EPioneers from the East: First Chinese Families in Austin\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/pioneers-east-first-chinese-families-austin-352175\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022AR 2008.002 (003)\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u13552\/ar.2008.002003a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe photo exhibit \u003Ca href=\u0022\/ahc\/pioneers-east-first-chinese-families-austin-352175\u0022\u003E\u0022\u003C\/a\u003E\u003Cem\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/bit.ly\/34ILrXQ\u0022\u003EPioneers from the East: First Chinese Families in Austin\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/pioneers-east-first-chinese-families-austin-352175\u0022\u003E\u0022\u003C\/a\u003E\u00a0\u003C\/em\u003Efeatured\u00a0the history of five of Austin\u0027s earliest Chinese American families. The exhibit was displayed at the Austin History Center from April 27 to October 17, 2010.\u00a0\u003Cem\u003E\u003Cspan\u003EImage: Sing Family Papers (AR.2008.002)\u003C\/span\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"asianamerican","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737227","langcode":"English","title":"Austin Jewish Community Archive","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin Jewish Community Archive (AJCA) is a project of the Austin History Center in partnership with a volunteer committee whose members share a common interest in preserving the history of the Jewish community in Austin. Members of the committee represent the area synagogues and many of the Jewish organizations in Austin. The AJCA\u2019s mission is to collect, organize, and preserve the Austin Jewish community\u2019s records \u2013 individual, organizational, and business \u2013 wherever available, including oral histories. Collectively, these materials tell the stories of the Austin Jewish community. The project began in 2018.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ERecent Highlights\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe AJCA\u2019s efforts have already borne fruit with the following important acquisitions:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/legacy.lib.utexas.edu\/taro\/aushc\/00754\/ahc-00754.html\u0022\u003EPhilip Spertus Austin Jewish Community Center Records\u00a0\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMarc Worob Papers (inventory coming soon)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/ahc.access.preservica.com\/uncategorized\/IO_05521544-3fc6-4af9-8419-18b2813d2857\/\u0022\u003ETwentieth Century Cookbook\u003C\/a\u003E, published by Congregation Beth Israel, circa 1925.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EThe AJCA also completed the \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/library\/jewishamericanresourceguide_3.pdf\u0022\u003EJewish American Resource Guide\u003C\/a\u003E that describes the collections at the Center that document Jewish life in Austin. Some of the materials currently held by the Center are records of Austin\u2019s earliest Jewish community activities.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe AJCA\u0027s oral history committee has recorded many interviews with members of the local Jewish community. This work is ongoing.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EDonating to the AJCA\u00a0\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EInterested in donating materials? Check out the \u003Ca href=\u0022\/library\/ahc\/collectionguidelines.pdf\u0022\u003ECollection Guidelines\u003C\/a\u003E to see what the AJCA is seeking for the archive. By soliciting, collecting, and preserving more of these types of materials, the Center will provide students and scholars a better understanding of the role of the Austin Jewish community in the history of our city.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EOral Histories\u00a0\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Archive plans to include oral histories, and one of the initial efforts was to create an oral history committee to plan and implement an oral history program. Perhaps more importantly, the Archive hopes to provide training to any Austin Jewish institution to conduct its own oral history program.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFor more information about the project or to see how you can contribute to its work, check out the \u003Ca href=\u0022\/library\/ahc\/acja-faq-2021.pdf\u0022\u003EAJCA FAQ\u003C\/a\u003E\u00a0or \u003Ca href=\u0022\/ahc\/contact-austin-history-center\u0022\u003Econtact the AHC\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"austinjewish","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737228","langcode":"English","title":"Indigenous \u0026amp; Latinx Community Archivist","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin History Center\u2019s Latinx\u00a0Community Archivist, Marina Islas, serves as an educational resource for the\u00a0community in various capacities. Her main charge is to collect, preserve, and promote the histories of Austin\u0027s Latinx communities. Additionally,\u00a0Marina\u0027s expertise includes: Latin America; gender and migration; social geographies; preK-12 curriculum development;\u00a0critical participatory action research; and creative learning strategies.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMarina is available by appointment to\u00a0facilitate\u00a0participatory workshops,\u00a0conducts oral history interviews, coordinates programs and events, provides reference service to the public and acts as a subject specialist in the history of Austin\u2019s Latinx\u00a0community.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFor more information, please contact Marina\u00a0by e-mail\u00a0marina.islas@austintexas.gov or by phone\u00a0512-974-7498\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ESources of Information About Latinxs and Mexican Americans in Austin\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u77\/picb19452.jpg\u0022 \/\u003EThe\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/downloads\/mexambib.pdf\u0022\u003ELatinx Resource Guide\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/downloads\/asian_american_resource_guide.pdf\u0022\u003E \u003C\/a\u003Econtains valuable materials about Austin\u0027s Mexican American communities, although there is much that remains to be documented. The materials in the resource guide are arranged by collection unit of the Austin History Center. Within each collection unit, items are arranged in shelf-list order. To access these items, please \u003Ca href=\u0022\/ahc\/visit-us\u0022\u003Evisit\u003C\/a\u003E the Reading Room at the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESignificant gaps in the Latinx Communities collection remain and continued work to fill the gaps is\u00a0needed. In order to assist in building the collections, the final section of the bibliography lists \u0022Under-documented Areas of Interest.\u0022 This detailed listing of topics and people about which additional material is still needed at the History Center is intended to alert the public to these specific needs in the collection as well as inspire donations of materials.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ESources of Information About Native American and Indigenous Peoples in Austin\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe \u003Ca href=\u0022\/library\/ahc\/supplemental\/Native-American-Indigenous-Guide.pdf\u0022\u003ENative American \u0026amp; Indigenous Resource Guide\u003C\/a\u003E\u00a0provides a brief overview on the shared histories of Native Peoples in Austin as well as a detailed list of the various resources available within our collections. The histories of Native Peoples is an underdocumented subject within the AHC\u0027s collections and we are seeking ways to resolve this issue.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe are currently working on a project to help raise awareness of the Native American people who have positively contributed to Austin\u0027s history. Please, watch our social media pages for updates soon. If you\u0027re interested in being part of the planning, have recommendations, or would like to know more about this program please contact Marina at marina.islas@austintexas.gov.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u00a0\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Ch3\u003EProjects \u0026amp; Exhibits\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESoy Austin, Soy Travis County\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDo you know any Latin American artists who call Austin or Travis County home?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center is seeking nominations for Latino\/a\/e\/x Artists whose histories should be included in our archives\u003Cstrong\u003E!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAll nominated artists will be considered for inclusion in our archives. Some of these artists will be celebrated through a traveling exhibit, \u201cSoy Austin, Soy Travis County.\u201d\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe are accepting nominations through October 15th.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETo learn more about this project please visit:\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/ahc\/soy-austin-soy-travis-county-call-nominations\u0022\u003ESoy Austin Soy Travis County\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDove Springs Oral History Project\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe history of Dove Springs is an under-documented area within the Austin History Center\u2019s archives. Dove Springs is predominantly Latinx and Black neighborhood in Austin whose histories are threatened by rapid gentrification of the area. Throughout this project, we will train community members on oral history interviewing, recruit community members to participate, conduct oral history interviews with Austin residents who have significant history within the Dove Springs neighborhood. Deposit these oral histories and corresponding materials within the Austin History Center\u2019s archives.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAn Oral History Training Workshop will be held at the Southeast Branch Library on Saturday, September 23, 2023.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDove Springs Oral History Workshop\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center invites you to join us for a FREE Oral History Workshop:\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cblockquote\u003E\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EEnjoy yummy deli wraps, snacks, and pan dulce\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EHear about resources at the Austin History Center\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELearn the basics of oral history projects\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPractice interviewing a friend\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EConsider joining our team for an oral history project!\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cblockquote\u003E\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 When? 12:30 PM\u20134 PM\u003Cbr \/\u003E\nSaturday, September 23, 2023\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Where? Southeast Branch\u003Cbr \/\u003E\n5803 Nuckols Crossing Rd, Austin, TX 78744\u003C\/p\u003E\n\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuestions? Contact Marina at marina.islas@austintexas.gov\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAustin Chicano Huelga Oral History Project\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe are working with \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.preservationaustin.org\/\u0022\u003EPreservation Austin\u003C\/a\u003E to bridge the gap in historical documentation of Austin\u0027s Chicano Huelga and the broad Chicano movement in Austin during the 1970s. If you or someone you know are interested in having an oral history interview to be deposited in our archives, please contact Marina at: (512) 974-7498, or marina.islas@austintexas.gov\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ETribute to La Musica Chicana Oral History Project (AR.2021.037)\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin, Texas is considered the \u201cLive Music Capital of the World.\u201d The purpose of Tribute to la Musica Chicana: Community Oral History Project is to fill a gap in Austin\u2019s music history regarding the impact of Chicana music during the 1960s and 1970s. Thanks to the \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/p\/Bronze-Community-Band-Project-100066843796642\/?paipv=0\u0026amp;eav=AfZYmpjqphB73EDu9ZRUZk5tJyaFNGzIhe7gd0D0xrBuI-2gbmUVQyK_wkIBEXUDN1s\u0026amp;_rdr\u0022\u003EBronze Community Band Project\u003C\/a\u003E\u00a0and a \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.humanitiestexas.org\/\u0022\u003EHumanities Texas\u003C\/a\u003E Major Grant for Community Projects\u00a0our community researchers collected 25 oral history interviews between 2020-2022. Our community researchers were able to complete the majority of these interviews virtually. The interviews have been transcribed and are currently undergoing review to ensure the transcripts match the interviews and will be available to researchers when that process is complete. We hope to continue our work with additional oral history interviews and a celebratory event in the future.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEmma S. Barrientos Mexican American Cultural Center (ESB-MACC) Oral History Project\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003EA goal of this oral history project was to document and honor many of the individuals who played a significant role in the decades-long struggle leading to the creation of the Emma S. Barrientos Mexican American Cultural Center (ESB-MACC), while also exploring the growth and obstacles experienced throughout the process. Included in this collection are the preserved oral histories of 28 stakeholders, including transcripts, audio and some video. The archival collection (AR.2015.012) also includes newspaper clippings and articles from 1970-2012 depicting the socio-political and cultural landscape of the times. \u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/ahc\/emma-s-barrientos-mexican-american-cultural-center-esb-macc-oral-history-project\u0022\u003ERead more and hear the oral histories.\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"indigenouslatinx ","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737229","langcode":"English","title":"Architectural Archives","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EAbout the Architectural Archives\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Architectural Archives was formed in 1986 as the Sesquicentennial Project of the Austin Chapter of the American Institute of Architects. Architectural drawings, job files, photographs, and personal papers of various local architects comprise these archives.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOne item of interest that we hold is the Page Brothers\u0027 ink on linen drawings of the 1930 Travis County Courthouse. Also in our architectural archives are the 1938 original drawings by Arthur Fehr of the First English Evangelical Lutheran Church. The Austin History Center houses many architectural drawings from the firm of Bell, Klein, and Hoffman, among them those for the restoration of the Neil-Cochran House and those for the restoration of St. Mary\u0027s Cathedral.\u00a0 We also have drawings for a number of residential properties in Austin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOver 150 architects and firms are represented in our collection, including:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EBell, Klein \u0026amp; Hoffman\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFehr \u0026amp; Granger\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWinfred O. Gustafson\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAugust Watkins Harris\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EJessen, Jessen, Milhouse \u0026amp; Greeven\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EKuehne, Brooks \u0026amp; Barr\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ELundgren \u0026amp; Maurer\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPage Southerland Page\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EUsing the Architectural Archives\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EArchitectural Archives items are accessed through a card catalog in our Reading Room and through an in-house database. Items must be viewed in our Reading Room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDue to a lack of in-house copying facilities for oversize items such as architectural drawings, large-format reproductions are performed off-site. The Austin History Center charges a $40.00 plus tax fee for facilitating the order of the materials. Items are taken to Miller IDS for reproduction, with the charges to be paid by the requestor directly to Miller IDS. Turnaround time is dependent upon staff time and can be affected by inclement weather.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center reserves the right to deny copying of oversized materials if the item is deemed too fragile. All responsibility for possible copyright infringement arising from the use of reproductions must be assumed by the requestor. The work of active architects may require additional permissions from the creator before the order can be processed.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EProjects \u0026amp; Exhibits\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/architectural-archives-oral-history-project\u0022\u003E\u003Cem\u003EArchitectural Archives Oral History Project\u003C\/em\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022two women at a table\u0022 height=\u0022107\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u284\/picb_22186.jpg\u0022 width=\u0022150\u0022 \/\u003EIn 2015 the Austin History Center (AHC), with assistance from a grant from the \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinfa.org\/\u0022\u003EAustin Foundation for Architecture\u003C\/a\u003E, began conducting oral history interviews with Austin-area architects as one component of the AHC Architectural Archives\u0027 goal of preserving the city\u0027s architectural heritage. The objective of the oral history project is to capture information about the interviewee\u2019s experiences in the field of architecture, their contributions to Austin\u0027s history and built environment and their thoughts on the growth and development of Austin that they have witnessed during their lives. \u003Ca href=\u0022\/ahc\/architectural-archives-oral-history-project-386519\u0022\u003ELearn\u00a0more and listen to\u00a0the oral histories\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis project is ongoing with the intention of conducting four to six interviews a year, so check back periodically for new stories!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/fehr-granger-mid-century-architects-381675\u0022\u003E\u003Cem\u003EFehr and Granger: Austin Modernists\u003C\/em\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022AR.2009.014(171)\u0022 height=\u0022107\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/ar-2009-014-171a.jpg\u0022 width=\u0022150\u0022 \/\u003EThis online exhibit explores the work of mid-century modern architects Arthur Fehr and Charles Granger with photographs from the Austin History Center\u0027s collections. Photo at left: Austin National Bank Drive-In, AR-2009-014-171, Photograph by Dewey Mears.\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"architecturalarchives","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737230","langcode":"English","title":"Archives and Manuscripts","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin History Center houses over 1,200 manuscript collections that contain the papers and records of City and County departments, local families, civic organizations, businesses, and institutions. These valuable primary research materials fill more than 3,000 linear feet of boxes. Detailed inventories for many of these collections are available to researchers in our Reading Room. Inventories of some collections can be found at\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/txarchives.org\/home\u0022\u003ETexas Archival Resources Online\u003C\/a\u003E\u00a0(TARO).\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/pdf\/how-to-use-a-finding-aid.pdf\u0022\u003EHere is a guide to using our finding aids found on TARO\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EUse the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/archives\u0022\u003EArchives \u0026amp; Manuscripts Index\u003C\/a\u003E\u00a0to search\u00a0the archival collections housed at the History Center. When available, the collection title will link to a more detailed description and inventory of the collection. Most of the collections have a printed inventory available in the Reading Room.\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/contact-austin-history-center\u0022\u003EContact Us\u003C\/a\u003E\u00a0if you would like to inquire about a particular collection.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"archivesmanuscripts","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737231","langcode":"English","title":"Austin Files","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe AHC\u0027s vertical files are a great go-to source for basic Austin History. The collection consists of thousands of files maintained by the staff of the Austin History Center that cover many topics about Austin and Travis County. Files contain printed items such as newspaper and magazine clippings, brochures, press releases, short reports and more. They are broken up into the three categories listed below. Files can only be viewed on-site at the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESubject Files\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThese files are arranged alphabetically by subject. Topics as general as agriculture or as specific as Barton Springs can be found in these files. Two lists of the file names provide a sense of the collection.\u00a0 The first list shows a\u00a0\u003Cstrong\u003ET\u003C\/strong\u003E\u00a0next to file listings for which we have a text file.\u00a0 These will contain short, loose-leaf items such as newspaper clippings, brochures, and other printed materials.\u00a0 File names showing a\u00a0\u003Cstrong\u003EP\u003C\/strong\u003E\u00a0next to them will have a photograph file available.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/library\/ahc\/supplemental\/austin-files-subject-guide_0.pdf\u0022\u003EAustin Files Subject List\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EBiography Files\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Biography files contain information about citizens of Austin who have made an impact on their community.\u00a0 They are arranged by the names of the individuals or the surname of their family. Individuals and family names from this series have been cataloged in the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/\u0022\u003EAustin Public Library\u0027s Catalog\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/\u0022\u003E.\u00a0\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHouse Building Files\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe House Building files have information about structures located around the city, although the heaviest concentration documents the central part of town. These files are arranged by street address. Most of these have been entered in the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/\u0022\u003EAustin Public Library\u0027s Catalog\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/austin.bibliocommons.com\/\u0022\u003E.\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"austinfiles","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737232","langcode":"English","title":"Books\/City Reports","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin History Center general collection contains more than 22,000 items, including books, local government documents, and unpublished reports documenting the history and current activities of Austin and Travis County. The items in the general collection are searchable in the\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/austin.bibliocommons.com\/search\u0022\u003EAustin Public Library Online Catalog\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EBooks, Directories and More\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EOur books and unpublished reports include:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EBooks about Austin and Travis County\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESome books by local authors\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETranscriptions of oral history interviews\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EChurch and social club directories\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECity directories\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin File Chronological\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cem\u003EAnnals of Frank Brown\u003C\/em\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/yearbooks\u0022\u003EYearbooks\u003C\/a\u003E\u00a0from local schools and universities\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ELocal business sources are popular and include:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EBusiness directories\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EStatistical reports\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMarket surveys\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EChamber of Commerce publications\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAnnual reports of local companies and non-profits\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Ch3\u003EGovernment\u00a0 Documents\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center serves as the official repository for the records of the City of Austin. We also have some documents from other local government entities. Our government document collection includes:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ECensus for Travis County\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EBudgets\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEnvironmental reports\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMinutes for various boards and commissions--see also the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/oral-historyaudio\u0022\u003Erecordings collection\u003C\/a\u003E.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EInternment records\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAnnual reports for City departments\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECity Council Minutes--see also the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/oral-historyaudio\u0022\u003Erecordings collection\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737233","langcode":"English","title":"Maps","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin History Center has more than one thousand maps of Austin and Travis County from the mid-1800s to the present. These maps illustrate the City\u0027s changing size and shape over the years and offer invaluable clues to the history of structures and landmarks long since gone from our landscape. Use the\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/austinlibrary.com\/ahc\/downloads\/Maps%20Geo%20Order.pdf\u0022\u003EMap Guide\u003C\/a\u003E\u00a0to review an index of our collection and to search for a specific map.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMaps in the collection include:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EBird\u0027s-eye view maps\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESanborn Fire Insurance maps from 1885 to the 1970s.\u00a0 Some Sanborn Maps are available from the APL\u0027s\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/virtual\u0022\u003EVirtual Library\u003C\/a\u003E.\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/library.austintexas.gov\/database\/texas-digital-sanborn-maps\u0022\u003ETexas Digital Sanborn Maps\u003C\/a\u003E\u00a0is made available through the TexShare program, and you will need an Austin Public Library card to access it from your home computer.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAerial photographs from the 1940s to 1989\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETravis County Highway Maps (\u003Ca href=\u0022http:\/\/txdot.lib.utexas.edu\/\u0022\u003ETexas County Highway Maps\u003C\/a\u003E\u00a0are available online, for some years, from the University of Texas.)\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EPlats, abstract maps and neighborhood plats\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECemetery maps\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin street maps\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ECity of Austin Use maps\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETopographic and geologic maps of Austin and Travis County\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EThe\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lib.utexas.edu\/pcl\u0022\u003EPerry-Casta\u00f1eda Library\u003C\/a\u003E\u00a0at the University of Texas has a number of Austin area maps available online in its\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/legacy.lib.utexas.edu\/maps\/\u0022\u003EMap Collection.\u00a0\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe AHC created this\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/document\/FreedmanMapOptimized.pdf\u0022\u003E\u00a0map of Austin\u0027s Freedmen Communities\u003C\/a\u003E. The map, using a historic map from the collection as the base map and information gathered from multiple sources, shows the locations and approximate boundaries of the various freemen communities that sprang up after the Civil War.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDuplicating Maps\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDue to a lack of in-house copying facilities for oversize items such as maps, large-format reproductions are performed off-site. The Austin History Center charges a $40.00 plus tax fee for facilitating the order of the materials. Items are taken to Dynamic Reprographics for reproduction, with the charges to be paid by the requestor directly to Dynamic Reprographics. Turnaround time is dependent upon staff time and can be affected by inclement weather.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center reserves the right to deny copying of oversized material if the item is deemed too fragile. All responsibility for possible copyright infringement arising from the use of reproductions must be assumed by the requestor. Current maps that are clearly protected by copyright are not eligible for oversize duplication.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"maps","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737234","langcode":"English","title":"Online Collections","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin History Center has partnered with several other organizations to digitize some of our holdings and make them available online. Read about them below. A\u00a0selection of materials from our collections is also available on our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/ahc.access.preservica.com\/\u0022\u003EAustin History Center Digital Collections\u003C\/a\u003E site. Online \u003Ca href=\u0022\/ahc\/online-photo-collections\u0022\u003Ephoto collections are described here\u003C\/a\u003E, and you can also use other \u003Ca href=\u0022\/ahc\/online-reference-tools\u0022\u003Edatabases and online reference tools\u003C\/a\u003E. Our \u003Ca href=\u0022\/ahc\/online-exhibits\u0022\u003Eonline exhibits\u003C\/a\u003E have additional digitized materials. For digital audio content visit our \u003Ca href=\u0022https:\/\/soundcloud.com\/austinhistorycenter\u0022\u003ESoundcloud page,\u003C\/a\u003E and to view some of our videos visit our \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCmKoOUpsn4H0mUcIGAqFtCQ\u0022\u003EYouTube page\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3ACIT\u0022\u003ECity Directories\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?q=\u0026amp;fq=untl_collection%3ACIT\u0026amp;t=fulltext\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022city directory\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/citydirectorythumbnail.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EAustin city directories from 1872-73, 1877-78, 1881-82, 1885-86, 1889-90, 1897-98, 1906-7, 1912-13, 1918, and 1922 are scanned and searchable online through the Portal to Texas History.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3AOHENRY\u0022\u003EO. Henry Project\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?q=\u0026amp;fq=untl_collection%3AOHENRY\u0026amp;t=fulltext\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022O. Henry Letter\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/ohenryletterthumbnail.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EThe O. Henry Collection consists primarily of the short stories of William Sydney Porter (1862-1910), written under his pseudonym O. Henry. Each story is available as it first appeared in the popular magazines of the day, and these and other stories published posthumously can also be found in first edition compilation books, and later as part of his collected works. The online sampling also includes some legal documents, photographs, letters, postcards, and other ephemera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3ANILES\u0022\u003EPease, Graham and Niles Families Papers\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?q=\u0026amp;t=fulltext\u0026amp;fq=untl_collection%3ANILES\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022Pease, Graham, and Niles Families Papers\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/peasecollectionthumbnail.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EThe Pease, Graham, and Niles Families Papers consist of materials related to multiple generations of the families of Elisha Marshall Pease, who was governor of Texas from 1853 to 1857 and from 1867 to 1869, and his wife, Lucadia Christiana (Niles) Pease. The collection is composed of five different acquisitions and includes personal, professional, and political documents from the nineteenth and twentieth centuries. E. M. Pease and his family were meticulous record keepers, allowing current and future generations a very detailed and intimate view into the personal and professional accomplishments of three noted American families. Included in the Papers are correspondence; agreements, contracts, and deeds; ledgers; maps and blueprints; broadsides and circulars; diaries and journals; newspaper clippings; books and magazines; bills and receipts; and photographs. This online collection through the Portal to Texas History includes a sampling of more than 100 items from the collection and represents the breadth of subjects covered in the papers.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/voices.revealdigital.com\/cgi-bin\/independentvoices?a=cl\u0026amp;cl=CL1\u0026amp;sp=BFIGCEE\u0026amp;ai=1\u0026amp;e=-------en-20--1--txt-txIN---------------1\u0022\u003EThe Rag\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/voices.revealdigital.com\/cgi-bin\/independentvoices?a=cl\u0026amp;cl=CL1\u0026amp;sp=BFIGCEE\u0026amp;ai=1\u0026amp;e=-------en-20--1--txt-txIN---------------1\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022The Rag\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/theragthumbnail.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003EThe Rag was a campus underground newspaper published by students at the University of Texas at Austin in the 1960s and 1970s. The digital collection is hosted by Independent Voices by Reveal Digital.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?fq=untl_collection%3ATHC\u0022\u003ETexas History Collection\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/texashistory.unt.edu\/explore\/partners\/ASPL\/browse\/?q=\u0026amp;fq=untl_collection%3ATHC\u0026amp;t=fulltext\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022Texas History\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/texashistorycollectionthumbnail.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E60 books related to Texas history from the holdings of the Austin History Center have been scanned and made available online through the Portal to Texas History.\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"onlinecollections","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737235","langcode":"English","title":"Oral History\/Audio","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EOral Histories and Recollections\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin History Center staff, along with many dedicated volunteers, have made oral history recordings documenting the rich and colorful history of more than 400 local residents and public figures. This collection also includes audio tapes recorded during historical marker dedication ceremonies, as well as tapes of local radio interviews from the 1970s. In addition, researchers have donated interview tapes created during the course of studying Austin\u0027s history. Anthony Orum, for example, donated tapes he recorded in the process of writing his books,\u00a0\u003Cem\u003EPower, Money and the People: the Making of Modern Austin and City Building in America\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFind some samples of our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/soundcloud.com\/austinhistorycenter\u0022\u003Erecordings online\u003C\/a\u003E, including the only known recording of O. Henry. Our Soundcloud account also has excerpts from the oral histories of Joe Lung, Emma Long, and Lady Bird Johnson among others.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/soundcloud.com\/austinhistorycenter\u0022\u003EAustin History Center Soundcloud\u00a0\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ETranscripts exist for a number of these oral histories and are available for use in the Reading Room. Some of the tapes also lead to\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/archives-and-manuscripts\u0022\u003Emanuscripts\u00a0\u003C\/a\u003Eand other archival resources in the collection. You can review the Oral History Subject Guide below to find oral history recordings on specific topics. Our staff can also\u00a0consult an in-house database to determine whether we have an oral history for a specific person or on any topic not included in the guide or whether transcripts exist for the recording. Check out an example of a fully transcribed recording below as well.\u00a0 Please\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/contact-austin-history-center\u0022\u003Econtact us\u003C\/a\u003E\u00a0to ask for this search.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/document\/OralHistorySubjectGuide.pdf\u0022\u003EOral History Subject Guide\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/crenshawtranscript.pdf\u0022\u003ERoberta Reed Crenshaw #1051 Transcript\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EOne of our larger oral history projects was the Emma S. Barrientos Mexican American Cultural Center Oral History Project.\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/emma-s-barrientos-mexican-american-cultural-center-esb-macc-oral-history-project\u0022\u003ERead more about it and listen to some excerpts\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EMusic\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EEven before Austin declared itself the \u0022Live Music Capital of the World,\u0022 the Austin History Center began collecting and preserving examples of music from the local scene. Included in the sound recording collection are the recordings of artists such as Kenneth Threadgill, Joe Ely, the Grey Ghost, the Fabulous Thunderbirds, Uranium Savages, and Stevie Ray Vaughan. Recordings produced by local groups such as the Ebenezer Baptist Church Choir and Crockett High School are available in the music collection.\u00a0 Music recordings can be searched in the\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/austin.bibliocommons.com\/\u0022\u003EAustin Public Library Catalog\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EThe Austin Music Network\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin Music Network began documenting live performances in clubs and venues around Austin in 1994. The Archives of the Austin Music Network are now part of the Austin History Center collection. Music \u0026amp; Entertainment Television, launched by Austin Music Partners, took over the channel in 2005, and many of their shows are available at the Austin History Center.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"oralhistory","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737236","langcode":"English","title":"Periodicals","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EOver three thousand titles of current and defunct magazines, journals, newspapers, and newsletters of local interest are available here at the Austin History Center. Not only do we offer the local daily and weekly newspapers, but we have a substantial collection of newsletters published by local organizations, businesses, and neighborhood groups.\u00a0We are happy to\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/contact-austin-history-center\u0022\u003Echeck to see\u003C\/a\u003E\u00a0if we have a particular uncataloged title. You an also use the list below to browse the titles we have.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/p-list.pdf\u0022\u003EPeriodical List\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EWe have a complete run of the\u00a0\u003Cem\u003EAustin American-Statesman\u003C\/em\u003E\u00a0since 1871 on microfilm.\u00a0 We do not retain original copies of this title beyond three months from publication date.\u00a0 See the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/AAS%20Resource%20Guide.pdf\u0022\u003EAustin American-Statesman Resource Guide\u003C\/a\u003E\u00a0for a listing of the indexes available for accessing the paper.\u00a0\u00a0\u003Cem\u003EAccess to the microfilm is\u00a0\u003Cstrong\u003Echronological\u003C\/strong\u003E.\u00a0 It is not possible to search for a person\u0027s name on the film. If you are searching for an obituary, you will need a date of death to begin your search.\u00a0\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Library also subscribes to a\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/database\/austin-american-statesman-historical\u0022\u003Edatabase with historical coverage\u003C\/a\u003E\u00a0of the\u00a0\u003Cem\u003EStatesman\u00a0\u003C\/em\u003Eand two other databases with\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/database\/austin-american-statesman\u0022\u003Erecent coverage\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOther titles that you might recognize from our collection include:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/voices.revealdigital.com\/cgi-bin\/independentvoices?a=cl\u0026amp;cl=CL1\u0026amp;sp=BFIGCEE\u0026amp;ai=1\u0026amp;e=-------en-20--1--txt-txIN---------------1\u0022\u003EThe Rag\u003C\/a\u003E\u00a0(Available online in nearly its entirety.)\u00a0\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Chronicle\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ENOKOA\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas Triangle\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EAustin Business Journal\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EWestlake Picayune\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EEl Vanguardia\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETexas State Gazette\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"periodicals","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737237","langcode":"English","title":"Photographs","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Austin History Center\u0027s Photograph Collection contains over a million images ranging in date from the mid-19th century to the present. These images illustrate the changes in the people, events, and natural and built environment that Austin has seen through the years.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center welcomes donations of photographs that document the city and people of Austin and Travis County. If you are interested in making a donation or have any other questions related to photographic holdings please contact the\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/contact-history-center#staff\u0022\u003ECollections Manager\u003C\/a\u003E. You can also\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/support-austin-history-center#donate\u0022\u003Eread more\u003C\/a\u003E\u00a0about our donation process in general.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ECollections\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center\u2019s extensive photographic holdings are divided among several different collections. Explore our photographic holdings with our\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/downloads\/Photography%20Resources%20Guide.pdf\u0022\u003EPhotography Resources Guide.\u003C\/a\u003E\u00a0The majority of our photographs are only viewable in person, on site, but we have some images available\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/online-photo-collections\u0022\u003Eonline\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EUse the links below to learn more about these specific collections:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/aerial-photographs\u0022\u003EAerial Photographs\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/txarchives.org\/aushc\/finding_aids\/00442.xml\u0022\u003EAustin American-Statesman Negative Collection\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/dewey-g-mears-photograph-archive\u0022\u003EDewey Mears Photograph Archive\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/general-photograph-collection\u0022\u003EGeneral Photograph Collection\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/neal-douglass-photograph-archive\u0022\u003ENeal Douglass Photograph Collection\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"photographs","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737238","langcode":"English","title":"Video","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003EGovernment Videos\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EVideos from\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austintexas.gov\/atxn\u0022\u003EChannel 6 or ATXN,\u003C\/a\u003E\u00a0the City of Austin government access channel, are preserved here. These recordings include City Council meetings from 1984 through the present and other government board and commission meeting recordings, such as the Parks and Recreation Board, the Planning Commission, the Charter Revision Committee, the Mayor\u0027s Committee for People with Disabilities, and the Telecommunications Commission.\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/library\/atxncityofaustinrecordings2020-02.pdf\u0022\u003EA full inventory of the Channel 6\/ATXN recordings can be viewed here\u003C\/a\u003E. Equipment is available for self-service duplication; just bring your own DVD-R.\u00a0 Alternatively, we can sell you one in our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/visit-us\u0022\u003EReading Room\u003C\/a\u003E\u00a0for $3 plus tax.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ELocal News Broadcasts\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EVideo recordings of television news from each of four local network affiliates--ABC, CBS, Fox, and NBC--are preserved here. These video recordings span the time period of April 1, 1984 to December 31, 2013. Videos from April 1, 1984 to September 30, 2004 are available on VHS tapes; videos from October 1, 2004 to December 31, 2013 are available on DVD. Logbooks listing the stories from the local broadcasts (up to December 2011) are available on request. Keyword searches of the newer broadcasts can done from a link on the two public access computers in the Reading Room.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EProductions Concerning our Local Community\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EOur collection also includes video recordings produced by government agencies and nonprofit groups to inform the public. We have, for instance, videos produced by the local Police Department and Bat Conservation International. In addition, the collection contains videos produced for pure entertainment by local individuals or groups. All of these videos produced to educate or entertain are listed on the Austin Public Library\u0027s online catalog (use the search bar at the top of this page).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EDuplication\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EUpcoming change in services due to October closure: Starting on Monday, September 18th, and until October 23rd, we will not be accepting reproduction requests.\u00a0\u003C\/strong\u003EPlease plan accordingly.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center offers duplication on some, but not all, of our audio and video items\u00a0\u003Cem\u003Efor a fee\u003C\/em\u003E. Duplications are considered on a case-by-case basis and are handled through the same operation as our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/ordering-photos\u0022\u003Ephotographic reproductions\u003C\/a\u003E. Contact our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/ahc\/staff-directory\u0022\u003Eaudiovisual archivist\u003C\/a\u003E\u00a0for more details.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EYouTube\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EVisit and subscribe to our\u00a0\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCmKoOUpsn4H0mUcIGAqFtCQ\u0022\u003EYouTube channel\u003C\/a\u003E\u00a0to see clips of videos from some of our collections.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"video","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737240","langcode":"English","title":"Storytime","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EStorytime makes learning fun! Storytimes act as an integral part of early literacy education by introducing young children to books, rhymes, music and other literacy-based activities. Austin Public Library offers programs matched to the typical attention spans and developmental levels of different ages of children. \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll Ages Storytime\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EStorytime for children aged 5 and under and their parents, featuring stories, songs, fingerplays, rhymes, and crafts or other extension activities.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EBooks and Babies\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EA lapsit storytime especially for non-walking babies 0-18 months and their caregivers. Very short stories are interspersed with songs, rhymes, and fingerplays for babies and parents. A brief playtime follows.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECuddle Up and Read\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EA lap-sit storytime designed for our youngest library users, ages 0-12 months. Together, we will sing, chant, read and play, helping parents incorporate early childhood literacy practices into their daily life.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDaddy and Me Evening Storytime\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EYoung ones and their favorite guy are invited for a special monthly storytime. Together, dads, grandpas, other extraordinary men and their kids will read, sing, craft and laugh, all the while developing important literacy skills and having fun. Children of all ages are welcome (and of course, moms are invited, too!)\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDual Language Storytime - Hora de cuentos en dos idiomas\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EAll ages storytime which uses both English and Spanish to present books, rhymes and songs. It differs from a traditional bilingual storytime in that some material is presented in English while other material is presented in Spanish, allowing for a more natural transition between stories and activities and exposing children to both languages in an inviting environment.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EEsta hora de cuentos es para ni\u00f1os y ni\u00f1as desde bebitos hasta de edad escolar y para sus padres. Se presentaran libros, rimas, y canciones en ingl\u00e9s y en espa\u00f1ol. Difiere de un programa tradicionalmente biling\u00fce en que el material no va a ser traducido de un idioma al otro, sino que presentaremos algunas cosas en ingl\u00e9s y otras en espa\u00f1ol empapando a los ni\u00f1os en los dos idiomas. De esta manera ellos se sentiran c\u00f3modos usando los dos idiomas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDual Language Storytime - Chinese Mandarin - English\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EThis all-ages storytime uses both Chinese Mandarin and English to present books, rhymes, finger-plays, and songs. Materials are not necessarily translated. The storytime flows naturally using both languages, allowing children to feel comfortable in a multilingual environment. No prior experience with Chinese is necessary to participate in.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEarly Literacy Playgroup \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EPlaying is learning! Play is a great way to help develop and reinforce early literacy skills. This come-and-go program is designed to give caregivers and their children time to explore together. Toys, board books, and a weekly craft will be provided.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELisons Ensemble\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EBonjour and welcome to this tr\u00e8s special French\/English dual language storytime! Join us, s\u0027il vous plait, for stories, songs and crafts in French and English. Children of all ages are welcome.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMusic and Movement\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EBring your favorite little one to stretch, sing, dance \u0026amp; explore music with rhythm instruments! Program length can \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003Evary. \u003C\/span\u003EFocuses on the Sing and Play recommendations for early literacy which helps develops gross motor skills, listening skills, and social skills, while introducing new vocabulary.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPajama Storytime\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EStorytimes held in the evening for children aged 5 and under and their parents, featuring stories, songs, fingerplays, rhymes, and crafts or other extension activities.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPreschool Storytime\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EStorytime for preschoolers aged 3-5 and their parents featuring stories, songs, fingerplays, rhymes, and crafts or other extension activities.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EToddler Storytime\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EA storytime program designed for toddlers aged 18 months to 3 years and their parents, featuring stories, songs, fingerplays, and games.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESensory Storytime\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003ESensory Storytime features interactive books, singing, and music and will incorporate some sensory activities, like movement and bubbles. This program welcomes children of all abilities to create an inclusive environment. Please talk with presenter prior to program to if you have any questions regarding your child\u2019s needs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESpanish Storytime - Cuentos en espa\u00f1ol\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EStorytime presented in Spanish \/Una hora de cuentos en espa\u00f1ol para toda la familia.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EYoga Storytime\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp class=\u0022rteindent1\u0022\u003EPractice your mindfulness, hear a story, and learn more about yoga. No mat is required. \/ Practique como mantenerse enfocado, escuche un cuento, y aprenda m\u00e1s sobre la pr\u00e1ctica de Yoga. No necesita traer un tapete para yoga.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESearch the \u003Ca href=\u0022\/events\u0022\u003EEvents Calendar\u003C\/a\u003E to find a Storytime appropriate for your child with a convenient location.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"storytime","field_class":"Youth - Storytime","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737242","langcode":"English","title":"Sarah Test","field_accordion_text":"","field_anchor":"","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737243","langcode":"English","title":"Current Exhibits","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Bobby Dixon\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/Picture3dixon.png\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ENow on view in the Holt Gallery\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EThe Bobby Dixon Kollective Fusion Poster Exhibition: Celebrating Hip Hop Through Artistry and Design\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibition celebrates the 50th Anniversary of Hip Hop through the work of local artist and designer Bobby Dixon of Kollective Fusion (AKA KLCTVE Design + Illustration).\u00a0 For two decades, Bobby has produced screen-printed concert posters for local, national, and international acts. The posters in this exhibition showcase Bobby\u0027s artistic design in works created for prominent hip-hop performers that have graced Austin stages.\u00a0The posters in this exhibit were all created by Bobby Dixon and have been thoughtfully curated to commemorate the 50 Years of Hip Hop project led by the Queens Public Library, in collaboration with more than twenty museums, libraries, and archives from across the nation.\u201d\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u002290th Birthday Exhibit\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/AHC%2090th%20Birthday%20Info%20Panel%20Small_0.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ENow on view in the Main Gallery\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EThe Austin History Center 90th Birthday Exhibit\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center is the archive that holds and provides access to the shared memory of the City of Austin and Travis County. However, our site initially served a variety of other purposes. Visit our new exhibit to learn more about our site\u0027s history.\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"currentexhibits","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737244","langcode":"English","title":"Traveling Exhibits","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Purple blue banner advertising the Seeking Community exhibit,\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/seeking-community---generic-header.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ESeeking Community: Asian American Belonging Within the Austin American-Statesman\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EPhotographer Lizzie Chen and Asian Pacific American Community Archivist Ayshea Khan are excited to present\u00a0a curated selection of photographs from the \u003Cem\u003EAustin American-Statesman\u003C\/em\u003E Photographic Morgue collection housed at the Austin History Center.\u00a0These images from the 1960s-1980s offer a rare glimpse into early moments of collaboration, education, and\u003Cstrong\u003E \u003C\/strong\u003Eexchange.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECurrently on display July 19 - October 9\u00a0|\u00a0\u003Cstrong\u003ELocation:\u003C\/strong\u003E\u00a0 Spicewood Springs Library - 8637 Spicewood Springs Rd, Austin, TX 78759\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022We\u0027ll just rock for ourselves: Selections from the Lisa Davis Photograph Archive\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/Lisa%20Davis.png\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003EWe\u2019ll Just Rock for Ourselves: Selections from the Lisa Davis Photograph Archive\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EWe\u2019ll Just Rock for Ourselves presents photographs from the \u00a0Lisa Davis Photograph Archive \u00a0(AR.2011.022) that document Austin\u2019s lesbian musicians and LGBTQ activists of the 1990s. The title is taken from the Power Snatch song, \u201cNo Thanks (We\u2019ll Just Rock for Ourselves),\u201d which was written in response to the song \u201cIntellectuals Rocking for Women\u201d by the all-male band the Pocket FishRmen. Photographs and video footage of Power Snatch, the 1990s all-female punk band of Cindy Widner, Darcee Douglas, Terri Lord, Laura Creedle and Kate Messer are featured in the exhibit along with documentation of the bands Girls in the Nose, The Gretchen Phillips Xperience, Sincola, Two Nice Girls, and Swine King. The genres of these bands ranged from folk to experimental to funk, but at the core was the punk ethos of nonconformity and individuality.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECurrently on display\u00a0June 2023 - June 2024 | \u003Cstrong\u003ELocation: Austin Public Central Library -\u00a0\u003C\/strong\u003E710 W Cesar Chavez St, Austin, TX 78701 4th floor\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"travelingexhibits","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737245","langcode":"English","title":"Online Exhibits","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Art and Archives postcard design\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/Art%20and%20Archives%20Postcard-1_0.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/1054b4eae2de4f08954db8b681131fdc\u0022\u003EArt and Archives: Veronica Ceci at the Austin History Center\u003C\/a\u003E, September 18, 2022 - January 8, 2023\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibit presents a selection of photographs, sketches, prints, archival materials, and artifacts documenting Austin artist Veronica\u00a0Ceci\u0027s work on their public art projects \u003Cem\u003EMeander\u003C\/em\u003E (2018) and \u003Cem\u003EQuinquagenary\u003C\/em\u003E (2021).\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Austin Proud Logo\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/AHC%20Austin%20Proud%20Logo_0.png\u0022 \/\u003E\u003Cimg alt=\u0022People holding Austin banner at March on Austin on April 30, 1989\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/AS-89-34354-024_1.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/071ced66bce1459191dbc30a56e70f12\u0022\u003EAustin Proud: A History of Pride Parades in Austin, 1971-2002\u003C\/a\u003E, August 2022 - June 2023\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibit\u00a0presents photographs, flyers, and clippings from the Austin History Center collections documenting the history of Austin\u0027s LGBTQ Pride parades and marches from 1971-2002.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Protests in Austin\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u20182\/protest-icon.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/754a36d75f6440dea43b73f5562c6291\u0022\u003ETaking it to the Streets: A Visual History of Protest and Demonstration in Austin\u003C\/a\u003E, July 31, 2018 - October 28, 2018\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibit presents a snapshot look at how the public confronted the political and social issues of their time. Diverse images from a variety of Austin History Center collections highlight Austin residents in their earnest efforts to create social change in their communities\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Villager Newspaper\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u28429\/villager_logob.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/4f4309e9d61147cd9fb82bf6b2daa4aa\u0022\u003EOur Community, Our Voice: Photographs from The Villager Newspaper\u003C\/a\u003E, January 30, 2020 \u2013 May 22, 2022\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibit presents a selection of photographs from The Villager Newspaper Photograph Collection (AR.2001.002) that capture local community members in striking images, illustrating the vibrancy of Austin\u2019s black population. Marching bands, community leaders, theater groups, protests, musicians, churches, and neighborhood groups portray life in black Austin through the decades.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Perlas banner\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u28428\/perlas-banner.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/arcg.is\/5bjHH\u0022\u003EPerlas ng Austin (The Pearls of Austin)\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis virtual exhibit was made in collaboration with the Austin Filipino-American Association (AFAA), Asian American Resource Center and the Austin History Center\u0027s\u00a0Asian American Community Archives Program\u00a0as a celebration of the Central Texas Filipino community.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022St Edwards\u0027 University\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u28429\/seu-web-banner_0.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/51fa78502e8244a09ec602ec7a84fbc2\u0022\u003EDiscovering Place: Images from the St. Edward\u2019s University Documentary Photography Project\u003C\/a\u003E, November 4, 2019 \u2013 January 19, 2020\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe St. Edward\u0027s University Austin Documentary Photography Project is a partnership between St. Edward\u0027s University and the Austin History Center wherein students learned how to create visually engaging and intellectually challenging stories of the people and places of Austin. The partnership resulted in the St. Edward\u0027s University Austin Documentary Photography Project Collection (AR.2019.026), consisting primarily of digital photographs documenting various facets of the Austin area community as selected by the student photographers.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Joe Ely Photos\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u28429\/cindy-light-web-bannerb.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/ed8b22509a9e4984bbd26708225ac840\u0022\u003ETreat Me Like a Saturday Night: The Joe Ely Photographs from the Cindy Light Collection\u003C\/a\u003E, July 30, 2019 \u2013 October 27, 2019\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ECindy Light is an Austin-based photographer who shot many performances of Austin musicians such as Stevie Ray Vaughan, Joe Ely, and Doug Sahm as well as international acts such as Sting, Michael Jackson, and Paul McCartney. This exhibit highlights photos from her collection (AR.2019.016) that span 1986-1990 and primarily feature Joe Ely with bandmates David Grissom, Jimmy Pettit, and Davis McLarty who represent Ely\u2019s late 1980s \u2013 early 1990s heyday.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Bill Leissner Photos\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u28429\/leissner-web-banner.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/c2c77217836c4201b11490c945612e4e\u0022\u003EAustin Icons of the 1980s: Selections from the Bill Leissner Photograph Collection\u003C\/a\u003E, April 30, 2019 \u2013 July 21, 2019\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EIn 2016 Bill Leissner began the process of digitizing his 100,000-image archive of Austin performance, politics, and social culture. This exhibit is the first result of these efforts \u2013 a brief selection of 16 images from his archive (AR.2019.004) representing icons of 1980s Austin, at least icons through the lens of his camera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Vietnamese Austin\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u28429\/vietnamaustin-thumbnail.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/arcg.is\/199LHm\u0022\u003EVietnam to Austin: Restoring Community\u003C\/a\u003E,\u00a0February 21, 2009 - July 17, 2009\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EExplore the history, transition, and contributions of local Vietnamese Americans in Austin. This exhibit presents a selection of\u00a0powerful personal stories and photographs from the orginal large-scale 2009 exhibition.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Tune in to health\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u28429\/tune-in-slider-no-date.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/2f3ef0b614c5498ba6e5fd2ba5e7cb0f\u0022\u003ETune In To Health: A Radio Program for Travis County Rural Schools\u003C\/a\u003E, February 5, 2019 \u2013 April 21, 2019\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibit presents photograph selections from the Texas Extended School and Community Health Education Program Records (AR.2002.017) archived at the Austin History Center. The collection features over 200 black and white photographs from the 1949-1950 school year of the Healthy Living in Our County radio program, a public health education initiative tailored for Travis County rural school classrooms. The exhibit images provide a rare glimpse into these rural school communities, capturing student activity, school segregation, home living conditions, school infrastructure, and engagement with the Healthy Living in Our Country radio curriculum.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Lisa Davis Photos\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u28429\/lisa_davis_banner.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/9629eb602ef046379bd84d7bd5ada57b\u0022\u003EWe\u2019ll Just Rock For Ourselves: Selections from the Lisa Davis Photograph Archive\u003C\/a\u003E, April 24, 2018 \u2013 July 22, 2018\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibit presents selections from the Lisa Davis Photograph Archive (AR.2010.022). The exhibition focuses on Davis\u2019s documentation of the lesbian music community in Austin during the early 1990s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Travis County Negro Extension Service Collection\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u28429\/extension-service-site-banner-1280b.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/267a5cb8b6744daab4600c9f9a2ac1a3\u0022\u003EClearing Stones Sowing Seeds: Photographs from the Travis County Negro Extension Service Collection\u003C\/a\u003E, February 6, 2018 - April 15, 2018\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibit presents selections from the Travis County Negro Extension Service Photography Collection (AR.2000.025). The photographs, taken between 1940 and 1964, document the variety of services and educational programs offered by the Extension Service, including animal husbandry, crafts, domestic education, gardening and agriculture, and home improvement.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Family portrait of the Lung family\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/inline-images\/Lung-Joe-002.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/d5b65064c16347bc8ad386cf968bc511\u0022\u003EEarly Chinese Families of Austin\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EAsian American families who ended up in Austin built a life for themselves by opening up businesses and immersing themselves into the community. All of their hard work paved the way for future immigrants and Asian Americans who settled down in Austin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022Fehr and Granger\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/ar-2009-014-171a.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAR.2009.014(171)\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/fehr-granger-mid-century-architects-381675\u0022\u003EFehr and Granger: Austin Modernists\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EAn exhibit of photographs documenting the works of Mid-Century architects Arthur Fehr and Charles Granger.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/backwards-high-heels-getting-women-elected-1842-1990-53352\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICB 19746\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICB%2019746a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICB 19746\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/backwards-high-heels-getting-women-elected-1842-1990-53352\u0022\u003EBackwards in High Heels: Getting Women Elected, 1842-1990\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibition is the Austin History Center\u2019s look at the local women who have played a significant part in politics in Texas\u2019 capital city.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/o-henry-austin-352975\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICB 07214\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICB%2007214a_0.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICB 07214\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/o-henry-austin-352975\u0022\u003EO. Henry in Austin\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EIn 2010 the AHC partnered with the Texas General Land Office and the State Preservation Board to create an online collection of O. Henry materials at the Portal to Texas History. The collection includes photographs, original manuscript material, first printings of many of his short stories, and scans of some of his collected works.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/austin-public-library-jubilee-75-years-building-community-352180\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 01442\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2001442a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 01442\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/austin-public-library-jubilee-75-years-building-community-352180\u0022\u003EAustin Public Library Jubilee: 75 Years of Building Community\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin Public Library celebrated its 75th anniversary in 2001. The exhibit traced the history of the Austin Public Library from its humble beginnings in a small upstairs room on Congress Avenue in 1926 all the way up to present day. The full exhibit was on display May 4-October 28, 2001.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/train-tracks-journey-austins-railways-353313\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 18441\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2018441a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 18441\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/train-tracks-journey-austins-railways-353313\u0022\u003ETrain Tracks: A Journey on Austin\u0027s Railways\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EA gallery of photographs takes you on a journey on Austin\u0027s original railways.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/defining-legacies-love-austin-353315\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICB 02905\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICB%2002905a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICB 02905\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/defining-legacies-love-austin-353315\u0022\u003EDefining Legacies: For the Love of Austin\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibit tells the stories of people whose legacies helped define Austin--from the end of the Civil War to the more recent impact of a few noteworthy citizens. In this exhibit, we pay homage to just a few of those individuals whose activities are documented in the archives of the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/austins-creeks-tribute-tributaries-352178\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 02672\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2002672a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 02672\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/austins-creeks-tribute-tributaries-352178\u0022\u003EAustin\u0027s Creeks\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe Austin History Center, in association with the City of Austin\u0027s Watershed Protection Department, presents a tribute to Austin\u0027s creeks, originally on display September 7-November 22, 1999. This exhibit presents the story of Austin\u0027s creeks and their place in Austin\u0027s life and livelihood.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/wings-over-austin-history-austin-aviation-352177\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 19600\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2019600a.jpg\u0022 \/\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 19600\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022\/ahc\/wings-over-austin-history-austin-aviation-352177\u0022\u003EWings Over Austin: The History of Austin Aviation\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis is an exhibit that follows the flight path of our city\u0027s aviation story, from the city\u0027s first airplane landing through the transformation of Bergstrom Air Force Base into the new Austin-Bergstrom International Airport. The complete exhibit was at the Austin History Center May 10-August 29, 1999.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EAustin Treasures\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/austin_treasures.htm\u0022\u003EAustin Treasures\u003C\/a\u003E\u00a0is made up of ten separate exhibits on differing themes.\u00a0 Originally created through the Texas State Library and Archives Commission\u0027s TexTreasures Grant program in 2001, they have been preserved in their original state and reflect the Web design esthetics and capabilities of their time. The following exhibits comprise Austin Treasures:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 00331\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2000331a.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 00331\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/begin\/default.htm\u0022\u003EAustin Beginnings\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EAustin\u0027s history has been filled with events great and small, significant and trivial, historic and amusing. All have contributed to building the city that is first in our hearts. Finding these milestones is one of the pleasures of conducting research in the Austin History Center.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICH 00696\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICH%2000696a.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICH 00696\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/lost\/default.htm\u0022\u003ELost Victorian Austin\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EIn the early 1970s, just as the historic preservation movement was flowering throughout the nation, Austin lost three significant Victorian-style houses in the central downtown area: the Butler House, the Houghton House, and the Hunnicutt House.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICB 13189\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICB%2013189a_0.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICB 13189\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/suffrage\/default.htm\u0022\u003EJane McCallum\/Suffrage Movement\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EDrawing on materials from the Jane McCallum Papers (AR.E.004), this exhibit looks at the work of the Austin Suffrage Association and women who played key roles in the movement.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 27170\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2027170a.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 27170\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/redpoints\/default.htm\u0022\u003ERed Points and Ration Cards\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EAn exhibit exploring life in Austin during World War II when Austin was known as a \u0022Home Away from Home\u0022 for over 20,000 military personnel and their families. Austinites found ways to entertain the troops as they came into the city each weekend from nearby Camp Gary, Fort Hood, Camp Swift, and Bergstrom Field. Join us\u00a0 for a look at life in Austin during World War II.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 20591\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2020591a.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 20591\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/outside\/default.htm\u0022\u003EJust Outside Austin\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibit explores the rural areas surrounding Austin, including North, Northeast, East, West and Northwest areas of Travis County, Pflugerville, Manor, Sprinkle, Hunters Bend, Manchaca, and Wheatville.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022C00253\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/C00253a.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC00253\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/capitol\/default.htm\u0022\u003ECapitol Views\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EOriginally created to celebrate the 100th anniversary of the Capitol in 1988, this exhibit depicts the history that led up to the need for a new Capitol building, the construction, the celebration of the completion, and the building as a place of work and decision making.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 09283\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2009283a.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 09283\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/green\/default.htm\u0022\u003EGreen Growth\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThe exhibit \u0022Green Growth\u0022 profiles some of the individuals and organizations that have\u00a0given of themselves for the enhancement of Austin\u0027s natural beauty, and the public and private spaces that they have enhanced.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 02442\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2002442a.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 02442\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/streets\/default.htm\u0022\u003EAustin Streets\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0This exhibit looks at some of Austin\u0027s major streets over time and provides the origins of many street names.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 15506\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2015506a.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 15506\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/work\/default.htm\u0022\u003EAustin at Work\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EA look through the photo files of the Austin History Center helps illustrate some of the changes over time in working life of Austinites.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022PICA 02628\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/u361\/PICA%2002628a_0.jpg\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPICA 02628\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.austinlibrary.com\/ahc\/hydepark\/default.htm\u0022\u003EHyde Park\u003C\/a\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EThis exhibit celebrates Hyde Park, portraying life in the streetcar era when doors were never locked and did not need to be. These photographs offer a portal through which viewers can step back in time to experience for themselves life on the avenues.\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"onlineexhibits","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737246","langcode":"English","title":"Exhibit Videos","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003EAbriendo Brecha-Making Our Way\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ECreated in conjunction with the Austin History Center\u0027s exhibit, \u0022Mexican American Firsts: Trailblazers of Austin and Travis County,\u0022 in August of 2010.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022315\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/IDmHE7XneNU?si=grTiDEOmuTrvrQ7r\u0022 width=\u0022560\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003EThe First Picture Shows: Historic Austin Movie Houses\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ECreated in conjunction with the Austin History Center\u0027s exhibit of the same title in spring of 2012.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022315\u0022 src=\u0022\/\/www.youtube.com\/embed\/qtiZ5yGVOJ4\u0022 width=\u0022420\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"exhibitvideos","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737248","langcode":"English","title":"Digital Resource Help","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAccess the Digital Resources and Databases with your Austin Public Library card number and PIN\/Password. If you need assistance, please use \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/ask\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAsk a Librarian\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hoopladigital.com\/help\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EHoopla Help\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/help.kanopy.com\/en-us\/home.htm\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EKanopy Help\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/help.overdrive.com\/customer\/en\/portal\/articles\/1481729-getting-started-with-overdrive\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EOverDrive Getting Started\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/frontline.overdrive.com\/?Lib=Austin%20Public%20Library\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EOverDrive Support\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/database\/niche-academy\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ENiche Academy\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/events\/tech-time\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ETech Time\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.libanswers.com\/faq\/14155\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EWhy can\u0027t I access the Virtual Library?\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/library.austintexas.gov\/es\/virtual\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EBiblioteca Virtual\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"digitaresourcehelp","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737284","langcode":"English","title":"Central Library Youth Field Trip Assistant","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Central Library is a popular school field trip destination. We are always excited to see our Austin students in the building and we want their experience to be as thorough as possible. We are looking for volunteers available school day mornings to assist staff with welcoming buses, answering questions, providing directions, and other tasks as requested. Other duties during volunteer shifts include shelving books in the Children\u0027s Room and Teen Room, marketing the collection by refilling book displays, and becoming familiar with the layout of the Central Library. Experience working with children is preferred.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENo opportunities at this time.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"CentralLibraryYouthFieldTripAssistant","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737285","langcode":"English","title":"Central Library Storytime","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Central Children\u0027s Library team would like to recruit adult volunteers to assist with storytime! Volunteers would help with general storytime assistance tasks, like preparing the storytime area, taking attendance numbers, resetting the room after storytime, wiping down storytime accessories, and shelving library materials.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENo opportunities at this time.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"CentralLibraryStorytime","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737286","langcode":"English","title":"Central Library Circulation","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EOur Central Library circulation volunteers help with all things circulation. This includes customer service, putting items back on shelves, pulling holds, tidying book shelves, and so much more. This position requires volunteers to push carts up to 75 pounds and to bend, stoop, and stretch with or without reasonable accommodations. The position is best suited for those who love to organize and like to work independently. Shifts are two hours with a minimum three month commitment required.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENo opportunities at this time.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"CentralLibraryCirculation","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737287","langcode":"English","title":"Central Library Kiosk Assistant","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Central Library has the benefit of having an onsite parking garage but on weekends we can get especially busy. The parking garage can sometimes get pretty backed up. Not a lot of our customers realize they can pay for parking inside at our kiosk, which would greatly speed up the process of exiting our parking garage. We are looking for volunteers to help streamline the parking process by interacting with our customers and helping them use our kiosk.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003ECurrent needs:\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESundays - 3:00 p.m.-5:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"CentralLibraryKioskAssistant","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737288","langcode":"English","title":"Central Library Tour Guides","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EDo you love the new Central Library and want to show it off to the public? Do you enjoy working with people and providing information? Then help us showcase our beautiful, library! We are looking to build a team of volunteers to provide private tours to the public. Help us provide access to information in our world class facility.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENo opportunities at this time\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"CentralLibraryTourGuides","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737289","langcode":"English","title":"Centralized Shipment","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Centralized Shipping department at the Central Library need some highly motivated volunteers to help get our library materials ready to be distributed to branches. Volunteer duties include opening heavy boxes, unpacking library materials, making a record of the materials, and placing the materials into bins being sent out to branches.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENo opportunities at this time\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"CentralizedShipment","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737290","langcode":"English","title":"Central Library Children\u0026#039;s Room Greeter","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EWant to make a difference in the busiest section of the Central Library? Do you have experience working with children? Come welcome families, help kids find books, answer basic questions, and help keep the Children\u0027s Room tidy. This is also a great job for buddies so grab a friend and apply together!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESaturdays - 10:00 a.m.-12:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESundays - 1:00 p.m.-3:00 p.m., 3:00 p.m.-5:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"CentralLibraryChildrensRoomGreeter","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737291","langcode":"English","title":"Branch Circulation","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EOur circulation volunteers help with all things circulation in our branches. This includes customer service, putting items back on shelves, pulling holds, tidying book shelves, and so much more. This position requires volunteers to push carts up to 75 pounds and to bend, stoop, and stretch with or without reasonable accommodations. The position is best suited for those who love to organize and like to work independently. Shifts are two hours with a minimum three month commitment required.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EHampton Branch | 5125 Convict Hill Rd.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENow accepting applications!\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EPleasant Hill Branch | 211 E. William Cannon Dr.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENow accepting applications!\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ESpicewood Springs Branch | 8637 Spicewood Springs Rd.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EMonday or Thursday - 10:00 a.m.-12:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETuesday or Wednesday - 6:00 p.m.-8:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EWindsor Park Branch | 5833 Westminster Dr.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ETuesdays - any shift\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThursdays - any shift\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESaturdays - any shift\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003EYarborough Branch | 2200 Hancock Dr.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EWednesdays 12:00 p.m.-2:00 p.m., 4:00 p.m.-6:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EThursdays -\u00a012:00 p.m.-2:00 p.m., 4:00 p.m.-6:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFridays -\u00a010:00 a.m.-12:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESaturdays -\u00a02:00 p.m.-4:00 p.m., 3:00 p.m.-5:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"BranchCirculation","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737292","langcode":"English","title":"Central Library Teen Room Alienware Assistance","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Central Library\u0027s Teen Room has Alienware gaming PCs that need weekly updates. We are looking for tech-savvy volunteers that could help us with getting these computers updated each week. The computers are popular so we really need the help!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\n\t\u003Cp\u003ENo opportunities at this time.\u003C\/p\u003E\n\t\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"CentralLibraryTeenRoomAlienwareAssistance","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737293","langcode":"English","title":"Central Library Gift Shop Assistant","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Central Library\u0027s gift shop is looking for customer service-oriented volunteers, ideally with retail experience. Duties include greeting visitors, becoming knowledgeable on products offered, helping customers navigate the building and surrounding area, and completing the gift shop experience.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EMondays - 10:00 a.m.-12:00 p.m., 3:00 p.m.-6:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EFridays -\u00a010:00 a.m.-12:00 p.m., 3:00 p.m.-5:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ESaturdays - 12:30 p.m.-3:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"CentralLibraryGiftShopAssistant","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737294","langcode":"English","title":"Central Library Marketing Team assistant","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EOur marketing team at the Central Library is looking for a self-motivated, detail-oriented assistant to help with organizing their in-person materials and promotional items. This position has a decent amount of lifting and opening boxes. May also include some light clerical and computer duties.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ETuesdays and Thursdays - 10:00 a.m.-2:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"CentralLibraryMarketingTeamassistant","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737295","langcode":"English","title":"Library Program Promotor","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EWe need motivated and flexible volunteers to help promote and raise awareness about library programs and events. This position includes both an in-person and virtual component.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ECepeda Branch | 651 N. Pleasant Valley Rd.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENow accepting applications!\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"LibraryProgramPromotor","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737296","langcode":"English","title":"Program Assistant","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EWe need motivated and flexible volunteers to help run our programming at various branches.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENo opportunities at this time.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"ProgramAssistant","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737297","langcode":"English","title":"Recycled Reads Bookstore Assistant","field_accordion_text":"\u003Ch3\u003E5335 Burnet Road\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ERecycled Reads is Austin Public Library\u2019s used bookstore. All proceeds benefit APL.\u00a0Recycled Reads volunteers assist staff in sorting books and other materials for re-sale, repurposing, or recycling. Duties include unloading heavy boxes, checking materials for damage, sorting materials by subject and value, and shelving. This position requires volunteers to push carts up to 75 lbs. and to bend, stoop, and work with office equipment with or without reasonable accommodations, at times briefly outdoors. This position is best suited for customer service-ready, self-motivated, and detail oriented individuals accustomed to working in a fast-paced environment. Shifts are four hours long, with a minimum commitment of six months requested.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENo opportunities at this time.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"RecycledReadsBookstoreAssistant","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737298","langcode":"English","title":"Chess Club Facilitator","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EWe need chess lovers who want to help facilitate our Chess Clubs! Set up, take down, explanation of rules, match partners, game monitoring, and all things chess.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ECentral Library | 710 W. Cesar Chavez St.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESundays - 12:45 p.m.-2:45 p.m.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ESpicewood Springs Branch | 8637 Spicewood Springs Rd.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EFirst and third Saturdays of the month - 12:00 p.m.-3:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"ChessClubFacilitator","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737299","langcode":"English","title":"Board With Books Curator and Assistant","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EDo you love playing board games? We need a volunteer to both curate our board game collection and assist with running our monthly Board With Books program.\u00a0We have a\u00a0wide range of modern and traditional board games that we want our customers to be able to enjoy fully.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENo opportunities at this time\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"BoardWithBooksCuratorandAssistant","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737300","langcode":"English","title":"Tech Time Computer and Technology Assistance","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThese volunteers hold \u0022office hours\u0022 for drop-in computer and technology assistance. This position offers support to our library customers with questions ranging from creating e-mail addresses, navigating a new phone, and general light troubleshooting.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENo opportunities at this time\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"TechTimeComputerandTechnologyAssistance","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737301","langcode":"English","title":"Toddler and Preschool Storytime Assistant","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThis volunteer will help our Youth Librarian during Toddler and Preschool Storytime for children ages 18 months and up. Toddler and Preschool Storytime includes all sorts of fun activities to help kids develop reading skills, listening skills, and social skills.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ETwin Oaks Branch | 1800 S. 5th St.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EMondays, 9:30 a.m.-11:30 a.m.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EMondays, 11:30 a.m.-2:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETuesdays, 9:30 a.m.-12:00 p.m.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"ToddlerandPreschoolStorytimeAssistant","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737302","langcode":"English","title":"ESL Talk Time the English language learning group","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ETalk Time is a program for English conversation practice with other English language learners and English speaking volunteers. Talk Time is not a formal English class, but rather a place for participants to fine-tune their English in a relaxed environment. Volunteers facilitate conversation to help and encourage participants to speak English in a safe and nonjudgmental environment.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EMenchaca Road Branch | 5500 Menchaca Rd.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EThursday evenings\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"ESLTalkTimetheEnglish","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737303","langcode":"English","title":"Practiquemos\u00a0Espa\u00f1ol the Spanish language learning group","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EVolunteers plan and lead Spanish language conversational groups. Participants practice speaking Spanish in a safe, non-judgmental, and relaxed environment. This position requires a mastery of the Spanish language and a six month commitment. Native speakers preferred.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EPleasant Hill Branch | 211 E. William Cannon Dr.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENow accepting applications!\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ESpicewood Springs Branch | 8637 Spicewood Springs Rd.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENow accepting applications!\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003ETwin Oaks Branch | 1800 S. 5th St.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENow accepting applications for Thursdays, 6:00-7:30!\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"PractiquemosEspanol","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737304","langcode":"English","title":"Austin History Center","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EWould you like to work with unique, one of a kind historical items? Do you have an interest in learning more about local history? Then look into volunteering at the Austin History Center! AHC is the local history division of the Austin Public Library system. AHC provides the public with information about the history, current events, and activities of Austin and Travis County. AHC collects and preserves information about local governments, businesses, residents, institutions, and neighborhoods so that generations to come will have access to our history.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cem\u003ECurrent needs:\u003C\/em\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ENo opportunities at this time.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","field_anchor":"ahcvolunteers","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737305","langcode":"English","title":"Social Media Ambassador ","field_accordion_text":"\u003Cp\u003ESupport the Library by becoming a Social Media Ambassador. Help raise the awareness of APL on social media while raising our awareness of you--our best supporter!\u00a0No minimum commitment or volunteer application required!\u00a0\u003Cstrong\u003ECurrently on hiatus but will be returning soon\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E","field_anchor":"SocialMediaAmbassador ","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737306","langcode":"English","title":"Art Gallery","field_accordion_text":"\u003Cp\u003EThe Gallery features rotating art displays from local and national artists.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003Ewell-lit space with windows overlooking Lady Bird Lake\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Emesquite wood flooring indigenous to the area\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Eperfect for receptions or smaller banquets\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003Elocated on the second floor\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EReservation Times Available\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E6\u00a0AM - 12 midnight, including time needed for setup and cleanup. Events must end by 11 PM.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECapacity\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESquare Feet: 2,705\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003EBanquet setup - 100 max capacity\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003EReception setup - 175 max capacity\u003C\/li\u003E\n\t\u003Cli\u003ETheater setup - 125 max capacity\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022355\u0022 src=\u0022https:\/\/my.matterport.com\/show\/?m=RWSJULxUkM8\u0022 width=\u0022580\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E","field_anchor":"artrental","field_class":"","field_image_gallery":"https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/sites\/default\/files\/accordions\/gallery1_0.jpg,https:\/\/test-apl-cms.pantheonsite.io\/sites\/default\/files\/accordions\/gallery2_0.jpg","field_sub_accordions":""},{"nid":"7737307","langcode":"English","title":"About the Austin History Center Videos","field_accordion_text":"\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EThe Austin History Center Archive\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allow=\u0022accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\u0022 allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022315\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Zl9c92kL7ow\u0022 title=\u0022YouTube video player\u0022 width=\u0022500\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAn introduction to archives produced in-house by Austin History Center staff.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ESaving Austin\u0027s History\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022315\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LSbVWmYRe7o\u0022 width=\u0022500\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAn Alpheus Media film for the Austin History Center\/Austin History Center Association, 2014\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022315\u0022 src=\u0022https:\/\/player.vimeo.com\/video\/125299236\u0022 webkitallowfullscreen=\u0022\u0022 width=\u0022500\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/vimeo.com\/125299236\u0022\u003EAustin History Center - Behind the Scenes\u003C\/a\u003E from \u003Ca href=\u0022https:\/\/vimeo.com\/alpheusmedia\u0022\u003EAlpheus Media\u003C\/a\u003E on \u003Ca href=\u0022https:\/\/vimeo.com\u0022\u003EVimeo\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAn Alpheus Media film for the Austin History Center\/Austin History Center Association, 2015\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EVideo Collections\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ETo learn more about our video collections visit our \u003Ca href=\u0022\/ahc\/collections#video\u0022\u003ECollections page\u003C\/a\u003E. You can allso\u00a0subscribe to our \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCmKoOUpsn4H0mUcIGAqFtCQ\u0022\u003E\u003Cfont color=\u0022#000080\u0022\u003EYouTube channel\u003C\/font\u003E\u003C\/a\u003E to see clips of videos from some of our collections\u003C\/p\u003E\n","field_anchor":"aboutahc","field_class":"","field_image_gallery":"","field_sub_accordions":""}]